<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[时政频道]]></title>
        <image>
            <title><![CDATA[时政频道]]></title>
            <link>http://politics.people.cn</link>
            <url>http://www.people.cn/img/2014peoplelogo/rmw_logo.gif</url>
        </image>
        <description><![CDATA[时政新闻]]></description>
        <link>http://politics.people.cn</link>
        <language>zh-cn</language>
        <generator>www.people.cn</generator>
        <copyright><![CDATA[Copyright 1997-2016 by www.people.com.cn. all rights reserved]]></copyright>
        <pubDate>2017-05-23 09:11:24</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[农业部派出工作组赴东北旱区开展技术指导]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29293287.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>龙新</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报讯4月以来，东北、华北北部等地降水持续偏少，加之气温偏高、大风天气多，土壤失墒快，造成黑龙江西部、吉林西部、辽宁西部、内蒙古东南部、河北北部等地出现旱情，给春播带来一定困难。近日，东北等地出现大范围降雨过程，旱情得到明显缓解。为切实抓好春季农业生产，强化措施落实，努力夺取今年粮食和农业丰收，农业部于5月22日派出由机关干部和部防灾减灾专家指导组专家组成的工作组，赴东北重旱区开展工作督导和技术指导，帮助各地迅速落实春播春管各项措施，高标准高质量完成春播任务，为粮食生产稳定发展赢得主动。</p> <p> 　　工作组将深入田间地头，实地踏查墒情、苗情，推动各项措施落到实处。一是科学评估旱情。与当地农技人员一道，实地查看土壤墒情、作物出苗情况，分析干旱影响及发展趋势，根据不同作物的生长发育进程和灾害发生情况，制定分区域、分作物技术指导意见。二是加强分类指导。深入生产一线，开展巡回技术服务，指导农民抓住降雨的有利时机，充分发挥农机作用，抢墒整地播种，加快播种进度，争取种在适播期，确保秋粮安全成熟。对已播种地块，因地因时因苗落实好田间管理措施，促进春播作物正常生长发育。三是推进结构调整。指导前期受旱地区因时因地调整种植结构，</p> <p> 　　及时改种杂粮杂豆、马铃薯、优质饲草等生育期短的耐旱作物。针对东北西部、华北北部连续几年出现春旱或夏伏旱的情况，引导农民改变种植习惯、发展适应性种植，实施主动避灾，将铁杆玉米改为耐旱杂粮等作物。龙新</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大学毕业生收入调查：互联网开发、房地产经营钱景好]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29293271.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　近日，麦可思研究院发布了一份有关中国大学毕业生收入情况的调查报告。数据显示，在2016届本科毕业生从事的职业类别中，“互联网开发及应用”领跑职业高薪榜，毕业半年后平均月薪达5679元，此外，“房地产经营”也在高薪榜前列。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20170523/71/10203189299297368947.jpg" style="border:solid 0px red;" /></p> <p> 　　资料图：2月15日，山西太原，春节后首场高校毕业生招聘会开场，图为众多求职者被一家公司的高薪待遇吸引。韦亮 摄</p> <p> 　　<strong>毕业生从事什么职业薪水高？</strong></p> <p> 　　<strong>——“互联网开发及应用”领跑高薪榜</strong></p> <p> 　　每年6月，大学生“求职季”都与“高考季”重叠而来。无论是填报志愿的考生和家长，还是求职路上的大学毕业生们，“钱景如何”，无疑都是他们选择专业或者职业时所要考虑的重要因素。</p> <p> 　　上述针对大学毕业生收入情况的调查结论，基于麦可思对2016届本科毕业生毕业半年后，以及2013届毕业生毕业3年后的跟踪调查。</p> <p> 　　2016届大学生毕业生回收到的全国总样本约28.9万份，其中本科生样本约14.7万，高职高专生样本约14.2万。对2013届大学生毕业3年后的连续跟踪调查，回收全国总样本约5万。</p> <p> 　　毕业后从事什么职业收入高？这份调查的结果显示，在2016届本科毕业生从事的职业类中，“互联网开发及应用”职业类月收入最高，毕业半年后平均月收入为5679元，其次为“计算机与数据处理”(5636元)，排在第三的是“房地产经营”(5057元)。</p> <p> 　　在高职高专毕业生从事的职业类中，“经营管理”类职业(4557元)平均月收入最高，其次为“房地产经营”(4494元)，第三是“航空机械电子”(4359元)。</p> <p> 　　值得一提的是，无论是本科毕业生和高职高专毕业生，在高薪职业榜单中，“房地产经营”都排在前三。</p> <p> 　　对于上述高收入职业，报告分析，当前，互联网行业的迅速发展促进了有关职业的旺盛需求，让计算机、软件工程等专业毕业生收入较高。同时，近年来，房地产交易火爆和房地产行业较热则可能是房地产经营职业类月薪较高的因素之一。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20170523/10/3857972249252852066.jpg" style="border:solid 0px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　图表数据来自麦可思研究院</p> <p> 　　<strong>哪些职业收入增长快？</strong></p> <p> 　　<strong>——入职律师、医疗保健，毕业3年后收入翻番</strong></p> <p> 　　大学毕业后从事哪些职业收入增长最快？</p> <p> 　　上述调查研究除了调查了2016届毕业生毕业半年后的收入情况，还调查了2013届大学毕业生毕业3年后的收入变化情况。</p> <p> 　　数据显示，2013届本科生毕业三年后月收入涨幅最大的职业类是“律师/律政调查员”(半年后：3388元，三年后：7656元)，涨幅为126%，其次为“医疗保健/紧急救助”(半年后：2908元，三年后：6407元)，涨幅为120%。“农/林/牧/渔”(半年后：3001元，三年后：6579元)位列第三，涨幅为119%。</p> <p> 　　除了本科生，调查显示，2013届高职高专生毕业三年后月收入涨幅最大的职业类是“经营管理”(半年后：3185元，三年后：7133元)，涨幅为124%，其次是“计算机与数据处理”(半年后：3015元，三年后：6564元)，涨幅为118%，“房地产经营”(半年后：3257元，三年后：7078元)位列第三，涨幅为117%。</p> <p> 　　调查报告称，计算机与数据处理、互联网开发及应用、经营管理、房地产经营等属于起薪高、涨薪快的职业类，在收入方面较有优势。一些职业类，比如医疗保健/紧急救助和农/林/牧/渔等，虽然起薪平平，但是中长期薪酬发展较好。</p> <p> 　　不过，上述报告也分析，收入不应是职业和专业选择的唯一衡量标准，在选择专业和职业时，考生或者毕业生还要将社会需求量、个人兴趣爱好等因素都考虑在内。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20170523/30/14351645377588751710.jpg" style="border:solid 0px red;" /></p> <p> 　　资料图：2017新疆春季大型人才交流会吸引众多求职者前来应聘。 中新社记者 刘新 摄</p> <p> 　　<strong>小资料：大学毕业生平均月薪有多少？</strong></p> <p> 　　<strong>——2015届大学毕业生平均月收入3726元</strong></p> <p> 　　大学生毕业后的平均月薪有多少？根据上述调查机构此前发布的调查数据，最近几年，中国大学毕业生的收入情况呈现逐年上升的趋势。</p> <p> 　　麦可思研究院去年6月发布的《就业蓝皮书：2016年中国大学生就业报告》显示，2015届中国大学毕业生半年后的平均月收入为3726元，比2014届(3487元)增长了239元，比2013届(3250元)增长了476元。</p> <p> 　　报告称，扣除当年居民消费价格指数(CPI)增长的影响后，近三届大学生实际工资仍保持着稳定上升的趋势。</p> <p> 　　此外，该机构的跟踪调查还显示，2012届中国大学生毕业三年后平均月收入为5696元(本科为6371元，高职高专为5020元)，与其毕业时相比月收入涨幅比例为87%。报告称，“这一增幅超过城市居民同期平均薪资涨幅(15.7%)，大学教育的长期回报是明显的，读大学比不读大学在收入的长期提升中有较大优势。”(记者 阚枫)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[充电宝、雨伞、篮球纷纷共享，“花式共享”经济来了？]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29293240.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>魏董华、屈凌燕、阳娜</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20170523/88/8946202040415576372.jpg" style="border:solid 0px red;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 逛街手机没电扫码借充电宝，突然下雨扫码借伞，手机一点找到共享车位……</p> <p style="text-indent: 2em;"> “新华视点”记者近日在北京、广州、杭州等多个城市调查发现，继共享单车、共享汽车之后，共享充电宝、共享篮球、共享雨伞等共享经济新形态不断涌现，并成为新一轮资本蜂拥的“风口”。仅以共享充电宝为例，短短４０天时间就获得１１笔融资，近３５家机构介入，融资金额约１２亿元人民币。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新的共享经济将对社会带来哪些影响？</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>跑马圈地：资本大举布局共享经济</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 公开数据显示，３月底以来，小电科技、来电科技、Ｈｉ电等共享充电宝相关企业相继宣布获得亿元级别的融资，行业内总融资额是２０１５年共享单车刚出现时获得融资额的近５倍。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同时，国内ＢＡＴ三巨头中的两家也开始入局。先是腾讯成为小电科技的战略投资方，接着是蚂蚁金服和来电科技达成战略合作，推出信用免押金服务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 除了共享充电宝，共享篮球、共享雨伞在投资层面也引起了关注。共享篮球项目“猪了个球”刚刚宣布完成千万级Ｐｒｅ－Ａ融资；共享雨伞项目有深圳一家企业拿到第一笔千万级的融资。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 共享经济的“蛋糕”有多大？中国电子商务研究中心日前发布的《２０１６年度中国“共享经济”发展报告》显示，２０１６年中国共享经济市场规模达３９４５０亿元，增长率为７６．４％。国家信息中心分享经济研究中心预测，未来几年，共享经济将保持年均４０％左右的速度增长，到２０２０年交易规模将占ＧＤＰ比重的１０％以上。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “共享经济的核心是使用而非占有，最初的模式是陌生人之间闲置物品使用权的暂时转移。”小电科技的一位天使投资人表示，在大规模租赁时代到来的背景下，物权和产权的重要性不断降低。拥有反而带来麻烦，因为要花费财力人力维修、保养和升级。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>从“大件”到“小件”，新共享经济呈现哪些特点？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 从汽车、房屋这些共享“大件”，到现在通过刷手机分享雨伞、篮球、玩具、服装等“小件”，共享经济正逐渐渗透日常生活。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——小型化。如今，在南方一些大城市的连锁餐厅、商业综合体，吃完饭、逛完街再也不用担心一场突如其来的大雨了。用手机扫码可以在共享雨伞投放点借、还伞。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国电子商务研究中心主任曹磊表示，共享经济从一开始的网约车，到后来的共享单车，再到现在的共享充电宝，物件的形态越来越小。“充电宝、篮球、雨伞等物品，都被投资人看作是‘高频、刚需’，通过互联网提高物品利用效率。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——低价化。“收费越来越低，甚至使用支付宝的芝麻信用积分可以免押金。”曹磊说，共享篮球收费为每小时２元，押金费用为２９元。以“猪了个球”为例，目前收入来源主要为篮球的租金，未来通过积累流量进行变现。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国互联网协会“互联网＋”研究咨询中心副主任李易认为，由于目前整个社会信用体系完善程度不够高，要让大家拿出有价值的资产出来共享还比较困难，所以出现了诸如共享雨伞、共享篮球等“低收费”的共享经济形态。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——私密化。“一个非常明显的趋势，是被共享的事物越来越私密化。”曹磊说，不单单是一些日常使用的私人化物品，共享知识、经验也受到越来越多关注，共享从实物向服务转变。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 比如，现在市场上流行的音频分享平台“喜马拉雅ＦＭ”、罗辑思维旗下知识服务Ａｐｐ“得到”、知乎网推出的知识分享社区“知乎ｌｉｖｅ”、果壳网推出的付费问答产品“在行”“分答”等，在共享知识领域，共享经济让众人的智慧得以分享。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “把自己的经验、技能、知识按需分享，知识变现在很多投资人眼中具有长期价值和战略机会。”腾讯投资部执行董事夏尧表示，知识分享领域前景广阔，未来存在很多演变和扩展的空间。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>盈利模式尚不清晰，安全与资源浪费问题值得关注</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 虽然资本涌入共享经济领域，但也有投资人认为，随着共享经济热度攀升，“伪需求”“伪共享”让市场“虚火旺盛”。比如，不少网友在微博吐槽，共享充电宝使用频率并不高，而且借和还都不太方便，只是现阶段资本“跟风”一哄而上，市场需求被迅速放大。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 业内人士表示，在资本热捧下，先拼密度、拼规模，抢占线下网点，入驻各大城市商圈，部分新出现的共享形态尚无清晰的盈利模式。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 值得注意的是，共享经济在安全性、资源浪费等问题上也频遭质疑。一方面，公众担心这些“共享事物”被不法分子植入病毒等获取个人信息，通过手机扫码造成数据泄露；另一方面，雨伞、充电宝等物品损坏率较高，容易造成大量破损物品堆积，产生资源浪费。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，社会信用机制和相关管理制度相对滞后，掣肘共享经济的发展。“目前，共享经济仍以商业信用为主，权威性、完整性不足，信用判断还比较单一；且线上线下信用信息脱节割裂，很多线上信用信息到了线下没有制约力，实用性大打折扣。”中国政法大学传播法研究中心副主任朱巍认为，未来若能提高政府权威主导信用的参与度，盘活政府数据，才能更好地支撑共享经济创新。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “共享经济不是万能钥匙。”曹磊说，到底什么样的东西可以共享？共享是否真的有价值？物品拥有权和使用权是否可以进行切割？这些问题都需要进一步界定和把握。（记者魏董华、屈凌燕、阳娜）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[决定当代中国命运的关键一招（治国理政论坛）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29293234.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>韩庆祥</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 改革是决定当代中国命运的关键一招。推进和深化改革，主要目的是解决问题。改革要解决的问题，既有具体问题，也有根本问题。全面深化改革主要是解决根本问题，解决决定当代中国命运的大问题。决定当代中国命运的大问题主要有三个：第一个大问题与社会发展的动力机制有关，这就是社会发展的动力和创新活力问题；第二个大问题与社会发展的平衡机制有关，这就是社会发展的平衡、和谐、稳定问题；第三个大问题与社会发展的治理机制有关，这就是社会治理、国家治理问题。一个社会没有动力，就好比一台没有马达的机器；一个社会失去平衡，就好比一匹脱缰的野马；一个社会缺乏有效治理，就好比有病得不到医治。这三大问题的产生和解决，是生产力与生产关系、经济基础与上层建筑矛盾运动这一社会历史发展一般规律的具体体现。全面深化改革，必须解决好这三大问题。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>　　深刻把握全面深化改革的方向与路径</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平同志在谈到党的十八届三中全会《决定》时指出：“进一步解放思想、进一步解放和发展社会生产力、进一步解放和增强社会活力。全会决定提出的这‘三个进一步解放’既是改革的目的，又是改革的条件。”这一重要论述，明确了新形势下全面深化改革的方向与路径。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 回顾新中国成立以来的发展史可以看出，计划经济体制对我国经济社会发展具有一定历史意义，但在实践中也暴露出一系列深层次问题。其中最根本的，就是社会发展的动力机制出了问题，即生产关系阻碍了社会生产力的健康发展，影响了社会主义制度优越性的发挥。这集中体现在“平均主义”“大锅饭”等影响了人们积极性、主动性、创造性的充分发挥。如果人们的积极性、主动性、创造性得不到充分发挥，就会影响甚至抑制整个社会的创新活力。因此，激发人的创新活力和社会发展动力，进而解放和发展社会生产力，就成为当代中国改革的主要目的与基本条件。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在改写当代中国命运的历史转折点上，中国共产党人正是怀着“被开除球籍”的深深忧患，带着“促进社会主义制度自我完善”的深刻思考，顶着“不改革就死路一条”的巨大压力，开启了改变中国命运、震撼世界的伟大历史变革。正是在这个意义上，邓小平同志强调，改革是决定中国命运的一招，“如果现在再不实行改革，我们的现代化事业和社会主义事业就会被葬送”；不搞改革就不能继续发展，经济就滑坡，走回头路，人民生活就会下降；不改革，我们的组织机构就会失去朝气和效率，不论党和政府的方针、政策怎样正确，也难以充分有效贯彻，这必然使四个现代化没有希望，甚至可能亡党亡国。一句话，“不改革就没有出路”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 邓小平同志曾深刻阐述了改革的性质和目的：“革命是解放生产力，改革也是解放生产力。”“改革的性质同过去的革命一样，也是为了扫除发展社会生产力的障碍，使中国摆脱贫穷落后的状态。”改革就是要破除束缚生产力发展的体制机制弊端，是解放生产力、发展生产力的必由之路，是社会主义制度的自我完善和发展。社会主义制度的优越性，归根到底要体现在它的生产力比资本主义生产力发展得更快一些、更高一些。改革要有利于巩固社会主义制度，有利于巩固党的领导，有利于在党的领导和社会主义制度下发展生产力。可以说，从39年前揭开改革开放序幕那一刻起，“改革”二字就与社会主义命运紧紧联系在一起。改革的主要任务，是通过建立和完善社会主义市场经济体制，解放和发展社会生产力，不断把蛋糕做大。把蛋糕做大，需要激发人的创新活力，促使人们聚精会神搞建设、一心一意谋发展，让创造财富的源泉充分涌流；需要不断增强社会发展动力，让一切生产要素都充分释放能量，发挥社会主义集中力量办大事的优势，把我们国家的力量、资源集中到解决主要矛盾、解决经济发展问题上。当前全面深化改革，仍然要聚焦激发人的创新活力和社会发展动力，解放和发展社会生产力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>　　深刻把握全面深化改革的出发点和落脚点</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 公平正义是中国特色社会主义的本质特征，也是全面深化改革的出发点和落脚点。习近平同志指出：“如果不能给老百姓带来实实在在的利益，如果不能创造更加公平的社会环境，甚至导致更多不公平，改革就失去意义，也不可能持续。”“全面深化改革必须以促进社会公平正义、增进人民福祉为出发点和落脚点。”维护社会公平正义，对经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、生态文明建设等都提出了明确要求和任务。落实好这些要求和任务，归根结底要靠全面深化改革。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 改革开放解放和发展了社会生产力，增强了我国综合国力，提高了人民生活水平。蛋糕相对做大了，改革进入需要更加注重分好蛋糕的阶段，也是诉求多样、矛盾多发、攻坚克难的阶段，这就必然带来一些新的问题。当前亟待解决的突出问题，是区域之间、城乡之间发展不平衡，收入分配制度不够健全完善，居民收入差距出现拉大的趋势。一些国家发展的教训表明，如果经济社会发展失衡或不协调，出现贫富两极分化，不仅会葬送原有的发展成果，而且会引起社会冲突、动荡和危机。社会发展失衡、分配不公会严重影响人们对社会主义的认同，影响党的执政基础和执政地位。因此，维护社会公平正义就成为有效应对各种挑战和风险的必然要求，成为巩固党的执政基础和执政地位的必然要求，成为全面深化改革的基本价值取向。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 着眼于维护社会公平正义全面深化改革，需要把握以下几个重要环节。一是以保障和改善民生为重点。要多谋民生之利、多解民生之忧，解决好人民群众最关心最直接最现实的利益问题，在学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居上持续取得新进展，努力增进人民福祉。二是深化收入分配制度改革。要通过深化改革，努力形成合理有序的收入分配格局，使发展成果更多更公平惠及全体人民；千方百计增加居民收入，实现发展成果由人民共享，努力实现居民收入增长和经济发展同步、劳动报酬增长和劳动生产率提高同步，提高居民收入在国民收入分配中的比重，提高劳动报酬在初次分配中的比重；规范收入分配秩序，保护合法收入，增加低收入者收入，调节过高收入，取缔非法收入。三是建立健全促进社会和谐的体制机制。完善的制度体系和体制机制，是实现社会公平正义、促进社会和谐的重要保证。我们既要立足当前、着力解决影响社会和谐的突出矛盾和问题，又要着眼长远、在制度建设和创新上多下功夫。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>　　深刻把握全面深化改革的总目标</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平同志指出，全面深化改革的总目标，就是完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化。这一重要论述表明，应从完善治理机制着眼，从国家制度建设与国家治理现代化有机统一的高度深刻把握全面深化改革的总目标。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 制度具有根本性、全局性、长远性，国家制度对于国家的前途命运具有决定性影响。在全面深化改革的整体格局中，体制机制改革具有核心地位、关键影响。也就是说，新形势下全面深化改革，关键在于完善和发展中国特色社会主义制度，使我们的制度更加成熟更加定型。从形成更加成熟更加定型的制度来看，我国社会主义实践的前半程已经走过了，其主要任务是建立社会主义基本制度，并在这个基础上进行改革；后半程的主要任务是完善和发展中国特色社会主义制度，为党和国家事业发展、为人民安康幸福、为社会和谐稳定、为国家长治久安提供一整套更完备、更稳定、更管用的制度体系。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 全面深化改革是在坚持和发展中国特色社会主义、推动社会主义现代化建设迈上新台阶的大背景下进行的。从国家制度建设的角度说，全面深化改革就是为了推进国家治理体系和治理能力现代化。习近平同志指出：“国家治理体系和治理能力是一个国家制度和制度执行能力的集中体现。国家治理体系是在党领导下管理国家的制度体系，包括经济、政治、文化、社会、生态文明和党的建设等各领域体制机制、法律法规安排，也就是一整套紧密相连、相互协调的国家制度；国家治理能力则是运用国家制度管理社会各方面事务的能力，包括改革发展稳定、内政外交国防、治党治国治军各个方面。”这一重要论述，深刻阐明了国家制度建设与国家治理现代化的内在一致性和有机统一性。对于全面深化改革的总目标，必须从这种一致性、统一性出发来把握，不可将二者割裂开来。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <span style="font-family: 楷体_gb2312; text-indent: 2em; display: block;">（作者为中央党校副教育长、中国特色社会主义理论体系研究中心秘书长）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[保险资金可通过债权计划投资重大工程]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29293139.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　近日，中国保监会印发《关于债权投资计划投资重大工程有关事项的通知》，在风险可控的前提下，支持保险资金投资对宏观经济和区域经济具有重要带动作用的重大工程。</p> <p> 　　《通知》明确，对于保险资金通过债权投资计划形式投资重大工程，监管部门将优化增信安排。其中，债权投资计划投资经国务院或国务院投资主管部门核准的重大工程，且偿债主体具有AAA级长期信用级别的，可免于信用增级。这些项目主要集中在水利、能源、交通以及高新技术和先进制造业等重点领域，投资规模大，对区域经济和社会发展带动作用强，简化投资流程，降低企业融资成本，扩大有效投资。此外，对投资“一带一路”建设等国家发展战略的重大工程的债权投资计划，监管部门将建立专门的业务受理及注册绿色通道，优先办理，满足重大工程融资时间紧、效率要求高的需求。（记者曲哲涵）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[我国首次发布《中国的南极事业》报告]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29293086.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>白国龙、伍岳</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　国家海洋局22日召开新闻发布会，向国内外公开发布《中国的南极事业》报告，这是我国政府首次发布白皮书性质的南极事业发展报告，全面回顾了我国南极事业30多年以来的发展成就。</p> <p> 　　据报告介绍，目前我国已初步建成涵盖空基、岸基、船基、海基、冰基、海床基的国家南极观测网和“一船四站一基地”的南极考察保障平台（即“雪龙”船、长城站、中山站、昆仑站、泰山站和上海极地考察国内基地），基本满足南极考察活动的综合保障需求。同时，中国南极科学研究水平持续提升，大力开展南极文化宣传和科普教育，有效保护南极环境和生态系统，积极参与南极全球治理，广泛开展国际交流与合作。“雪龙”船和“雪鹰601”固定翼飞机发扬国际人道主义精神，多次参与南极救助行动。</p> <p> 　　自1984年中国派出首次南极考察队以来，经过30多年的发展，中国的南极事业从无到有，由小到大，在南极基础建设、文化宣传、科学研究、环境保护、可持续利用、全球治理、国际交流与合作等领域均取得了重要成就。</p> <p> 　　报告称，未来，中国愿与国际社会一道，共同推动建立更加公正合理的国际南极秩序，携手迈进，打造南极“人类命运共同体”，为南极乃至世界和平稳定与可持续发展做出新的更大的贡献。（记者白国龙、伍岳）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[交通运输部发布共享单车规范文件征求意见稿]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29293029.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>赵文君</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　交通运输部22日发布鼓励和规范共享单车发展政策征求意见稿，明确要求互联网租赁自行车的使用者应实名制注册、使用，运营企业为用户购买保险，鼓励运营企业用免押金方式提供租赁服务。</p> <p> 　　这份名为《关于鼓励和规范互联网租赁自行车发展的指导意见（征求意见稿）》禁止向未满12岁的儿童提供服务，明确要求运营企业为用户购买人身意外伤害险和第三者责任险等。</p> <p> 　　根据征求意见稿，企业对用户收取押金、预付资金的，应实施专款专用，接受监管，建立完善用户押金退还制度，积极推行“即租即押、即还即退”等模式。</p> <p> 　　征求意见稿明确，“共享单车”是城市绿色交通系统的组成部分，是方便公众短距离出行和公共交通接驳换乘的重要方式。城市人民政府是互联网租赁自行车管理的责任主体，应坚持“服务为本、改革创新、规范有序、属地管理、多方共治”的基本原则鼓励和规范发展。</p> <p> 　　针对车辆投放问题，征求意见稿要求各城市研究建立车辆投放机制，引导运营企业合理有序投放车辆。合理布局自行车交通网络和停车设施，推进自行车道建设，规范停车点位设置，对不适宜停放的区域和路段可制定负面清单实行禁停管理，对城市重点场所应当配套规划自行车停车点位。</p> <p> 　　征求意见稿提出，加强信用管理，建立企业和用户信用基础数据库，对企业和用户不文明行为和违法违规行为记入信用记录，建立守信激励和失信惩戒机制。鼓励公众共同参与治理，形成企业主体、政府监管、多方参与的社会治理体系。（记者赵文君）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[打通信息发布“最后一公里” 全国百县启动政务公开标准化试点]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29293023.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>王炳坤</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　基层政府网站信息公开不及时，发布的内容看不懂，造成百姓办事难、“多跑腿”的现象，今后有望改变。２２日，国务院办公厅公布《开展基层政务公开标准化规范化试点工作方案》，并在全国１５个省区市的１００个县（区、市）启动这项试点，将摸索出一套可操作的政务信息公开标准在全国推广。</p> <p> 　　近些年来，我国在政务公开上开展了许多尝试，党的十八届四中全会重要举措实施规划中，对政府工作的决策公开、执行公开、管理公开、服务公开和结果公开也提出了要求。但在实际操作中，政务公开仍然存在“痛点”：有的基层政府反映，中央层面虽有“五公开”要求，但相关内容和标准不够明确；部分群众认为，有的政务信息发布较随意、不具体，急需解决百姓“看得见”“听得懂”“易获取”“能监督”“好参与”的最后一公里问题。</p> <p> 　　国务院办公厅此次公布的工作方案，确定在北京市、安徽省、陕西省等１５个省区市的１００个县（区、市），重点围绕城乡规划、重大建设项目、公共资源交易、财政预决算、安全生产、税收管理、征地补偿等政务信息开展公开试点。试点单位依据权责清单和公共服务事项，要全面梳理政务公开的内容，确保公开事项分类科学、名称规范、指向明确；同时要确定每个具体事项的公开标准，包括公开事项的内容、主体、时限、方式等要素，在此基础上汇总编制政务公开事项的标准目录，实施动态调整。</p> <p> 　　工作方案提出，试点单位还要优化公开工作流程，健全工作机制，推动政务信息发布、解读、回应等环节的有序衔接；同时做好公开平台建设，完善网站发布与广播、电视、报纸、公示栏、便民服务窗口等发布相结合的多渠道公开方式。</p> <p> 　　根据工作方案的要求，这项工作将在２０１８年年底前总结试点经验，形成可复制、可推广、可考核的基层政务公开标准和规范，为在全国全面推行奠定基础。（记者王炳坤）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[让梦想之花在高原绽放（深度关注）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292970.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>本报记者 何 聪 姜 峰 王锦涛</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> “踏出校门，我们再不能只在纸面上描绘浪漫的正义，更要扛起现实责任的千斤重担，面对任何困难也要努力去突破！”2014年夏天，清华大学法学院毕业典礼上，24岁的硕士生代表苏铧烨语出铿锵。走出象牙塔，他义无反顾地选择奔赴上千公里外的青海，践行自己的青春誓言。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这一年，青海首次面向国内重点高校定向招录选调生，招录清华、北大两所高校硕士以上学历的高层次人才14名，全部充实到市州基层乡镇工作。今年4月，因工作务实、表现突出，苏铧烨被破格任命为海东市科技园管委会主任，管理着园区130家高新技术企业和管委会名下的数亿元资产。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近年来，着眼于建设高素质执政骨干队伍的现实需要，青海不断完善创新公务员考录、大学生村官选聘、常规选调生和重点高校选调生工作机制，为干部队伍建设注入“源头活水”。“青海的战略地位决定着青海年轻干部肩负着一份沉甸甸的责任，青海发展的无限潜力决定着青海年轻干部必须开拓进取、勇于担当，正因此，青海对优秀年轻干部的渴求从未像今天这样迫切！”青海省委常委、组织部长胡昌升说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>　　扩源头、拓渠道，创新机制引来“活水”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 初上高原，苏铧烨被安排到海东市平安区小峡镇工作。“他的加入，不仅使镇领导班子的年龄结构和学历层次得到了优化，而且给干部队伍注入了一股清新活力。”小峡镇镇长牛周羊杰说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在周围人眼中，苏铧烨好学习、爱读书，工作中遇到难题，总会通过学习去解决。更让同事们佩服的，来自清华的这位“天之骄子”很接地气，工作上务实肯干，并在不知不觉中影响着身边的人。如今，在苏铧烨担任管委会主任的海东市科技园，管理科研人员已习惯每两周举办一次学习研讨会；规划产业发展时，大家的想法也变得更加灵活，力求思路、方法与北京中关村的最前沿信息接轨。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 面向国内重点高校定向招录选调生，是青海进一步加强干部队伍源头建设、优化党政干部来源结构的一项新举措。“三年时间，青海省面向国内重点高校定向招录了60名选调生。2017年，青海面向国内重点高校选调生招录范围扩展到8个省市、17所高校，目前已与113名毕业生签约。”青海省委组织部副部长伍鸿亮说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 青海在敞开胸怀广纳名校英才的同时，严格遵守核心标准不动摇。“虽然基于对‘985’高校毕业生基本素质的认可，青海推出了‘六个不限’的政策，但我们也加重了对考生理想与情怀、良知与操守、恒心与毅力等感性表现方面的考核，力争招录的每名选调生都有坚定的理想信念和高尚的道德情操。”青海省委组织部干部五处处长毕正华说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 与此同时，青海按照拓宽渠道、扩大范围的思路，加大常规选调生工作力度，连续4年选调近400名适应农牧区经济社会发展的专业技术人员充实到县乡基层事业单位；为适应基层审判、检察及维稳等工作需要，还安排选调了一批基层法检及公安、司法类选调生……通过改进选调方法，青海选调生工作进入了快速发展阶段。截至2015年底，全省选调生总人数达到1773名。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>　　重实际、优结构，因地制宜选才用才</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 针对全省8个市州中有6个民族自治州属于藏区的实际，青海因地制宜采取降低学历层次、调整报考户籍限制、专业要求、开考比例、年龄要求等条件，用战略性眼光抓干部队伍源头建设，优化干部队伍结构，吸引优秀人才到青海砥砺、发展，努力在高原的广袤天地间书写精彩的人生。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2013年，毕业于西北农林科技大学的严晓栋，走上了大学生村官的岗位。在西宁市城中区总寨镇，23岁的严晓栋不仅听懂了老百姓的家长里短，更学会了处理农村问题的方法技巧。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 大学生村官选聘是青海培养储备年轻干部的重要“源头工程”之一，2011至2014年，全省选聘大学生村官2104名。2017年，青海还从省内外高校应届毕业生及服务基层“四类人员”中招录440名选调生，充实到基层乡镇机关工作，其中，专门安排240个岗位面向大学生村官定向招录。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 公务员考录更是突出面向基层，化解艰苦边远地区基层“留人难”。青海立足省情实际，加大艰苦边远地区和基层一线公务员招录工作创新力度，不断优化干部队伍结构，其中包括较大幅度提高六州藏区的考生户籍限制比例，如条件比较艰苦的玉树、果洛、黄南的州县乡职位面向本州户籍比例提高为60%，环青海湖海西、海南、海北州县乡职位面向本州户籍比例提高为50%；设置“双语”（汉藏、汉蒙）职位，面向本地主体民族考生招录，有效缓解了少数民族地区熟悉当地生活习惯和语言干部的紧缺问题。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>　　强管理、重培养，“扶上马”更要“送一程”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 加强干部队伍源头建设，更重要的是健全工作机制、完善管理培养，不断提高年轻干部和基层干部的综合素质、工作能力，促使他们尽快成长成才、担当重任。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年3月25日，上海交通大学硕士扎西达娃和其他2名选调生一起，住进了互助县五十镇班彦村的一户农家，白天入户走访调研、晚上睡在土炕上，自己挑水做饭、劈柴生火。“我们30多个学员分成10个小组，深入到田间地头，真正体验贫苦群众的生活，一个月的‘家国情怀’主题实践活动，是再好不过的精神洗礼，也是再实不过的学习教育。”说起在基层的经历，扎西达娃感触良多。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 40名选调生进入“新苗班”，接受为期三个月的培训，这是青海加大选调生中期培养的一项重要举措。作为强化选调生培养的“重头戏”，青海首期“新苗”干部培训班在深圳市委党校举行开班式，学员将在青海基层一线和改革开放“桥头堡”系统地接受理想信念、家国情怀教育以及现代思维培训，夯实长远发展的基础。省委组织部还制定了选调生“一人一档案、一年一交流、一年一考核、一年一表彰”长期培养计划，加强考察考核，树立良好的用人导向。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同时，青海也十分注重公务员日常管理，逐步建立了平时考核与年度考核相结合、定性考核与定量考核相辅衬的科学考核评价体系；对干部通用基本能力、专业基本能力进行规范化考试，在检验业务水准的同时有力推进了基层公务员能力素质提升；大力开展各层次各门类的教育培训，依托各种资源广泛开展实践锻炼，使广大基层公务员理论素质得到提升的同时，实际工作水平普遍得到提高。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 问渠那得清如许，为有源头活水来。青海是具有后发优势的希望之地，更是年轻干部成长的沃土。“省委将更加注重干部队伍的源头建设，打造一支党在多民族地区执政的优秀骨干队伍；同时，将更加注重年轻干部的选用，让他们在重要岗位上挑大梁、唱主角，让优秀的年轻干部用当其愿、用当其时、用当其位。”胡昌升说。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[青海首家公检法一体化涉案财物管理中心启用]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292923.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　日前，由青海西宁市城北区公安分局、城北区人民检察院、城北区人民法院三家联合设立的青海首家公检法“一体化”涉案财物（物证）管理中心在城北区公安分局正式启用。</p> <p> 　　据介绍，涉案财物管理中心设在城北公安分局办案中心，设有规范的涉案物证保管室，物证分类及流转归属明晰，物证管理中心出入口设有指纹锁，配有对角监控和报警系统。物证中心为所有涉案财物配置信息码，“一案一档、一物一号”，办案人员可通过案件编号和信息码快速查找，实现“以号找案”“以码找物”。</p> <p> 　　公检法“一体化”涉案财物管理中心的启用实现了涉案财物的规范管理，随案流转、案结物清，将有力保证执法办案规范、有序。通过涉案财物中心实行集中保管、信息共享、数据移送，有效地解决了以往涉案财物在公检法部门间移送程序繁琐、速度缓慢、影响办案进度，已办结案件涉案财物处置效率低等问题，提高了涉案财物流转和处理效率。（记者王锦涛）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广东 严打村霸护百姓平安]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292916.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>本报记者 贺林平</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　近日，广东三年一次的村“两委”选举正在如火如荼地进行，其间，佛山警方打掉一个以郭某昌、何某颜为首的破坏换届选举的宗族恶势力团伙，目前已逮捕6人。据了解，广东一些农村还存在涉黑恶类犯罪团伙，虽然属少数，但性质恶劣，破坏性强，引起群众强烈不满。</p> <p> <strong>　　宗族恶势力通过行贿操纵选举，扶植村干部当选后，为其承揽村集体土地出租和发展商业项目提供便利</strong></p> <p> 　　2016年底以来，佛山市南海区大沥镇东区社会管理处沙溪社区部分群众因村务问题多次到省、市、区有关部门信访。相关部门深入调查后发现，上访群众可能受到不法势力指挥，还发现沙溪社区村干部涉嫌违法违纪。</p> <p> 　　获悉线索后，南海区纪委、公安分局、检察院联合展开调查。南海警方于2017年2月份成立专案组，抽调20名骨干民警深入调查线索。随着调查深入，发现沙溪社区存在以何某颜（女，46岁，原任沙溪社区党委书记，现任大沥镇东区城乡统筹办副主任）等为首的宗族势力。自2011年以来，这些势力均涉嫌“买卖”选票，通过行贿社区干部和村集体经联社干部操纵村（社区）选举，扶植村干部当选后，为其承揽村集体土地出租和发展商业项目提供便利。</p> <p> 　　在充分掌握证据后，专案组于3月底展开收网行动，先后在广州、佛山等地一举抓获何某颜、郭某昌等8名犯罪嫌疑人。</p> <p> 　　目前，查清郭某昌、何某颜等人涉嫌寻衅滋事、向非国家工作人员行贿、非国家工作人员受贿、职务侵占等4项罪名，已立案5宗。经查，郭某昌等人共组织该社区群众非法上访11次，每次上访均由郭某昌出资5000元至15000元，组织者每人每日领到500元，普通村民到上级政府上访的每人每日领到300元，在该村委会门口拉横幅的每人每日领到200元。</p> <p> <strong>　　各地强力打击通过“霸选”“贿选”等方式破坏农村基层选举、干扰正常选举秩序的违法犯罪行为</strong></p> <p> 　　今年以来，在广东省公安厅部署下，全省21个地市公安机关联手出击，严厉打击“村霸”和宗族恶势力等农村涉黑恶违法犯罪，成功摧毁农村涉黑恶类犯罪团伙150余个，逮捕涉黑恶犯罪嫌疑人820余名，公诉涉黑恶被告人350余名，破获刑事案件280余起，查处村干部30余名。其中，成功打掉涉及干扰破坏“两委”换届选举、侵害农村基层政权稳定黑恶团伙6个，逮捕团伙成员30余名，破获涉“两委”选举的治安案件100余起，治安处罚违法人员160余名。</p> <p> 　　据了解，今年广东“两委”换届选举工作于3月中旬至6月底进行，广东公安刑侦部门将打击“村霸”和宗族恶势力作为重中之重，全力维护农村基层政权稳定。</p> <p> 　　广东各地公安机关深入走访宗族势力严重、基层选举矛盾复杂、经济利益纷争突出、群众举报不断的重点村镇，对辖区内农村涉黑恶违法犯罪线索开展逐村、逐社区的拉网式排查，梳理掌握了一批干扰破坏“两委”换届选举、侵害农村基层政权稳定的涉黑恶违法犯罪线索情况，组织专门力量对严重影响农村基层政权稳定、严重影响村居治安环境的“村霸”和宗族恶势力犯罪进行重拳打击。</p> <p> 　　同时，针对部分地区在“两委”选举过程中出现的暴力扰乱选举秩序、公然贿赂拉票、组织成员暴力抗法煽动滋事等现象，各地公安机关迅速反应，强力打击整治通过“霸选”“骗选”“贿选”等方式破坏农村基层选举、干扰正常选举秩序的违法犯罪行为，持续推进打黑除恶专项行动。</p> <p> <strong>　　坚持“零容忍”，今年全省共打掉涉黑恶类犯罪团伙近500个，刑拘涉黑恶犯罪嫌疑人11250余名</strong></p> <p> 　　2017年2月26日17时许，阳江市公安局接群众报警称：在阳江市海陵区闸坡镇石塘村委会塘选新村新车站附近发生聚众斗殴，期间有人开枪。接警后，阳江市公安局110指挥中心指令海陵分局海陵派出所出警处置，当场抓获参与聚众斗殴的谭某放等5名犯罪嫌疑人。经查，该案是以关某亮、谭某放为首的涉黑恶团伙因开设赌场利益分配不均而引发。</p> <p> 　　2月27日至3月1日，阳江市局刑警支队牵头组织海陵分局、高新分局经过三天三夜的连续作战，分别在阳江市江城区、高新区、阳东区等地又成功抓获关某亮、林某欣等犯罪嫌疑人共16人，缴获小汽车4辆、枪支、砍刀、铁管等作案工具一批。</p> <p> 　　该团伙人数众多，有相对明确的组织者，骨干成员基本固定，并长期盘踞在农村，通过开设赌场、放高利贷敛财，通过持枪聚众斗殴、寻衅滋事等犯罪行为壮大声势，严重危害当地社会秩序、经济秩序，性质恶劣，是典型的农村涉黑恶犯罪团伙。该案的成功侦破凸显了阳江市公安机关严厉打击黑恶犯罪，特别是打击农村涉黑恶犯罪的决心，维护了社会治安稳定，净化了社会风气。</p> <p> 　　据统计，今年以来，全省共打掉涉黑恶类犯罪团伙490余个，刑拘涉黑恶犯罪嫌疑人11250余名，破获涉黑恶类案件2970余起，同比分别增长65.4%、42.96%、22.45%。</p> <p> 　　广东省公安厅有关负责人表示，将坚持对黑恶势力“零容忍”，继续加大对黑恶犯罪尤其是农村黑恶势力违法犯罪的打击力度，坚决维护全省社会治安大局稳定，营造安全稳定的社会环境。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[传承红色基因 带动村民脱贫]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292906.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>本报记者 张志锋</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　全国第一个农村党支部发源于台城，河北省第一个中共县委诞生在台城，“两个第一”代表革命年代曾经的荣光。在新征程上，台城的党员干部传承红色基因，爱民为民，带领群众一起致富奔小康，继续发挥先锋模范作用。</p> <p> 　　奋力扛起红色旗帜</p> <p> 　　弓仲韬走了，台城的后人跟上来了。杨建辉有37年党龄，曾当过村干部，后来到县城做生意。2016年10月，县里、镇里动员他担任台城村党总支书记，把当年“全国第一”的旗帜扛起来。当时生意急需用人，杨建辉考虑再三，将其交给亲戚打理，回村任职。“组织信任我，我是党员，怎么能随便推脱呢？”杨建辉说。</p> <p> 　　杨建辉的母亲年近九旬，1945年入党，过去常给他讲弓仲韬的故事。得知儿子当了村党总支书记，她就嘱咐道：“和干部团结好，为村里多干实事。”杨建辉点头：“不管大事小事，总要为老百姓做点事，让老百姓说我好，说我合格！”</p> <p> 　　村里下水道的水泥窨井盖年久破损，很不安全。杨建辉带领党总支一班人，垫付1万多元，自己动手焊制窨井盖，把30多个窨井盖全部更新。“买的话太贵，自己做能省不少钱。”</p> <p> 　　如今台城村共有84名党员，在全县各村是最多的。杨建辉任党总支书记以来，先后有8名年轻村民递交入党申请书。杨建辉从他们身上看到了希望，村里下一步将扩建健身广场，把主干道取直加宽，还打算恢复弓仲韬故居，以红色文化激励后人。</p> <p> 　　带领“织”出新生活</p> <p> 　　安平古称博陵，因“安居乐业且地势平坦”而得名。2000年以前，台城人主要在土里刨食吃，村里多数房子是砖木房，外墙用砖，内墙是土。有的家里穷得叮当响，年轻人连媳妇都娶不到。</p> <p> 　　穷则思变，台城有丝网编织的传统。进入新世纪，台城人发扬先辈敢为人先的传统，加工金属丝网。寂静的村落传出织网机的“咔嗒”声。</p> <p> 　　党员弓广茂、弓跃军是村里较早的一批丝网加工户，弓广茂最初以手工织罗，后来买了3台织网机，加工黑丝布，产品质量过硬，供不应求。看着弓广茂等人靠丝网加工过上好日子，村民弓双莲也想试试。她买了织机，但是不会用。弓广茂得知后，上门亲自教。后来，弓双莲又购置新型织网机，弓广茂就帮着安装调试，不管有啥问题，只要招呼一声，他撂下手头的活就赶过去。</p> <p> 　　靠着几台织机，弓双莲给儿子在村里盖新房、娶媳妇。弓双莲笑着说，“多亏弓广茂这些热心人，靠我们自己，这织机也转不了。”</p> <p> 　　后来，越来越多的农户“织”出了新生活。2008年7月，台城村党总支趁热打铁，依托丝网产业，成立丝网党支部，弓广茂任书记，共有46个党员。他们组织村民外出取经，开拓市场。统一采购原料，统一销售，确保加工户的利益。近些年设备经过更新换代，目前村里有织网机400多台，全村八成以上的农户从事丝网加工。杨建辉介绍说，2000年前后村民年人均纯收入不到2000元，2012年达到8000元，2016年达到11000元。</p> <p> 　　发挥带头作用，践行“两学一做”</p> <p> 　　与丝网党支部同时成立的还有农业党支部，共30多位党员。支部委员赵广晕经营一家农资店，销售种子、肥料和农药。村民需要什么，打一个电话，就免费送到家里或地头。他的儿媳是当地的“土专家”，为村民免费提供技术培训，引导农民摒弃粗放种地的习惯，改用良种，科学施肥，加强管理，提高农产品的质量和产量。</p> <p> 　　如今在村里种地的多是老人和妇女，大多体力跟不上。支部委员赵小虎便购置了旋耕机、播种机和收割机等，为农民种地提供“一条龙”农机服务。他对村里的残疾人等困难群体，还提供优惠服务。村民张木龙的父亲年纪大了，母亲失明，经济拮据。去年收麦时，赵小虎帮着收割，收割结束后根本没提收钱的事便离开了。</p> <p> 　　赵小虎是个农机老把式，十分懂行。村民买农机都请他去把关，他也在村里带动了一批农机大户，最多时有40多台。他们以为周边农民提供农机服务来增收，台城“麦客”在当地小有名气。在台城村的影响下，周边村子也发展了50多个农机户，赵小虎全部提供售前、售中和售后的“专业服务”。</p> <p> 　　过去，台城党支部带领党员、群众，爱党为党，浴血奋战，铸就历史辉煌。今天，台城的党员干部继续发挥模范作用，爱民为民，带领群众致富奔小康，也在“两学一做”中交出合格答卷。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国扫黄打非专项行动进行首轮督导检查]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292905.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京5月22日电 （记者史竞男）为推动“扫黄打非”专项行动深入开展，今年4月下旬至5月26日，全国“扫黄打非”办公室联合中宣部、中央网信办、工业和信息化部、国家新闻出版广电总局、国家邮政局等有关部门，组成4个督导检查组，对江西、陕西、贵州、北京、河北、吉林、辽宁、上海、安徽、湖南、广东等11省市开展“扫黄打非”专项行动第一轮督导检查。</p> <p> 　　据了解，此次督导检查的内容主要有三方面——</p> <p> 　　一是“净网”“秋风”“护苗”等专项行动中各个专项整治开展情况。重点督查网上有害信息全面清理、违法违规行为集中查处情况，包括各地对辖区内主要网络直播平台、云服务企业、移动APP应用市场摸底及相关企业整改情况，对本地网络文学网站摸底和集中梳理淫秽色情文学网站线索、推动案件查办情况，集中整治新闻敲诈和假新闻、假媒体、假记者站、假记者情况，中小学校园周边文化市场环境及网络有害信息专项整治情况等。</p> <p> 　　二是重点环节落实监管情况。重点督查各地各部门在进境、收寄、印刷、市场和网络等环节中相关管理制度建立、执行、落实等情况，包括有无开展专项检查、对违法违规企业及个人进行查处、督促相关企业落实主体责任情况等。</p> <p> 　　三是核处线索和查办案件情况。重点督查对监测、群众举报发现的线索进行梳理、核查、办成案件情况，对全国“扫黄打非”办公室转办的线索核处、回复情况，今年以来已经查办的“扫黄打非”案件特别是全国挂牌督办的重点案件查处进展情况等。</p> <p> 　　全国“扫黄打非”办公室负责人介绍， 这一轮对重点地区“扫黄打非”专项行动的督导检查，突出坚持以问题为导向，务求取得实效。每个督查组行前均对照重点督查内容，围绕市场监管、群众举报和案件线索等做了大量准备工作，检查中力争把情况摸清、把问题找准。督查组在每个省检查不少于两个城市，采取明察暗访、实地检查等多种检查方式，包括暗访检查多个文化市场点位，调研海关查验现场，实地检查多家重点网站、邮政快递企业，随机抽查多个出版物印刷企业或具有出版印刷能力的企业等，还将召集这些省市有关成员单位负责人举行座谈会，听取工作汇报，反馈检查中发现的问题。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[废旧手机 该去哪里（走转改·一线调查）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292895.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>本报记者 吕绍刚</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/2017-05/23/06/rmrb2017052306p5_b.jpg" style="border:solid 0px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 大 鹏绘</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近年来，智能手机发展日新月异，手机更新迭代不断加速。有调查显示，约50%的用户每18 个月就会换机。然而在一片红火的新机销售市场背后，我国废旧手机的回收率却并不高，造成了资源浪费。目前我国的手机回收利用的瓶颈在哪？如何才能让“沉睡”的旧手机被更好地利用？记者展开调查。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>旧手机 无处去</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>国内现在有约10亿部废旧手机的存量，回收率只有2%左右</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 家住深圳市南山区的罗阿姨，家里有一个盒子，里面整齐地码放着五六部不同牌子、不同型号的旧手机。“儿子几乎每年换一部手机。以前淘汰下来的会给我们或者爷爷奶奶用。现在，老人家也用上了比较新的智能机，旧手机就没处去了。”旧手机不比一般的垃圾，不能随意丢弃，又无人“接手”，这让罗阿姨很犯愁。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2016年，我国手机市场上市新机型1446款，出货量5.60亿部，已是名副其实的“手机大国”。而随着智能手机发展的日新月异，手机的更新迭代也不断加速。有调查显示，2014年，约50%的用户每18个月就会换机。“手机用上一两年，好多功能已经跟不上了。”深圳的手机“发烧友”小凯说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在一片红火的新机销售市场背后，我国废旧手机的回收情况和数量却显得有些不成比例。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “国内现在有约10亿部废旧手机的存量。”手机回收平台“回收宝”合伙人熊洲表示，但目前却只有2%左右的回收率。深圳市手机行业协会会长孙文平说，国内每年新增的手机里，90%是弃旧用新，但大量更换下来的旧手机都没有得到妥善处理。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 手机主要由塑料外壳、锂电池、线路板、显示屏等部分组成，据专家介绍，这些部件如处置不当或随意丢弃，其所含的重金属等物质会进入土壤和地下水，威胁生态环境和人体健康。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 其实，废旧手机也有它作为“资源”的一面。废旧手机回收后，一般有三种去向：较新、损坏程度较小的手机经过分类处理、翻新后流入二手市场；有一定损坏不能直接使用的手机，可用零部件会被拆解再利用；完全无法使用的，经过原材料提炼后，作为垃圾焚烧处理。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 手机回收平台“锐锋网”创始人张晓真介绍说，每吨废旧手机中能提取出150克左右黄金，而每吨金矿石则只能提取到5克，相差近30倍之多。此外，旧手机中的银、钯等其他贵重金属同样含量丰富。“如果处理得当，循环利用的价值很高。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>想回收 困难多</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>受价格、隐私保护等多方面因素影响，手机回收难；手机处理业进入门槛高</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 存量大、隐患多、利用价值也高……然而，这些因素却很难转化为废旧手机回收业的发展动力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “手机总是买时容易卖时难。”家住深圳市福田区的李先生是个资深手机玩家。他家里闲置了多部智能手机：“几千块钱的手机，卖给回收方有时连零头都收不回来，不如放在家里收藏。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 京东手机“以旧换新”平台上，iPhone7手机的平均回收价为3258元，而这款2016年下半年才推出的手机，新机售价最低也要5388元，买卖价格相去甚远。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “对于旧手机，用户的情感属性也比较强。”手机回收平台“爱回收”公关总监田牧认为，当初好几千元买来的手机，回收时如果价格太低，许多人从心理上难以接受。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 除了价格因素，也有人对智能手机回收后个人隐私可能存在的泄露风险表示担忧。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “我在街上见过回收旧手机的小摊贩，但是交给他们我不放心。”在深圳南山科技园工作的白领崔小姐家里存着两部旧手机，尽管长时间不用，但她也不想进行回收处理。“手机存储过大量个人信息，万一泄露了怎么办？”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 与此同时，相关行业政策的不完善，也是阻碍手机回收的一大难题。据悉，2011年实施的《废弃电器电子产品回收处理管理条例》中，明确了对冰箱、电视机、洗衣机和电脑等电子垃圾处理的补贴政策，但手机并不在列。2016年，新版的《废弃电器电子产品处理目录》虽然将手机纳入其中，但具体细则至今仍未出台。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “没有国家补贴，正规企业的竞争力大大下降。”田牧表示，目前我国手机处理业两极分化很严重，在技术条件好的环保企业参与的同时，手工作坊式的地下工厂也比比皆是。手机处理是一个投资大、见效慢的行业，无论是贵金属提炼还是环保拆解，对技术的门槛要求都很高，没有一定实力的企业很难涉足这一领域。“因此我国专门从事废旧处理的企业还是相对较少。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>强意识 立规范</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>需培育消费者“以旧换新”习惯、畅通回收渠道，相关法规有待完善</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 近年来，国内涌现出多家企业，如“回收宝”“爱回收”“锐锋网”等，它们借助互联网、大数据、O2O等技术，大规模拓展二手手机回收业务，推动了整个行业的发展。据了解，2016年“爱回收”共回收废旧手机500多万部。“回收宝”经过几年发展，目前每个月回收的手机也有10多万部。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在业内人士看来，目前影响手机回收率的最大因素，还是居民的个人意识。“普通手机材料成本一般不会超过1200元。”熊洲说，用作拆解的手机，只能按原材料定价，回收价格偏低也属正常。作为消费品，手机的价值必然是不断下跌的。他建议，在发展新机销售市场的同时，培育消费者“以旧换新”的习惯，能够大大增加手机的回收率。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 想回收却不知道找谁，也是消费者常遇到的苦恼。熊洲认为，在一些发达国家，手机的销售和回收主要靠运营商，用户黏性较强，渠道稳定畅通。但在我国手机的销售和回收渠道用户黏性较差。“如何建立畅通、可靠的回收渠道，是亟待解决的问题。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> “手机生产、流通企业应主动发挥积极作用，谁制造谁回收，谁生产谁处理，谁污染谁付费。”相关专家表示。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “从行业发展来看，线下回收渠道最符合用户的消费习惯。”田牧表示，尽管线上回收模式新，但当面交易更符合手机回收的行业特性。然而国内线下正规回收站点、回收店的覆盖率依然很低。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “渠道畅通了，许多问题自然也会慢慢得到解决。”张晓真以用户对隐私的担忧为例介绍说，正规的手机回收平台，收到手机后首先会进行恢复出厂设置，随后再进行至少30次的磁盘复写，以确保手机数据不可恢复。“政府也应当重视对回收企业的规范，同时鼓励那些重视环保、重视隐私保护的企业。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> “可喜的是，国家已经对此开始重视。”熊洲表示，最新版《废弃电器电子产品处理目录》将手机纳入其中，就是一个好的开始。这也意味着手机回收将被纳入国家政策和基金扶植的管理范围。“希望能尽快出台针对废旧手机拆解处理的具体补贴细则，让整个行业得到更快速发展。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[信息共享下一站，是部门协同（一线视角·督查手记）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292885.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>钟自炜</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　近日，国务院办公厅派出10个督查组，就有关地区落实党中央、国务院“放管服”改革政策措施情况开展实地督查。本报记者随组采访报道，近距离观察各地“放管服”改革推进情况，也倾听来自改革一线的意见和建议。</p> <p> 　　从今天起，我们将陆续刊发随组记者的督查手记，分享采访中发现的典型经验，探讨进一步推进“放管服”改革面临的现实问题。</p> <p style="text-align: right;"> 　　——编 者</p> <p> <strong>　　进一步创新，挖掘改革红利，可以在“证照互认”“数据共享”的基础上，不断升级部门之间的协同能力</strong></p> <p> 　　近日跟随国务院“放管服”第四督查组来到厦门，一个信息资源库让人印象深刻——通过整合公安、人社、卫计等9个部门的基础数据，厦门自2003年开始启动建立市民基础数据库，如今已覆盖厦门所有人口、25大类与市民相关的业务。</p> <p> 　　“数据库中，公安部门提供的户籍数据准确反映了常住人口情况，人社部门则能通过社保材料提供准确的职工数据，卫计部门承担了日常走访的职能，更能掌握流动人口情况。”厦门市经济和信息化局总工程师童平平介绍，通过打破部门信息共享壁垒，信息资源库既实现了对核心数据的集中管理，也确保了业务数据的精确与新鲜。</p> <p> 　　在信息资源库建立的基础上，厦门市2012年启动了建设跨部门共享协同平台。“通过一条信息共享、数据同步的信息通道，为跨部门共享协同业务奠定基础。”童平平表示，以办理新生儿出生证明为例，传统模式下需要提供户口本、结婚证、医院发票等多项材料，涉及公安、卫计等多个部门，“目前在厦门，新生儿父母只需通过手机将材料上传，数据库后台直接推送至各相关部门，足不出户、最快半天即可完成。”</p> <p> 　　据介绍，目前厦门已建立包括市民基础数据库在内的法人、空间、信用、交通、证照等六大基础数据库。市级共享协同平台更已接入54个单位，挂接各类服务资源540个，累计服务调用超过1.92亿次。</p> <p> 　　在“放管服”改革不断深化的当下，如何进一步创新，挖掘改革红利？无论是简化手续、压缩时间，还是再造流程、提高效能，从单个部门来看，可以改进的空间已有限，却可以在“证照互认”“数据共享”的基础上，不断升级部门之间的协同能力。厦门市“放管服”改革的政策逻辑，就是从打破信息孤岛的数据资源库，延伸到突破部门藩篱的共享协作平台，始终坚持提升业务协同能力、完善共享协同机制，最终释放出了令人瞩目的改革成效。</p> <p> 　　当前，束缚简政放权、优化服务的桎梏正在被打破，跨层级、跨部门的“面对面”成为新常态。然而，多头管理、条块分割的传统体制，使得地方与地方、部门与部门之间缺少联勤联动机制。部门间内在交流有阻碍、合作不到位的尴尬状况依然存在——行政服务大厅在各地普遍建立，但仍有前台窗口统一受理、后台业务孤立办理的现象。部门间协作往往止于审批阶段，尚未形成涵盖办理、监管的完整闭环。即便是在行政审批电子化的当下，“一套材料、多次录入”依然是困扰基层人员的症结。此外，信息标准化程度较低，各部门间数据格式五花八门、无法兼容，也阻碍了信息跨部门的流通。</p> <p> 　　政务信息的共享，需要充分利用“互联网+”、大数据、云计算等现代科学技术，全面加快各个部门信息化的步伐，提升信息流通效率、降低流通成本，但更应该优化部门之间“手牵手”的机制。只有管理者更新理念，打破部门本位主义，以积极姿态推动协同合作，并明确共享责任义务、规范共享程序、设立协调机制，建立起部门协同的长效机制，才能真正为发展破枷清障，打通“最后一公里”，切实增强群众的获得感。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[为法官断案当“翻译”（深阅读）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292867.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>本报记者 贺林平</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　“运行（R）”程序中输入“cmd”命令，屏幕显示“cmd.exe”程序窗口，在该窗口输入“telnet www.easy51.com.cn 21”命令，屏幕显示该命令检测结果为“220 Serv-U FTP Server v6.4 for WinSock ready”……</p> <p> 　　看到这一串“天书”，别说是普通公众有点蒙，当这件软件侵权纠纷的当事双方对簿公堂时，广州知识产权法院的法官也犯糊涂：“我们法院目前遴选的20名法官中，均不具备技术类学科背景。这里面看起来每一个字或字母都认识，但串在一起就完全不知所云。”</p> <p> 　　那案子还怎么审下去？“别担心，有技术调查官。”广州知识产权法院副院长吴振告诉记者，该院技术调查室目前启用7名技术调查官，该院成立以来，已有114件案件借助技术调查官，他们对案件技术事实所提出的专业意见，采纳率100%。</p> <p> <strong>　　技术难题催生调查官</strong></p> <p> 　　2015年4月22日上午，一起著作权侵权纠纷在广州知识产权法院第十法庭公开开庭，原、被告双方争议的客体为一款软件。在审判人员前方端坐的除法官助理和书记员外，还有一名身穿法院制服的技术调查官，他就是该院的计算机专家邹享球。这是技术调查官首次在国内法庭亮相。</p> <p> 　　庭审现场，邹享球围绕涉案软件相关技术性问题对双方证人连续发问，问答皆用专业术语，之前法官和当事人“鸡同鸭讲”的窘境不见了，庭审沟通变得顺畅。</p> <p> 　　知识产权案件的特点是法律问题与技术问题交织，技术问题的判断直接关系到事实认定和法律适用。2014年8月31日，第十二届全国人大常委会第十次会议通过了关于在北京、上海、广州设立知识产权法院的决定。“从综合性的法院剥离出来以后，知识产权法院需要审理的技术类案件相对更加集中。”吴振说。数据显示，广州知识产权法院审理的知识产权案件中，涉技术类案件的比重约为60%。这些案件中的技术问题不仅复杂、细致，而且更新速度快、涉及范围广。即便是具有技术类学科背景的法官，也无法保证精通每个涉案领域。</p> <p> 　　2014年12月31日，最高人民法院发布《关于知识产权法院技术调查官参与诉讼活动若干问题的暂行规定》，法官在审理专利、植物新品种、集成电路布图设计、技术秘密、计算机软件等专业技术性较强的民事、行政案件时，可以要求指派技术调查官参与诉讼活动。广州知识产权法院专门设立了技术调查室，由技术调查官为法官断案提供“技术翻译”，提高审判质量和效率。</p> <p> <strong>　　无审判权仅当顾问</strong></p> <p> 　　技术调查官参与技术事实的查明促进了当事人服判息诉，也获得了法官和当事人的认可。</p> <p> 　　吴振介绍，广州知识产权法院日前审理了一起侵害计算机软件著作权案。原告是Serv-U系列计算机软件的著作权人，通过Telnet命令远程访问被告公司官方网站发现，其正在使用Serv-U FTP Server v6.4的软件，侵害了原告享有的计算机软件著作权，故请求法院判令被告立即停止侵权行为，卸载侵权软件并赔偿原告经济损失等。</p> <p> 　　案件的焦点集中在仅凭Telnet命令远程取证方式，是否足以证明侵权人安装、使用了自己所拥有的计算机软件。法院指派的技术调查官经法官许可后，就案件有关技术问题向原告被告的委托诉讼代理人、专家辅助人进行了发问。在案件合议时，技术调查官独立提出技术审查意见：在没有人为修改的情况下，本案中Telnet远程取证获得的反馈信息，能够证明被告网站服务器上安装了涉案软件。据此，广州知识产权法院一审认定被告侵权，判决其停止侵权行为并赔偿原告含合理开支在内的经济损失。双方均未提起上诉。</p> <p> 　　技术调查官通过查阅诉讼文书和证据材料，明确技术事实的争议焦点；对技术事实的调查范围、顺序、方法提出建议；参与调查取证、勘验、保全，并提出建议；参与询问、听证、庭审活动；提出技术审查意见，列席合议庭评议；必要时，协助法官组织鉴定人、相关技术领域的专业人员提出鉴定意见、咨询意见。技术调查官对裁判结果没有表决权，所形成的审查意见与司法鉴定文书不同，仅供合议庭参考，不属于民事诉讼法和行政诉讼法意义上的证据。</p> <p> 　　“技术调查官没有审判权，只是作为法官的技术顾问、助手，负责把案件的技术问题搞清楚。”广州知识产权法院有关负责人介绍，该院出台了一系列办法和工作规程，实现了技术调查工作的规范化管理。</p> <p> <strong>　　推进知识产权审判专业化</strong></p> <p> 　　近年来，涉及高新技术领域的专利侵权纠纷案件不断出现，涉及知识产权领域前沿问题增多。记者了解到，2016年，广州知识产权法院新收专业性较强的知识产权民事案件2481件，其中专利案件占97.66%，不乏计算机软件、DNA序列、医疗器械技术参数等疑难复杂问题。</p> <p> 　　相关负责人表示，技术调查官是在法院工作的公务员，定位是司法辅助人员，有编制人数和专业深度的限制，光靠几个人毕竟力量有限。因此，广州知识产权法院还从行政机关、院校、科研机构等单位聘请了29名专家，组成技术专家咨询委员会作为得力帮手，联动社会力量形成知识产权司法保护合力，提升知识产权审判的科学性和中立性。</p> <p> 　　据介绍，技术专家咨询委员会成立1年来，先后有10件案件启用了技术咨询专家，另有10件案件由国家知识产权局专利局专利审查协作广东中心派审查员协助开展相关工作。技术咨询专家参与协助技术调查工作的方式多样，提高了知识产权案件的审理效率和质量，推动了知识产权审判的专业化。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“我要和小伙伴们一起坐城铁”（一带一路·互利互惠）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292863.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>本报驻越南记者 刘 刚</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/2017-05/23/03/rmrb2017052303p39_b.jpg" style="border:solid 0px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> <span style="font-family:楷体_gb2312;">　　越南河内市吉灵—河东线城铁项目工人用手机拍摄自己参与建设的罗溪车站。本报记者 刘 刚摄</span></p> <p> 　　5月20日，位于越南首都河内市河东郡的光中大道车水马龙，罗溪车站两侧通道铺设的红地毯格外喜庆。由中国中铁六局集团总承包的河内市吉灵—河东线城铁项目罗溪车站举行机车揭幕仪式，并正式对外开放。尽管是周末，附近民众和当地记者仍早早赶来，一睹“中国制造”的风采。越南民众观看视频和沙盘，了解城铁建设与模拟运行情况，还走进车厢，近距离体验中国装备。</p> <p> <strong>　　75岁越南老人仔细打量、触摸车厢内每一个细节</strong></p> <p> 　　罗溪车站大厅明亮整洁，越南语指示牌醒目明确。当红绸缓缓滑落，4节崭新的机车、车厢露出真容时，现场人员纷纷用手机或相机记录下此时的喜悦。</p> <p> 　　75岁的阮进静老人一大早乘坐公交车赶到罗溪车站参观。他走进城铁车厢，仔细打量、触摸车厢内每一个细节。他告诉本报记者：“无论是车站还是车厢都非常现代，期待越中两国这一合作成果为更多人带来方便。”</p> <p> 　　不少家长带着孩子一起来车站参观体验。8岁的阮孟登科小朋友围着车厢跑来跑去，并用手机给车厢拍照。他兴奋地对本报记者说：“城铁快点开通吧！我要和小伙伴们一起坐城铁。”</p> <p> 　　吉灵—河东线城铁是越南首条城铁，全长约13公里。越南交通运输部铁路项目管理委员会总经理黎金诚在仪式上说，该城铁项目是越南国家重点工程，经过紧张施工，罗溪车站装修基本完成，即将进行设备安装。</p> <p> 　　作为该项目工程总承包商，中铁六局负责技术设计、物资供应、设备安装、人员培训和工艺转交等。目前项目已完成约90%的工程量，并完成13列机车的生产，预计今年下半年具备全线通电条件后，将对机车进行试运行。</p> <p> 　　“当前城铁项目已进入全面攻坚阶段，我们将始终坚持以高标准、高质量、高效率组织施工。相信在两国有关部门的共同支持下，在中越参建方的共同努力下，城铁一定会如期开通。”中铁六局集团副总经理周恒武表示。</p> <p> 　　越南交通运输部副部长阮洪长表示：“吉灵—河东线城铁开通后，将有助于缓解沿线交通拥堵状况，为首都民众提供便捷、绿色的现代公共交通出行方式，具有重要意义。”</p> <p> <strong>　　为越南轨道交通建设提供标准参考和技术借鉴</strong></p> <p> 　　5月下旬，河内已入夏。这是中国技术员徐道辉在城铁项目上迎来的第二个夏天。随着项目进入最后电气铺设安装阶段，徐道辉所在的轻轨项目三分部铺架公司也进入最忙碌的时期。</p> <p> 　　“我们每天都早晨6点出发去工地，测量轨道标高，晚上6点半才收工。”徐道辉说。记者看到铁轨已经铺设平整，正想开口询问，徐道辉解释说：“肉眼看这一根根铁轨已经铺平，但为不留任何安全隐患、确保乘客乘车的安全性和舒适度，我们要用专业设备对每一根铁轨进行精准测量。”</p> <p> 　　这一项目的很多中国建设者都是80后、90后，他们大多数都是第一次到海外参与项目建设。“来到越南项目施工现场后，发现实际情况与我之前的想象完全不同。我和同事们没有向困难低头，主动学习当地语言，积极应对挑战，经过两年多的磨炼，工作已无大的障碍。”徐道辉说。</p> <p> 　　吉灵—河东线城铁项目不但为中越两国企业提供了合作机遇，也为两国工程建设者交流技术、互学互鉴提供了难得机会。作为该项目参建单位，越南河内X4住宅建设股份公司共派出160名技术人员和1000余名施工人员。公司董事长吕海英告诉本报记者，这是公司第一次参与城铁建设，与中方企业共同克服了设计理念等方面的障碍，在城铁建设领域积累了宝贵经验。作为河内的第一条城铁线，吉灵—河东线城铁将为河内市及越南全国轨道交通建设提供重要的标准参考和技术借鉴。</p> <p> <strong>　　树立中国品牌形象，赢得当地百姓认可</strong></p> <p> 　　道路通，百业兴。吉灵—河东线城铁项目是使用中国装备、中国标准、中国贷款，由中国企业承建的大型民生项目。“项目建成投入运营后，对提升河内城市形象，促进中越两国在基础设施领域深度合作具有重要意义。”周恒武对记者说。</p> <p> 　　越南国家主席陈大光在赴北京出席“一带一路”国际合作高峰论坛前接受中国媒体联合采访时表示，中国是世界第二大经济体，越南经济也继续保持稳定增长，两国有很大合作潜力。目前，越南正转变经济增长方式、调整经济结构，大力推进工业化、现代化建设。在此过程中，越南欢迎中国企业投资建设当地所需的基础设施、制造业、清洁能源等领域大项目，并向越南转让相关技术。</p> <p> 　　“陈大光主席访华期间，两国领导人就加快‘一带一路’与‘两廊一圈’对接、推动经贸和投资等领域合作达成一系列重要共识。相信这将有力推动两国务实合作特别是基础设施建设领域的合作，我们期待吉灵—河东线城铁项目的顺利实施，为两国基础设施领域合作贡献力量。”中国驻越南大使馆临时代办尹海虹介绍说。</p> <p> 　　中铁六局集团有限公司海外工程分公司总经理唐红对本报记者表示：“中国企业‘走出去’带给当地的是中国最高水平的装备和技术。在做好一个大项目的同时，企业还要树立中国品牌形象，只有品牌得到当地百姓认可，才能赢得更大市场，获得更大发展空间。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国国产通信卫星首进印尼市场]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292859.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>本报驻印度尼西亚记者 席来旺</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　近日，中国长城工业集团有限公司和印度尼西亚卫星运营公司PSNS在雅加达签署印尼“帕拉帕—N1”通信卫星项目合同，这标志着中国国产通信卫星首次进入印尼宇航市场，中印尼航天合作迈上新台阶。</p> <p> 　　中印尼两国在航天领域的合作已有一定基础。早在2009年8月，中方就用长征三号乙运载火箭为印尼发射过一颗通信卫星。此次双方签署合作的“帕拉帕—N1”通信卫星由中国空间技术研究院研制，采用东方红四号增强型通信卫星平台。卫星将由长征三号乙运载火箭在中国西昌卫星发射中心发射。</p> <p> 　　作为岛国，印尼使用光缆通信极为不便，所以更依赖卫星技术。印尼是亚洲地区最早使用通信卫星的国家之一，主要从别国采购。现有的“帕拉帕—D”卫星2020年将到期，所以印尼急需新的替代卫星。根据合同，长城工业集团有限公司将向印尼相关方提供包括卫星、发射服务、地面控制系统、保险和融资支持在内的一揽子产品、服务和一体化解决方案，“帕拉帕—N1”通信卫星计划于2020年上半年在轨交付使用。</p> <p> 　　“帕拉帕—N1”通信卫星将采用高通量卫星新技术，优化现有的频谱资源，为印尼各地区用户提供优质宽带和广播服务，加快印尼网络宽带普及进程。印尼卫星通信公司总裁鲁斯里表示，中国卫星将加快印尼数字化发展进程，助力印尼在2020年成为东南亚数字化水平最高的国家。</p> <p> 　　“帕拉帕—N1”通信卫星项目是中国国产通信卫星首次在印度尼西亚宇航市场取得突破，打破了欧美在印尼卫星市场的垄断局面。在美国出版的国际行业权威媒体《空间新闻》报道称，这是中国长城工业集团有限公司自去年10月泰国项目后，半年内拿到的第二单通信卫星商业项目，表明中国公司在国际商业卫星市场竞争中具备了更强的意愿和能力。</p> <p> 　　长城工业集团有限公司总裁殷礼明表示，“帕拉帕—N1”项目是长城公司与用户签署的第十二个在轨交付卫星合同，也是国产通信卫星首次进入印尼宇航市场，对促进中国航天产品开拓国际市场具有重要意义。公司已向巴基斯坦、老挝、白俄罗斯等国交付通信卫星，未来将积极通过航天技术服务“一带一路”沿线国家。</p> <p> 　　中国驻印尼使馆临时代办孙伟德表示，中印尼双方合作开发通信卫星将有力提升印尼卫星通信和岛际互联互通水平，助力印尼经济社会发展，为两国航天合作打造新亮点，为两国互利共赢树立新典范。</p> <p> 　　据悉，长城工业集团有限公司还与印尼PSNS公司签署下一阶段合作备忘录，为双方未来的全面合作打下良好基础。在签约仪式上，长城公司还与印尼合作方宣布，将一起捐助印尼一所大学共同研制“立方星”，以培养印尼未来的卫星人才，印尼通信和信息技术部长鲁迪安塔拉对此表示赞赏，相信中方能提供高水平的卫星服务，促进印尼的宽带业务发展，期待两国的“一带一路”合作篇章再添华彩。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[河北省纪委通报六起违规使用办公用房典型问题]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29293098.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京5月23日电 据中央纪委监察部网站消息，日前，河北省纪委对近期查处的6起违规使用办公用房的典型问题进行通报，分别是：</p> <p style="text-indent: 2em;"> 廊坊市广播电视大学党委书记、校长李河均违规使用办公用房问题。李河均不如实报告办公用房使用情况，超标准使用办公用房，校纪委书记王宝栋履行监督责任不力。同时，两人还存在对学校职工违反中央八项规定精神监管不力问题。2016年12月，廊坊市纪委给予李河均党内严重警告处分，给予王宝栋党内警告处分。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 宁晋县教育局办公室主任侯国宁违规使用办公用房问题。2013年下半年以来，侯国宁在已有办公室的情况下，私自将另一房间作为其个人临时休息使用,分管办公室的教育局党委委员王韶辉履行主体责任不力。2017年3月，宁晋县纪委给予侯国宁党内警告处分，对王韶辉进行诫勉谈话。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 容城县国土资源局副局长程建锋违规使用办公用房问题。2015年7月至2016年10月，程建锋单独使用一间办公室，使用面积超标。2016年12月，容城县纪委给予程建锋党内警告处分。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 邯郸市成安县总工会保障部部长王锡荣违规使用办公用房问题。县总工会安排王锡荣与本单位另一名工作人员合用一间办公室，2016年11月工会房屋整修，装修完成后，王锡荣独自占用了该办公室，使用面积超标。2017年3月，成安县纪委给予王锡荣党内警告处分。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 怀来县存瑞镇中学校长李玉生违规使用办公用房问题。2014年9月至2016年12月，李玉生一直使用三间办公用房，其中外面一间办公使用，里面一间休息使用，另外一间作为卫生间使用，使用面积严重超标。2016年12月，怀来县纪委给予李玉生党内严重警告处分。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 沧县民政局殡管所所长赵宝成违规使用办公用房问题。2015年4月至2016年3月，赵宝成在已有办公室的情况下，还占用该办公室对面的会议室（套间）办公。此外，赵宝成还存在使用公务卡为自己私家车加油并在单位报销的问题。2016年6月，沧县纪委给予赵宝成党内严重警告处分。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 通报强调，各级领导干部特别是主要领导干部要把自觉规范使用办公用房上升到遵守政治纪律和政治规矩的高度来认识，作为改进工作作风、落实中央八项规定精神的具体要求来落实，再次对自己使用的办公用房进行对照检查，对不符合规定的主动进行整改，并向所在单位党委（党组）说明情况。各级办公用房管理部门要加强政策宣传和引导，促进《党政机关办公用房建设标准》以及党中央国务院、省委省政府关于进一步做好办公用房清理整改工作的有关要求不折不扣得到落实。各级纪检监察机关要按照落实中央八项规定精神纠正“四风”专项检查的有关部署，进一步加大监督检查力度，对违规使用办公用房问题，发现一起严肃查处一起，公开通报曝光。对违规使用办公用房问题突出，严重超标准、违规多占办公用房以及弄虚作假等问题，在处理直接责任人的同时，要严肃追究有关党组织和领导干部的责任，坚决杜绝违规使用办公用房问题发生。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[宁夏:十八大以来立案查处66名区管干部]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29293061.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京5月23日电 据中央纪委监察部网站消息，党的十八大以来，宁夏回族自治区各级纪检监察机关聚焦主责主业，强化监督执纪问责，正风反腐标本兼治，综合施策，使不敢腐的震慑作用充分发挥，不能腐、不想腐的效应进一步显现。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 聚焦“关键少数”，突出审查重点</p> <p style="text-indent: 2em;"> “宁夏回族自治区财政厅副厅长、党组成员董锋涉嫌严重违纪，目前正接受组织审查。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> “宁夏农业投资集团有限公司总经理、党委副书记陈延涉嫌严重违纪，目前正接受组织审查。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年4月5日清明节上班第一天，自治区纪委就向全区党员干部再敲廉政警钟——经自治区党委批准，对两名厅级干部进行组织审查。至此，今年前四月，自治区共对4名厅级领导干部进行组织审查，另通报4起厅级领导干部违纪问题。这再次表明了全区各级纪检监察机关把握执纪审查重点、坚持“零容忍”惩治腐败的鲜明态度。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 全区各级纪检监察机关始终把执纪审查的重点放在十八大后不收敛、不收手，问题反映集中、群众反映强烈，现在重要岗位且可能还要提拔使用的领导干部。严肃查处违反党的政治纪律、政治规矩和组织纪律的行为；严肃查处发生在领导机关和重要岗位领导干部中，插手工程建设、土地出让，侵吞国有资产，买官卖官、以权谋私、失职渎职问题；严肃查处利用手中权力为子女亲属经商办企业提供便利等问题，以惩治腐败的高压态势，坚决遏制腐败增量，减少存量。党的十八大以来，自治区纪委共立案查处66名区管干部，在党员干部中引起强烈震动。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 与此同时，着力解决发生在群众身边的“四风”和腐败问题，打通全面从严治党“最后一公里”。共查处侵害群众利益的不正之风和腐败问题500多起，处理610多人，处分590多人，移送司法机关60多人，对86起典型案例通报曝光。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 用好“四种形态”，突出抓早抓小</p> <p style="text-indent: 2em;"> “感谢组织对我们及时敲警钟，今天约谈的问题我们照单全收，该检讨的检讨，该改正的立即改正……”这是近日自治区纪委开展落实中央八项规定精神“回头看”第五轮督查后，对8家问题较多单位党组织主要负责人和综合监督部门派驻纪检组组长进行约谈的一幕。约谈开门见山，直接点明其所在地区单位反映最突出的具体事和人，剑指问题，倒逼各单位相关负责人切实履行主体责任和监督责任，认真抓好整改。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 全区各级纪检监察机关认真践行监督执纪“四种形态”，综合运用批评教育、谈话函询、组织处理、纪律处分等方式，坚持宽严相济的原则，准确把握“树木”与“森林”的关系，积极探索，大胆实践。加大函询、约谈力度，及时提醒，防止苗头性问题发展成违纪问题，防止一般违纪问题发展为严重违纪问题。同时，对严重违纪并涉嫌违法的，或态度不端正、拒不认错、说假话、欺骗组织的，注重抓典型，坚决运用第三、第四种形态进行处理；并为部分反映失实的党员干部进行了澄清。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从“查违法”到“盯违纪”，从“管极少数”到“管住大多数”，也是转变执纪理念在纪律审查环节的生动体现。自治区纪委案件监督管理室负责人介绍，全区各级纪检监察机关切实做到纪法分开，防止调查取证工作贪大求全，在确保案件质量的前提下，快查快结，缩短审查时间。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 密切协作配合，畅通举报渠道</p> <p style="text-indent: 2em;"> 自治区不断改进反腐败工作协作方式。自治区党委将原“自治区党委反腐败协调小组”调整为“自治区反腐败案件查处协调领导小组”，由自治区纪委主要领导挂帅，自治区党委组织、宣传、政法、公安、审计等部门主要领导参与，及时安排部署、组织协调、督促指导全区党风廉政建设和反腐败工作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 全区纪检监察机关积极畅通信访举报渠道。在保持“12388”举报电话平台等传统举报渠道畅通的基础上，积极运用“互联网+”理念创新信访举报受理，建立了“微博”、“微信”、“随手拍来监督”、手机举报专线等信访举报受理平台，使群众反映问题更加方便快捷。党的十八大以来，全区纪检监察机关共受理信访举报2.7万余件（次），为开展正风反腐工作提供了有力支撑。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[湖北:五年来查处落实主体责任不力问题1314个]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29293043.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京5月23日电 据中央纪委监察部网站消息，近日，湖北省纪委监察厅通报了全省推进全面从严治党的举措和成效。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 五年来，湖北省压紧压实管党治党责任，推动“两个责任”落地生根，共查处落实主体责任不力问题1314个，处理1495人；加强纪律和规矩建设，坚持一年一个主题开展党风廉政建设宣传教育月活动，坚持每年选取10项党内法规制度开展落实情况监督检查；驰而不息纠正“四风”，共查处违反中央八项规定精神问题18503个，处理24084人；保持惩治腐败高压态势，共立案66667件，结案63066件，处分62740人；深化政治巡视巡察，完成对300个地方和单位党组织的巡视任务，实现了全覆盖，同时推动各市州、县（市、区）全面开展巡察工作，将巡视监督向基层延伸和拓展；严肃查处侵害群众利益的不正之风和腐败问题，运用大数据比对推动惠民政策落实；推进纪检体制改革，省纪委44个派驻纪检组和1个派出纪工委全部改革到位，实现对105家省级党政机关派驻监督全覆盖；加强纪检机关自身建设，大力实施干部能力素质提升工程，加强纪检干部培训，不断提高监督执纪问责工作水平。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “不敢腐的目标初步实现，不能腐的制度日益完善，不想腐的堤坝正在构筑，全省政治生态明显净化，发展环境明显优化，人民群众满意度明显提高。”湖北省纪委有关负责人表示。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[重庆:一季度运用监督执纪"四种形态"处理2556人次]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29293032.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京5月23日电 据中央纪委监察部网站消息，重庆<span style="text-indent: 2em;">南川区纪委相关负责人介绍，从近年查处的有关情况来看，明目张胆大操大办看不到了，分批操办、分类记账、他人代办等隐性“四风”仍然存在，因此，在加大监督检查力度，持续释放执纪必严的信号同时，还要狠抓苗头性倾向性问题，早提醒、早警示，筑起纪律“防护网”。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> <span style="text-indent: 2em;">据介绍，作为践行监督执纪“第一种形态”的具体举措，去年4月，城口县委出台了《党员干部“蛛丝马迹”问题发现及处置办法（试行）》，明确27种情形为“蛛丝马迹”问题，并根据问题性质和严重程度，分别采取函询谈话、约谈和重点约谈等处理方式。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> “通过早发现、早提醒、早纠正，把问题解决在萌芽阶段。”城口县委负责人表示。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 党的十八大以来，重庆市各级纪检监察机关坚持以纪为尺，把纪律挺在前面，在监督执纪中不折不扣践行“四种形态”，持续释放越往后执纪越严的信号。同时，坚持拍蝇打虎，减存量、遏增量。2017年一季度，全市纪检监察机关运用监督执纪“四种形态”处理2556人次。其中，采取咬耳扯袖、红脸出汗等方式批评教育1671人次，占“四种形态”处理总人次的65.3%；党纪轻处分和组织处理536人次，占21.0%；党纪重处分和重大职务调整158人次，占6.2%；严重违纪涉嫌违法立案审查191人次，占7.5%。“四种形态”结构性特征加快形成，谈话函询数量大幅攀升，失责必问渐成常态。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 打铁还需自身硬。不久前，市纪委印发《重庆市实施〈中国共产党纪律检查机关监督执纪工作规则（试行）〉办法》，围绕监督执纪，对领导体制、线索处置、谈话函询、初步核实、立案审查、审理、监督管理等具体工作要求进行细化，规范监督执纪流程。截至2017年4月，全市各级纪检监察机关查处纪检监察干部违纪问题118件120人。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[学习，从读一本书开始]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292704.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2017-05/23/01/rmrbhwb2017052301p32_b.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p style="text-indent: 2em;"> 图为一名波兰读者在首都华沙的书店内翻阅《习近平谈治国理政》。<br /> 　　新华社记者 陈 序摄</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p style="text-indent: 2em;"> 有这样一部中国著作，在海外“圈粉”无数。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 有人将它一读再读，有人写下连篇笔记。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 还有人把它比作一扇窗户，认为它架起一座桥梁……</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这部著作就是《习近平谈治国理政》。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 自2014年出版以来，这本书已用至少20个语种出版发行，仅今年就推出了匈牙利文、土耳其文、泰文、柬埔寨文、乌尔都文等版本。目前，《习近平谈治国理政》全球发行量已达625万册，畅销不衰。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “一带一路”国际合作高峰论坛胜利闭幕后，海外众多人士对此书表现出更大热情，多次通读。他们之中，有人收获了全新的发展启示，有人领会到中国梦的内涵……</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>“学习模范”之签名版</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 法国前总理让—皮埃尔·拉法兰拥有一本特别的《习近平谈治国理政》。“我在中国见到习近平主席时，请他在这本书上签了名。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 拉法兰现任法国参议院外事委员会主席。他是中国人民的老朋友，1976年就作为法国青年政治家代表团的一员首次访华，从此一直活跃在法中交流的第一线。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “我详细阅读了这本书，并做了笔记，还摘出了里面非常有意义的一些话，并在自己的网站上发布，推荐给更多的人去阅读。”拉法兰认为，那些对中国未来发展心存疑问的人最应该看看这本书。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在个人博客“拉法兰的笔记本”里，拉法兰为这本书做了长篇笔记，堪称“学习模范”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 阅读中，拉法兰将全书内容按主题提炼整理，并做了部分书摘。他认为，这本书对了解习近平主席和中国而言信息量非常大。“我建议大家都读一下这本书，从中可以了解中国领导人的治国理念和中国的战略思维。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>读出惊喜之魅力版</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> “习近平主席不仅是一位伟大的政治家和领导人，也是一位有着儒学和中国哲学思想根底的博学多才的学者。”读完《习近平谈治国理政》，美国新闻周刊《主管策略评论》华盛顿站总编辑威廉·琼斯惊叹于习近平主席的个人魅力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 琼斯1999年起参加美国农业部开设的中文课程教育，因为“我清楚地认识到，美中关系会成为国际政治中最重要的双边关系，对美国来说，这也是最重要的一个双边关系”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 由于会中文，琼斯当年第一时间获知了《习近平谈治国理政》出版发行的消息。在读这本书前，琼斯非常期待书中关于习近平主席对中国发展总体战略规划的更多细节，而在阅读中逐渐感受到习近平主席“所表述的思想、对历史的认识以及哲学思想的深度”，更令他惊喜。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《习近平谈治国理政》共18个专题，琼斯对“走和平发展道路”这一专题印象深刻。他说，许多和中国打过交道的人都认为，美国军政界高层对中国发展方向的认识与实际情况有偏差，甚至一些所谓的中国问题专家对中国的认识仍建立在以往的经历上。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “美国官员都应该读读《习近平谈治国理政》。”他强烈推荐。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>读懂中国之解惑版</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 南非金山大学国际关系学副教授、著名中国问题专家加斯·谢尔顿是南非最先阅读《习近平谈治国理政》英文版的人之一。他在短时间内一口气读完这本书，并认真做了笔记。之后，他总是不遗余力地向同行和学生推荐这本书，并告诫学生，西方媒体很多时候描述的不是真实的中国，要真正了解中国，最好去读《习近平谈治国理政》。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 谢尔顿曾多次访问中国，撰写文章向南非人民介绍中国，并发起了“中国与非洲研究项目”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 谢尔顿一直在思考中国取得巨大成就的原因，阅读完《习近平谈治国理政》后，他认为找到了答案。他说，习近平主席引用中国先哲的话说“治大国如烹小鲜”，这是很形象的说法，但要达到这个境界，必须要有高超的治国之道，而且要从中国实际出发。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 他说，中国领导人治国之道的核心是坚持走符合中国国情的发展道路，不盲目效仿西方，不受国际风云变幻左右，“这一点非常重要”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 探索道路之启迪版</p> <p style="text-indent: 2em;"> “习近平主席关于发展的论述，不仅适用于中国，也给包括津巴布韦在内的许多非洲国家以启迪。”手捧《习近平谈治国理政》，非洲知名华裔教育家、津巴布韦前教育部长费琼如是说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近年来，年逾古稀的费琼将精力投入到非中关系研究中，并于2015年出版新著《津巴布韦向东看》。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “习近平主席说，世界上没有放之四海而皆准的发展模式，各方应该尊重世界文明多样性和发展模式多样化。中国将继续坚定支持非洲国家探索适合本国国情的发展道路。这给我留下深刻印象。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 费琼说，每个国家都有独特的历史和现实，任何一种发展模式都不可能包治百病。对非洲国家来说，尤其应该思考、探索自己的发展道路。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 作为一名教育家，费琼始终认为，人的知识、想法和理念是发展的最重要因素。她建议非洲的政策制定者都来阅读《习近平谈治国理政》这本书，了解习近平主席的理念和价值观，从中国的发展轨迹中获得启发。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 她说，非洲国家应该学习中国的艰苦奋斗精神，走好自己独特的发展之路。“我相信，非洲梦的实现也不会遥远。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> （据新华社北京5月21日电）&nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[矿山建设　有了绿色标准（政策解读）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292601.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>本报记者 朱 隽</author>
            <description><![CDATA[<P>　　矿产资源是国民经济和社会发展的重要基础，矿业产业是重要支柱性产业，矿产资源合理开发与矿业转型发展是生态文明建设的重要领域。</P><P>　　为加快矿业转型和绿色发展，近日，国土资源部、财政部、环境保护部、国家质检总局、银监会、证监会联合印发《关于加快建设绿色矿山的实施意见》（以下简称《实施意见》），全面推进绿色矿山建设工作。绿色矿山建设确立了怎样的目标？如何实现？国土资源部有关负责人进行了解读。</P><P>　　能源资源需求仍将保持高位运行</P><P>　　当前，我国正处于全面建成小康社会的决胜阶段，经济保持中高速增长，能源资源需求仍将保持高位运行，预计到2020年，我国一次能源消费量约为50亿吨标准煤，精炼铜1350万吨，原铝3500万吨，矿业发展和资源保障任务十分艰巨。</P><P>　　“我国矿业发展中存在亟待解决的问题。”国土资源部有关负责人坦陈，结构性矛盾突出。煤炭产能过剩，清洁能源供应不足，铁铜铝等大宗金属矿产国际市场竞争力不强，稀土、晶质石墨等战略性新兴矿产虽有比较优势，但产业发展层次低，资源保护力度有待加强。与此同时，资源开发集约化规模化程度不够，全国小型及以下矿山数量占比高达88.4%，产能占比却不足40%。科技创新能力不强。生态环境问题也比较突出。</P><P>　　这位负责人介绍，矿产资源开发利用还比较传统粗放，造成的生态破坏、环境问题主要表现在：采矿引发地面塌陷；占用损毁土地数量累计超过300万公顷；破坏区域地下水系统，导致地下水位下降、泉流量减少甚至干枯，影响地表植被等生态系统；废渣废水污染水土环境，全国固体废渣积存量超过480亿吨，矿山废水年产出量超过110亿方，污染隐患较多。</P><P>　　他表示，新形势新要求下，必须努力构建科技含量高、资源消耗低、环境污染少的绿色矿业发展模式，实现资源效益、经济效益、社会效益、生态效益有机统一，以绿色发展赢得矿业发展明天。</P><P>　　绿色矿山建设是硬任务</P><P>　　国土资源部有关负责人介绍，绿色矿山建设的总体目标是，到2020年基本建成节约高效、环境友好、矿地和谐的绿色矿业发展模式。</P><P>　　——基本形成绿色矿山建设新格局。新建矿山全部达到绿色矿山建设要求，生产矿山加快改造升级，逐步达标。建设50个以上绿色矿业发展示范区。</P><P>　　——探索矿业发展方式转变新途径。树立千家科技引领、创新驱动型绿色矿山典范，实施百个绿色勘查项目示范，发展矿产资源勘查、开发利用与保护新技术、新方法。</P><P>　　——建立绿色矿业发展工作新机制。坚持绿色转型与管理改革相互促进，研究建立国家、省、市、县四级联创、企业主建、第三方评估、社会监督的绿色矿山建设工作体系。</P><P>　　这位负责人说：“绿色矿山建设是硬任务，工作推进要有硬手段。此次《实施意见》规定，对于新建矿山，新立采矿权出让过程中，应对照绿色矿山建设要求和相关标准，在出让合同中明确开发方式、资源利用、环境治理、土地复垦等相关要求及违约责任。”</P><P>　　据介绍，此次《实施意见》还明确了煤炭、石油、有色、黄金、冶金、化工、非金属等7个行业绿色矿山建设要求，从面貌内涵、建设重点和总体要求等方面作出了基本规定。以煤炭行业来说，要注重创新环境友好型开采方式，中东部地区应采取条带式和充填式等开采方式，合理控制地面塌陷；西部地区应采取保水开采等符合区域生态建设和环境保护要求的开采方式。涉及多种资源重叠共生的应坚持先上后下，逐层开采。原煤入选率应达到100%，煤矸石等固体废物做到物尽其用、吃干榨尽，废水重复利用率一般达到85%以上。</P><P>　　用地、用矿、财政、金融四方面“真金白银”激励</P><P>　　这位负责人表示：“此次六部门联合印发的《实施意见》，从用地、用矿、财政、金融等4个方面，拿出了‘真金白银’的激励政策措施。”</P><P>　　——实行矿产资源支持政策。对实行总量调控矿种的开采指标、矿业权投放，符合国家产业政策的，优先向绿色矿山和绿色矿业发展示范区安排。大中型绿色矿山，可以协议方式出让深部矿业权。</P><P>　　——保障绿色矿山建设用地。从规划规模、年度计划指标、新增采矿用地取得、存量用地使用等方面，支持和保障绿色矿山企业和示范区转型发展的用地需求。为减轻用地成本，对于采矿用地，依法办理建设用地手续后，可以采取协议方式出让、租赁或先租后让；可以依据矿山生产周期、开采年限，在法定最高出让年限内，灵活选择土地使用权出让年期，实行弹性出让，并可在土地出让合同中约定分期缴纳土地出让价款。</P><P>　　——加大财税政策支持力度。从统筹中央地方财政资金安排、实施高新技术企业税费减免政策等方面，加大对绿色矿山的支持。在《国家重点支持的高新技术领域》范围内，符合条件并经认定为高新技术企业的，可依法按15%税率征收企业所得税。</P><P>　　——创新绿色金融扶持政策。从实施扶持性绿色信贷、支持上市融资、构建征信体系等方面加大支持。鼓励银行业金融机构研发绿色矿山特色信贷产品，加大对环境恢复治理、重金属污染防治、资源循环利用等方面的资金支持力度。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月23日 02 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[互联网新闻信息服务许可管理实施细则公布]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292628.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京5月22日电&nbsp;&nbsp;（记者张洋）国家网信办22日公布《互联网新闻信息服务许可管理实施细则》。细则共十八条，对互联网新闻信息服务的许可条件、申请材料、安全评估；许可受理、审核、决定；监督管理要求等作出要求，自2017年6月1日起施行。</P><P>　　细则提出，互联网新闻信息服务，包括互联网新闻信息采编发布服务、转载服务、传播平台服务。获准提供互联网新闻信息采编发布服务的，可以同时提供互联网新闻信息转载服务。获准提供互联网新闻信息传播平台服务，拟同时提供采编发布服务、转载服务的，应当依法取得互联网新闻信息采编发布、转载服务许可。</P><P>　　根据《互联网新闻信息服务管理规定》，为适应国有单位转企改制、企业股份制改造等情况，细则细化了企业法人申请材料等，以更好地维护资本安全、信息内容安全。同时，明确了传播平台服务提供者应当制定完善的平台账号用户管理制度、用户协议、投诉举报处理机制等，避免出现责任划分不明、监管措施落实不到位等情况。</P><P>　　此外，细则还对许可变更、续办、注销等环节的条件、材料、程序等提出明确要求，进一步完善许可退出机制。其中，明确《互联网新闻信息服务许可证》有效期为三年。有效期届满，需继续从事互联网新闻信息服务活动的，应当于有效期届满三十日前，按照许可程序，向原许可机关申请续办。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月23日 06 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[央企助力山西转型]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292600.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报太原5月22日电&nbsp;&nbsp;（记者胡健）22日，2017年央企助力山西转型综改会议暨签约仪式在太原举行。山西省政府与中国核工业集团、中国兵器工业集团、中国电子科技集团等10家中央企业签署战略合作协议，涉及装备制造、电子信息技术、大数据发展等领域。山西各市人民政府、山西转型综改示范区及相关企业与中央企业签署协议62个。这62个协议中项目类协议37个，项目投资额487.12亿元；战略合作类协议23个；股权合作类协议2个。制造业项目成为对接重点，制造业项目协议共26个；投资额达370.46亿元，占总投资额的76.1%。</P><P>　　据了解，2017年央企助力山西转型综改活动开展以来，山西省共与中央企业对接合作项目162个，投资额1282亿元。其中会前已与央企签约11个，投资额114.55亿元。其它89个项目正洽谈推进，投资额680亿元。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月23日 02 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国务院任免国家工作人员]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292617.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新华社北京5月22日电&nbsp;&nbsp;国务院任免国家工作人员。</P><P>　　任命陈小江为监察部副部长；任命王令浚为海关总署副署长；任命李颖川为国家体育总局副局长。</P><P>　　免去徐乐江的工业和信息化部副部长职务；免去王令浚的监察部副部长职务；免去刘宁的水利部副部长职务；免去张骥的商务部部长助理职务；免去孙毅彪的海关总署副署长职务；免去梅克保的国家质量监督检验检疫总局副局长职务；免去滕佳材的国家食品药品监督管理总局副局长职务；免去刘建超的国家预防腐败局副局长职务；免去李仰哲的国家能源局副局长职务；免去梁建生的国家保密局副局长职务；免去荆惠民的当代中国研究所所长职务。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月23日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[兰州 餐厨垃圾变成宝（治国理政新思想新实践·新理念引领新发展）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292594.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报兰州5月22日电&nbsp;（记者林治波）晚9时，甘肃兰州农民巷，面馆老板张先生结束了一天的营业，和后厨工人一起把当天的餐厨垃圾整理到了专用桶里，等待专车前来收运。</P><P>　　“对于餐厅来说，餐厨垃圾一天不收就没法正常经营。”张先生说，“以前我们总担心泔水被拉去喂垃圾猪、炼地沟油，但没办法。这几年好了，有专人来收。刚开始我不放心，后来专门去处理厂看了，心里才踏实。”</P><P>　　说话间，甘肃驰奈生物能源系统有限公司的专用垃圾收运车已来到面馆门口。收运员田明熟练地将垃圾倒入车内，在面馆的垃圾收运记录本上写明当天日期、垃圾数量并签名。“别小看这个本子。餐馆每年都要和我们公司签订垃圾收运协议。有协议和每天的收运记录，才能办理来年的卫生许可证。”田明说。</P><P>　　这是兰州统筹多个部门建立餐厨垃圾全回收体系的关键环节。餐厨垃圾处理在世界各国都是一道城市管理难题。如果和普通垃圾一起填埋，会造成土壤和地下水污染；若被不法分子利用，则会成为垃圾猪和地沟油的源头。兰州早在2010年就引进了餐厨垃圾无害化处理项目。几年来，在政府和企业的共同努力下，这一城市顽疾得到了治理。</P><P>　　晚11时多，田明载着满满一车餐厨垃圾回到垃圾处理厂。先后返回的还有50多辆相同的收运车，每天运回的餐厨垃圾超过300吨。进入厂区后，垃圾被自动卸载，进入全封闭处理系统。</P><P>　　这套系统从设备到工艺，都是驰奈公司自主研制的。“最初，我们进口了一套德国设备，但中餐饮食结构复杂，德国设备‘水土不服’。我们便自主研发，目前已获得34项专利，年处理餐厨垃圾总量可达到10万吨。”驰奈公司董事长宝林说。</P><P>　　据甘肃省农科院检测，餐厨垃圾转化的肥料蛋白含量达60%，远高于国家标准。这种肥料不但受农民青睐，前不久还被用在了兰州新区的土壤改良项目中。中国农业科学院博士张树清说：“新区土壤重度盐碱化，施肥后就可以种一些耐碱植物了。”</P><P>　　去年，兰州成为全国首批通过国家验收的餐厨废弃物资源化利用和无害化处理试点城市之一。这里的餐厨垃圾，已变成了宝贵资源。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月23日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国图书首次亮相都灵书展]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292593.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20170523/1495479943535_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　图为5月19日，人们在都灵国际图书沙龙上的中国展区参观。<BR/>　　新华社记者 罗 娜摄</p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　第三十届意大利都灵国际图书沙龙5月18日至22日举行，该沙龙创办于1988年，堪称意大利最大的图书贸易博览会。今年中国图书首次跻身该沙龙，由中国图书进出口（集团）总公司承办组团参展，旨在扩大和意大利出版界的交流，同时为2018年意大利博洛尼亚国际儿童书展中国主宾国活动预热。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月23日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[让“朝里无人也好办事”成常态]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292663.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>张耀西 庄胜昔</author>
            <description><![CDATA[<P>　　“这是您的公司营业执照，请拿好。”4月10日，江苏泗阳县市场监管局服务窗口，周相民拿着刚办的供销社有限公司营业执照，喜出望外，“来办照之前，俺还打电话找亲戚，害怕没熟人不给办，亲戚告诉俺不用找人，当时不太相信。没想到办照人不但没有为难俺，态度还非常热情。”</P><P>　　泗阳百姓“朝里无人也好办事”，一声声“您好”，一句句“请坐”，一张张笑脸，让办事群众如沐春风。泗阳县委书记徐勤忠介绍说，干部作风的转变，缘于去年以来开展的“三不”政务机关创建活动。</P><P>　　逼出来的“三不”机关创建</P><P>　　“三不”，就是百姓进机关办事“不求人、不请客、不送礼”。</P><P>　　泗阳县委常委、纪委书记李启旺介绍，县委针对有的机关存在推诿扯皮、吃拿卡要等现象，提出“三不”政务机关创建，解决群众办事中体会最直接、感受最真切、内心最反感的官僚主义问题，杜绝“嘴上是是是，就是不办事”“答应好好好，就是办不了”等懒政怠政行为。</P><P>　　“假的，忽悠人的”“过一阵子，还是‘闺女穿娘鞋——走老路’”……“三不”政务机关创建刚提出，也有人提出质疑，甚至认为机关干部不可能“革自己的命”。一些重点单位、有权岗位甚至表现出了抵触情绪。</P><P>　　“要来就来真的，要治就治难的！”县委主要负责人态度鲜明。据此，县纪委把目光重点瞄向与人民群众生产、生活有紧密联系的，具有行政审批或具有公共事务管理、服务职能的、容易产生特权思想、官僚主义和腐败行为的33个党政部门。</P><P>　　模拟办事检验承诺效果</P><P>　　县委下定决心，33个党政部门迅速做出反应，这些部门的“一把手”们根据要求，密集亮承诺、亮举措、亮目标，接受群众监督评判。</P><P>　　同时，全县制定“三不”政务机关创建方案，简化办事流程，取消“繁琐证明”，推行职能、责任、程序、时限、结果、身份“六公开”，印制《便民服务指南》手册，动态公开责任清单、服务事项、服务流程、服务科室责任人的联络方式和科室位置分布。</P><P>　　局长们的承诺格外好听，各机关拿出的“三不”政务机关创建举措也“白纸黑字”公示在那儿。可是，怎么知道承诺是否兑现呢？对此，县纪委亮了招。</P><P>　　除了设立政行风热线、微信热线、12345热线之外，还安排“线人”跟随群众去服务窗口旁听，聘请“政行风监督员”到特定场所暗访，抽调生面孔进机关模拟办事。去年5月，“线人”发现，县某管理中心陈某在为某场职工办理养老保险和退休手续时，发现档案资料不全。该场张某找到陈某帮忙，陈某说每人给点辛苦费，就可以包办退休手续。于是，张某等人就给陈某送了一些辛苦费。后经县纪委查证属实，陈某受到了党纪处分。</P><P>　　据统计，“三不”创建以来，该县纪委通过“旁听”“暗访”和“模拟办事”，先后查处23件推诿扯皮、吃拿卡要案件，有26人受到纪律处分，相关领导也被问责追责。</P><P>　　创建引发的“自律效应”</P><P>　　一系列“动真碰硬”之举，给了心存侥幸者当头一棒，也倒逼机关改进作风。党员干部纷纷对照“三不”要求，管住嘴，管住手，主动把权力关进制度的笼子。</P><P>　　县征收办为了公平公正征收房屋，杜绝“皮尺腐败”，创新实施“二次公示”制度，将拆迁户征收面积、补偿标准、补偿金额等信息公开公示，接受群众监督。家住芙蓉路的王建国说：“拆迁的房子户型都一样，自家多少面积，人家多少尺寸，看得一清二楚。有了‘二次公示’，没有人敢胡来，也不需要去找关系走后门。”</P><P>　　如今，百姓到党政机关办事，一律享受“三不”待遇。在县车管所，正在排队交纳违章罚款的王磊说：“本想请人吃顿饭少罚点，没想到他们铁板一块，没有一个愿意接受吃请的，我只好把预订的酒席退了。”</P><P>　　不求人、不请客、不送礼，起初被认为是“一阵风”，如今在泗阳已渐成规范化、常态化、制度化，百姓纷纷点赞：“过去叫‘朝里有人好办事’，如今是‘朝里无人也好办事’，这样的‘三不’机关——好！”</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月23日 18 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[通关货物两年逾千万票]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292596.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京5月22日电&nbsp;&nbsp;（记者杜海涛）截至今年4月底，丝绸之路经济带海关区域通关一体化改革运行满两周年，区域海关共审核一体化报关单1172.7万票，其中跨关区报关单占比9.8%，居全国五大通关一体化板块之首。</P><P>　　2015年5月1日，海关总署授权青岛海关牵头启动丝绸之路经济带海关区域通关一体化改革。改革覆盖山东、陕西、新疆等9省区内10个海关，为沿线9万多家企业搭建了“低成本、高效率”物流大通道。通关一体化改革与通关无纸化、多式联运、电子放行等举措叠加，形成了企业市场化选择通关方式、制定物流方案的新型通关模式，降低了企业综合通关物流成本20%—40%。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月23日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中俄合资研制远程宽体客机]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292595.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京5月22日电&nbsp;&nbsp;（记者余建斌）中国商飞与俄罗斯联合航空制造集团的合资企业——中俄国际商用飞机有限责任公司今日在上海成立。合资公司主要负责中俄联合研制新一代远程宽体飞机项目的运行工作。</P><P>　　作为远程宽体客机项目的主制造商，中俄国际商用飞机有限责任公司主要经营范围包括宽体飞机产品研制和技术开发、制造、市场营销、销售、售后支持、咨询和项目管理等其他相关业务。目前，双方已经确定了远程宽体飞机系列化发展方案，完成了飞机级指标初步定义，明确了基本型的航程（12000公里）和座级（280座）。近期，项目将转入初步设计阶段，对系统和设备供应商进行问询。总装将在上海完成。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月23日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[李克强将正式访问德国比利时]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292590.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京5月22日电&nbsp;&nbsp;（记者姜波）外交部发言人华春莹22日宣布：应德意志联邦共和国总理安格拉·默克尔、比利时王国首相夏尔·米歇尔邀请并经中欧双方商定，国务院总理李克强将于5月30日至6月2日正式访问德国并举行中德总理年度会晤、赴布鲁塞尔举行第十九次中国—欧盟领导人会晤、对比利时进行正式访问。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月23日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日子开始甜起来（砥砺奋进的五年·驻村蹲点话脱贫）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292589.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>本报记者 曹怡晴</author>
            <description><![CDATA[<P>　　“我们家的蜜，甜着嘞！”眼前这个正笑着介绍自家蜂蜜的大姐，名叫唐春燕。</P><P>　　今年29岁的重庆市开州区满月乡双坪村村民唐春燕，5年前从8米高的房梁上摔了下来。“当时在医院听到说她两条腿都没了知觉，一下就蒙了。”唐春燕的丈夫贺正木说，家里所有的积蓄都拿出来给妻子做前期的检查、治疗，但父母要照顾，孩子得上学，一人挣钱一大家子花，几年间自己就欠了一屁股的债，还落了一身的病。2015年，唐春燕一家被纳入“因病、因学、因残”贫困户。</P><P>　　唐春燕所在的双坪村是满月乡的三个贫困村之一，当地因病致贫返贫问题比较突出。“我负责帮扶的几个贫困户家庭里，就有好几个患了慢性病的，家里得长期、不间断地掏钱治疗，这种情况最容易致贫、返贫。”村第一书记张晓华说。</P><P>　　不能再让一场病就把一个家给掏空了。2015年，国家提出大病保险覆盖所有城乡居民基本医保参保人，支付比例达到50%以上。“参加了城乡居民医保的人员自动加入大病医疗保险，单次自负费用超过3000元的，还可以享受救助。”开州区扶贫办主任李继安介绍，目前区内有扶贫济困救助基金、红十字会扶贫医疗救助和民政临时救助等，所有符合医疗救助条件的因病致贫家庭重病患者均被纳入医疗救助范围。</P><P>　　“去年我在乡卫生院看病要花的药费、生活费都给免了。而且现在上区里的医院，可以先治疗、后付费，真是没啥后顾之忧。”曾经脑出血的贫困户王厚兴对医疗救助深有感触，“要没这政策，我婆娘跟娃儿就要苦惨喽！”</P><P>　　大病兜了底，医生进了门。“平时就算不去医院，谭院长也时常过来给我理疗。”唐春燕口中的谭院长，是区中医院院长谭邦华，既是唐春燕的帮扶责任人，也是她的家庭医生。“今年，开州区全面启动实施家庭医生签约服务工作，农村建档立卡贫困户、计划生育特殊家庭签约服务实现全覆盖。”谭邦华介绍，签约工作完成后，村里的每个贫困户都能有自己的家庭医生。</P><P>　　“享了国家这么多好处，我更得让自己忙起来，不然这腿就真‘废’了。”现在，唐春燕的左腿已逐渐恢复，开始在自家的小卖部进进出出、忙里忙外。“等春燕身体再好一些，我琢磨着贷点款开个农家乐，也不知道能不能做好。”贺正木搓着手，向张晓华道出了自己的想法。“那敢情好呀！只要你有好想法，政府一定会支持！”张晓华鼓励道。</P><P>　　屋外田垄边，几只蜜蜂回巢，这是唐春燕一家存下的“甜蜜储罐”。2012年贺正木从外地带回的两桶蜜蜂，现在已经养到了50多桶，“今年酿的蜜，少说能卖上万把块钱！”空气里已经充满了蜜的味道，就像这家人的生活，今后准能越过越甜。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月23日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[我国提前达到国际公约要求]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292592.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京5月22日电&nbsp;&nbsp;（记者孙秀艳）今天是第二十四个国际生物多样性日，环境保护部副部长黄润秋宣布，我国各类陆域保护地面积达170多万平方公里，约占陆地国土面积的18%，提前实现《生物多样性公约》要求的到2020年达到17%的目标。</P><P>　　据介绍，我国对生物多样性保护高度重视，积极履行《生物多样性公约》及其议定书，并获得2020年《生物多样性公约》第十五次缔约方大会的主办权。目前，全国超过90%的陆地自然生态系统类型、89%的国家重点保护野生动植物种类以及大多数重要自然遗迹均在自然保护区内得到保护。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月23日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[扎实开展执法检查工作 积极推进生态环境改善]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292591.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京5月22日电&nbsp;（记者王比学）中共中央政治局常委、全国人大常委会委员长张德江22日主持召开全国人大常委会固体废物污染环境防治法执法检查组第一次全体会议。他强调，要坚决贯彻以习近平同志为核心的党中央关于推进生态文明建设的重大决策部署，扎实开展固体废物污染环境防治法执法检查，深入推进环境保护和污染防治工作，加快实现生态环境全面改善。</P> <P>　　张德江指出，党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央从实现中华民族永续发展的高度，把生态文明建设摆上更加重要的战略位置，做出一系列重大决策部署，为建设美丽中国、推进人与自然和谐共生，指明了前进方向和实现路径。十二届全国人大常委会始终把加强环境保护和生态文明建设作为履职尽责的重点方向，坚持用严格的法律制度保护生态环境，加强环境保护立法，抓住人民群众反映强烈的突出环境问题，持续深入开展监督，全面推进生态文明建设法治化、制度化。</P> <P>　　张德江指出，固体废物污染环境防治法是环境保护领域的一部重要法律，对于保障人体健康、维护生态安全、促进经济社会可持续发展具有重要意义。全国人大常委会要坚持正确监督、有效监督，精心组织开展固体废物污染环境防治法执法检查工作，确保取得实实在在的效果。一要重视宣传普及法律，增强全社会节约资源、保护环境的法治意识和道德意识，推动法律贯彻落实，推进固体废物减量化、无害化、资源化。二要督促“一府两院”依法履行环境保护法定职责，加强对固体废物污染防治工作的监督管理，依法严厉打击固体废物污染环境的违法犯罪行为。三要认真总结法律实施经验，注重发现固体废物污染防治工作中不适应、不协调等问题，促进环境保护法律制度更加符合我国经济社会发展需求。</P> <P>　　张德江强调，全国人大常委会、国务院及有关部门、各省级人大常委会要高度重视、密切配合，树立环保意识，维护法律权威，以此次执法检查为契机，进一步加强和改进固体废物污染防治工作，实现环境效益、社会效益、经济效益相统一，建设天蓝、地绿、水清的美丽中国。</P> <P>　　全国人大常委会副委员长陈昌智对执法检查工作作了部署。全国人大常委会副委员长沈跃跃、张平、艾力更·依明巴海出席会议。国务委员王勇出席会议并讲话。国务院有关部门汇报了固体废物污染环境防治法贯彻实施情况。</P> <P>　　此次执法检查由张德江委员长任组长。执法检查组将组成5个小组分赴10个省（区、市）进行检查，同时委托其他21个省（区、市）人大常委会对本行政区域内法律贯彻实施情况进行检查。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月23日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京“减”出优质增长]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292588.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京5月22日电&nbsp;&nbsp;（记者朱竞若、贺勇）过去是集聚资源求增长，现在是疏解功能谋发展。今年以来，北京告别“摊大饼”扩张式发展，自戴“紧箍”严控发展红线，走减量发展的新路，全力推动京津冀协同发展，各项指标迎来开门红。数据显示，一季度北京GDP增长6.9%，规模以上工业增长8.8%、高于去年同期7.7个百分点，战略性新兴产业和高技术产业分别增长12.4%和15.2%，4月各项指标持续向好。</P><P>　　优质的增长，围绕“减”字展开。今年以来，北京统筹推进“疏解整治促提升”专项行动，疏解退出一般性制造企业166家，清理整治“散乱污”企业1297家，疏解提升38个市场和13个物流中心，全面开展100个城乡结合部地区的整治改造工作。依法治理，提升城市品质，一季度全市共拆除违法建设1180.3万平方米，为去年同期的10倍，腾退空间建设精品公园、绿地、停车场、百姓生活服务中心，背街小巷面貌一新。</P><P>　　出台房地产新政，严控房价，效果显现。一季度房地产投资比去年同期下降，但保障房数量增加，棚改加快。同时，以协同发展为指向，基础设施建设大大提速。城市副中心133个重大项目加快推进；新机场航站楼混凝土结构封顶，交通市政工程全面开工；京张铁路、京沈客专等铁路积极推进；首都地区环线、新机场、兴延、延崇高速公路加快建设。目前，全市轨道交通在建350公里以上，为历史之最。</P><P>　　减排放，生态环境治理力度加大。华能北京热电厂燃煤机组全部关停，北京成为全国首个全部实施清洁能源发电的城市，各项治霾措施加码。进行水环境治理，141条黑臭水体正本清源，永定河生态修复提上日程，京津风沙源持续治理。</P><P>　　“减”的力度空前，“增”的思路打开。按照首都城市战略定位要求，北京向调结构要增量，向服务业扩大开放要增量，向“三城一区”建设全国科技创新中心要增量。服务业扩大对外开放，今年一季度，科技、商务和金融服务业引进外资分别同比增长59%、3.3倍和5.5倍。消费形成新的拉动力。京东商城实现赢利，小米创新再续后劲，北京奔驰、北汽电动汽车成为消费新热点，餐饮、商业逐步形成线上线下两大市场良性互动，文化消费高潮迭起。全力推进科技创新中心建设，215个工作任务和重点项目已启动213个。中关村科学城注重“聚焦”，怀柔科学城注重“突破”，未来科学城注重“搞活”，亦庄创新型产业集群注重“转化”，“三城一区”建设步伐明显加快，经济高地隆起。中关村规模以上高新技术企业实现总收入增速17.5%，比去年同期提高5.2%，六大重点高新技术领域增速在20%以上，京津冀创新共同体显现活力。</P><P>　　在新发展理念引领下，北京正从更大空间谋划城市未来的发展，通州城市副中心和雄安新区，将成为北京发展的两翼，“都”与“城”的建设将展现新的面貌。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月23日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[开展基层政务公开标准化规范化试点]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292599.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新华社北京5月22日电&nbsp;&nbsp;日前，国务院办公厅印发《开展基层政务公开标准化规范化试点工作方案》（以下简称《方案》），确定在北京市、安徽省、陕西省等15个省份的100个县（市、区），重点围绕城乡规划、重大建设项目等25个方面开展基层政务公开标准化规范化试点工作。</P><P>　　《方案》指出，开展基层政务公开标准化规范化试点，是贯彻落实党中央、国务院关于全面推进政务公开的决策部署，推进决策、执行、管理、服务、结果公开工作的具体举措，对于深化基层政务公开，提高行政效能，加快建设法治政府、服务型政府，具有重要意义。试点工作要坚持需求导向、重点突破、标准引领等原则，紧密联系实际，力争通过一年时间试点，形成可复制、可推广、可考核的基层政务公开标准和规范，不断提升基层政务公开能力，打通政务服务的“最后一公里”。</P><P>　　《方案》要求，试点单位要依据权责清单和公共服务事项全面梳理政务公开事项，逐项确定公开标准，明确公开事项的名称、依据以及应公开的内容、主体、时限、方式等要素，汇总编制政务公开事项标准目录。要优化公开工作流程，推动发布、解读、回应有序衔接，加强政务公开平台建设，方便公众查询或获取。承担试点任务的省份于2017年8月底前制定具体实施方案，细化任务措施，指导试点单位有力有序开展工作，确保2018年8月底前完成试点各项任务。</P><P>　　《方案》要求，承担试点任务的省份要高度重视，精心组织实施，加强经费保障；在政府网站首页开设试点工作专题，集中展示本地区试点工作情况，加强工作交流；建立激励机制，加强督促检查，把试点任务纳入政务公开工作绩效考核。各级政务公开领导小组要发挥统筹协调作用，及时研究解决试点工作中的困难和问题。试点单位要进一步强化机构和人员保障，确保专人负责，积极创新工作机制和方式方法，通过开展社会评价或者第三方评估，持续改进工作。国务院办公厅将跟踪了解试点工作进展情况，对试点工作进行总结评估，提出在全国基层政府推广的意见，并对试点工作中成效突出的地方给予通报表扬。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月23日 02 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[郭声琨会见香港特区保安局局长]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292616.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京5月22日电&nbsp;&nbsp;（记者张洋）国务委员、公安部部长郭声琨22日在京会见香港特别行政区保安局局长黎栋国。</P><P>　　郭声琨充分肯定了香港纪律部队在行政长官和特区政府的领导下取得的卓越工作成效，希望香港纪律部队继续认真贯彻“一国两制”方针和基本法，再接再厉，扎实工作，以优异成绩迎接香港回归祖国20周年，为香港社会稳定、经济发展和民生改善作出更大贡献。</P><P>　　黎栋国感谢公安部对香港纪律部队的大力支持，表示将继续积极推动与内地公安机关的交流合作，全力维护香港社会治安稳定和市民安居乐业。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月23日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[金砖厦门会晤　筹备有序推进]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292598.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>本报记者 钟自炜　 赵　成</author>
            <description><![CDATA[<P>　　再过100余天，9月3日至5日，金砖国家领导人第九次会晤将在福建省厦门市举行。这将是继2011年金砖国家领导人三亚会晤之后，中国再次举办的金砖国家领导人会晤。</P><P>　　今年1月1日，在中国正式接任金砖国家主席国当日，习近平主席致信其他金砖国家领导人，明确提出2017年金砖领导人厦门会晤“深化金砖伙伴关系，开辟更加光明未来”的主题。针对现实问题、着眼长远发展的主题，让人们对厦门会晤倍加期待。</P><P>　　聚焦世界目光，厦门准备怎样迎接这次会议？目前筹备工作进展情况如何？面对外界关切，5月22日，金砖国家领导人厦门会晤中外媒体吹风会在厦门举行，本报记者进行了实地探访。</P><P>　　紧锣密鼓，统筹协调推进</P><P>　　5月21日，厦门国际会展中心内一派火热的建设景象。作为厦门会晤的一个重要场馆，这里正紧锣密鼓地改造升级。</P><P>　　走进会展中心A7与A8馆，宽敞而现代的新闻中心已现雏形。“新闻中心面积将达到1.5万平方米，划分为公共媒体的工作区域、演播室、卫星信号演播区等15个区域。”项目负责人介绍，“新闻中心内还将开设餐厅，24小时为媒体朋友提供餐饮服务。”</P><P>　　这仅仅是厦门会晤场馆准备过程中的一个场景。22日上午的中外媒体吹风会上，在外交部新闻司司长陆慷主持下，福建省委常委、厦门市委书记裴金佳代表厦门会晤筹备委员会介绍了筹建的相关情况。</P><P>　　他表示，厦门原来的城市基础设施就比较完善，也是一个旅游会展城市，酒店、场馆条件较好。厦门会晤筹办工作启动以来，福建省、厦门市认真贯彻中央的部署要求，紧锣密鼓、统筹协调推进各项工作，“会晤活动安排、场馆准备、环境保障、会务组织、安全保卫、社会动员等都按计划有序推进”。</P><P>　　他强调，厦门会晤的筹办过程中，着重把握“五个坚持”：坚持节俭办会、坚持共享发展、坚持安全至上、坚持优质服务、坚持广泛参与。“节俭、务实、少扰民，增强百姓获得感的办会理念贯彻始终。”</P><P>　　据了解，着眼“少扰民”，筹委会已明确金砖会晤期间不停工、不放假，除重要时段和个别路段外不封路、不禁行，尽量减少对市民生产、生活的影响。</P><P>　　为节俭办会，厦门发挥旅游会展城市优势，充分利用现有的展馆跟酒店，个别加以必要、合理的改造提升；在场馆装修中，充分利用环保再循环的材料；针对一次性短期使用的设备，通过租赁、借用解决，做到少花钱、办实事。金砖会晤以后，场馆里面的一些设施可以拆卸回收使用。</P><P>　　同时，厦门把金砖会晤的筹办工作与加快“莫兰蒂”台风灾后恢复重建、改善城市环境、提升管理水平有机结合起来，认真做好基础设施运营维护、市容市貌整治、城市环境保护等常态化管理工作，努力以更加优美、整洁、有序的城市面貌迎接八方宾客，也让全体市民从中受益。</P><P>　　热情好客，市民广泛参与</P><P>　　笔挺的站姿、真诚的微笑……5月10日，厦门会晤志愿者首次培训在厦门大学举行，来自厦门航空的教员为志愿者演示并规范基本礼仪动作。持续到8月底的培训，还将涵盖外语、体能、急救等多方面内容。针对厦门会晤计划招募2000名志愿者的通知发出，竟吸引了超过3万名市民报名。</P><P>　　“笑迎金砖客，礼仪待嘉宾。做事守规矩，为人讲诚信。家园要洁净，你我是亲邻。携手展风采，同心铸文明。”2月23日正式发布的《厦门会晤市民文明公约》，从更广层面展现了厦门市民对于金砖会晤的热情与期待。</P><P>　　“厦门是一个开放包容、热情好客的城市，金砖国家领导人第九次会晤在厦门举办，厦门人民热情高涨、倍感自豪。”裴金佳介绍，坚持广泛参与，厦门广泛发动市民积极投身“树文明新风，迎金砖宾客”“厦门会晤，志愿同行”等志愿服务活动，踊跃参与公共文明提升行动，进一步营造文明友善的社会氛围。“厦门市民正在以自己的实际行动支持着金砖会晤的筹备工作，向世界发出诚挚的邀请：厦门欢迎您！”</P><P>　　抓住机遇，提升国际化水平</P><P>　　“厦门会晤即将进入百日倒计时，接下来还有什么工作要做？对媒体会提供什么样的服务？金砖会晤是否会对厦门的经济、旅游等领域产生促进、帮助的作用？”媒体吹风会上，首位提问的外国记者一连抛出三个问题。可见国际社会对厦门会晤的高度关注。</P><P>　　裴金佳表示，厦门将把握这次机遇乘势而上，进一步提升国际影响力，继续打造国际一流营商环境，对接全球的优质资源，在更高起点上实施“引进来”和“走出去”战略。</P><P>　　作为最早设立的四个经济特区之一，厦门始终致力于发挥改革开放“窗口”“试验田”和“排头兵”的作用。截至2016年底，金砖四国在厦门投资的项目已经有43个，厦门到金砖四国的投资达11个；厦门还和俄罗斯的符拉迪沃斯托克、巴西的伊瓜苏签署了友好交流意向书，今年4月又开通了直达俄罗斯莫斯科的中欧班列。</P><P>　　“举办厦门会晤，为厦门在更高起点上推动深化改革扩大开放提供了强大的动力。”裴金佳表示，厦门将认真贯彻新发展理念，建设“五大发展”示范市；打造自贸试验区升级版，建设集投资、贸易、金融、科创的开放与创新为一体的综合改革区；构建“一带一路”的支点城市，进一步拓展中国与海丝沿线国家双向投资的要素集聚平台。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月23日 02 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[334项国家标准正式发布]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0523/c1001-29292615.html</link>
            <pubDate>2017-05-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京5月22日电&nbsp;&nbsp;（记者丁怡婷）国家质检总局、国家标准委近日发布了地震应急和避险、《农历的编算和颁行》等334项国家标准，涉及百姓生活、公共安全、生态文明等多个方面。</P><P>　　其中，《农历的编算和颁行》首次将具有中华文化特点的农历编算和颁行纳入标准范畴，填补了农历历法规范的空白。</P><P>　　“长期以来，公开发行的农历日历产品之间存在日期编排不一致、节气时间不一致，甚至重要传统节日不一致等问题，例如2013年的端午就有不同的日期版本。这引起了公众的困惑和使用上的混乱。”中科院紫金山天文台副研究员成灼介绍，农历编算的依据是太阳和月球的预报位置以及一定的日期编排规则，因此日月位置预报精度的差异和日期编排规则的不同都会直接影响农历日期的编排结果。</P><P>　　本次发布的《农历的编算和颁行》国家标准主要技术内容包括两部分，编算部分规定了农历的编排规则、计算模型和精度以及农历的表示方法，颁行部分则规定了农历的颁行要求。该标准将使日常生活、农业生产、渔业生产、防汛抗洪等有更加精确的历法依据。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月23日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[环保部和国家旅游局发布生物多样性保护与可持续旅游倡议]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29292583.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京5月22日电（记者高敬）5月22日是国际生物多样性日，今年的主题是“生物多样性与可持续旅游”。环保部和国家旅游局当天共同发布了生物多样性保护与可持续旅游倡议。</p> <p> 　　生物多样性保护和旅游业具有协同发展的合理性和必然性。倡议书提出，大力推广保护环境、集约资源的旅游开发方式，使旅游目的地从保护自然资源中得到经济收益；通过发展可持续旅游，提高居民和游客的生物多样性保护意识；积极践行可持续旅游消费方式，保护旅游目的地环境等。</p> <p> 　　这一倡议旨在推广生物多样性保护和可持续旅游理念，呼吁参与生物多样性保护。我国丰富的生物多样性和多样的生态系统构成了重要的旅游资源，通过合理发展旅游业，可以提升公众生物多样性保护意识，提高旅游地居民的收入水平，为保护敏感脆弱生境和珍稀物种做出贡献。</p> <p> 　　在当天的专题宣传活动上，环保部副部长黄润秋说，我国对生物多样性保护高度重视，积极履行《生物多样性公约》及其议定书，并获得2020年《生物多样性公约》第十五次缔约方大会的主办权。</p> <p> 　　他介绍，目前，全国森林覆盖率提高到21.66%，草原综合植被盖度达54%。我国各类陆域保护地面积达170多万平方公里，约占陆地国土面积的18%，提前实现《生物多样性公约》要求到2020年达到17%的目标。超过90%的陆地自然生态系统类型、89%的国家重点保护野生动植物种类以及大多数重要自然遗迹均在自然保护区内得到保护，大熊猫、东北虎、朱鹮、藏羚羊、扬子鳄等部分珍稀濒危物种野外种群数量稳中有升。</p> <p> 　　生物多样性是人类赖以生存和发展的物质基础，它不仅给人类提供了丰富的食物、药物资源，而且在调节气候、维持自然平衡等方面起着不可替代的作用。我国是世界上生物多样性最丰富的12个国家之一。</p> <p> 　　当前，生物多样性面临着来自多方面的威胁。自然资源的过度利用、严重的环境污染、单一品种的大规模种植、外来物种入侵和气候变化等，都会造成生物多样性的下降。</p> <p> 　　《生物多样性公约》是为保护地球上的生物资源而制定的国际公约，于1993年12月29日生效，目前有196个缔约方。我国是最早签署和批准公约的国家之一。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[冰球世锦赛：瑞典夺冠]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c366035-29292535.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 当地时间5月21日，在德国科隆举行的2017冰球世界锦标赛决赛中，瑞典队以2比1战胜加拿大队，夺得冠军。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[张德江：扎实开展执法检查工作 积极推进生态环境改善]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1024-29292532.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　<strong>张德江在全国人大常委会固体废物污染环境防治法执法检查组第一次全体会议上指出 扎实开展执法检查工作 积极推进生态环境改善</strong></p> <p> 　　新华社北京5月22日电 中共中央政治局常委、全国人大常委会委员长张德江22日主持召开全国人大常委会固体废物污染环境防治法执法检查组第一次全体会议。他强调，要坚决贯彻以习近平同志为核心的党中央关于推进生态文明建设的重大决策部署，扎实开展固体废物污染环境防治法执法检查，深入推进环境保护和污染防治工作，加快实现生态环境全面改善。</p> <p> 　　张德江指出，党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央从实现中华民族永续发展的高度，把生态文明建设摆上更加重要的战略位置，做出一系列重大决策部署，为建设美丽中国、推进人与自然和谐共生，指明了前进方向和实现路径。十二届全国人大常委会始终把加强环境保护和生态文明建设作为履职尽责的重点方向，坚持用严格的法律制度保护生态环境，加强环境保护立法，抓住人民群众反映强烈的突出环境问题，持续深入开展监督，全面推进生态文明建设法治化、制度化。</p> <p> 　　张德江指出，固体废物污染环境防治法是环境保护领域的一部重要法律，对于保障人体健康、维护生态安全、促进经济社会可持续发展具有重要意义。全国人大常委会要坚持正确监督、有效监督，精心组织开展固体废物污染环境防治法执法检查工作，确保取得实实在在的效果。一要重视宣传普及法律，增强全社会节约资源、保护环境的法治意识和道德意识，推动法律贯彻落实，推进固体废物减量化、无害化、资源化。二要督促“一府两院”依法履行环境保护法定职责，加强对固体废物污染防治工作的监督管理，依法严厉打击固体废物污染环境的违法犯罪行为。三要认真总结法律实施经验，注重发现固体废物污染防治工作中不适应、不协调等问题，促进环境保护法律制度更加符合我国经济社会发展需求。</p> <p> 　　张德江强调，全国人大常委会、国务院及有关部门、各省级人大常委会要高度重视、密切配合，树立环保意识，维护法律权威，以此次执法检查为契机，进一步加强和改进固体废物污染防治工作，实现环境效益、社会效益、经济效益相统一，建设天蓝、地绿、水清的美丽中国。</p> <p> 　　全国人大常委会副委员长陈昌智对执法检查工作作了部署。全国人大常委会副委员长沈跃跃、张平、艾力更·依明巴海出席会议。国务委员王勇出席会议并讲话。国务院有关部门汇报了固体废物污染环境防治法贯彻实施情况。</p> <p> 　　此次执法检查由张德江委员长任组长。执法检查组将组成5个小组分赴10个省（区、市）进行检查，同时委托其他21个省（区、市）人大常委会对本行政区域内法律贯彻实施情况进行检查。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[陕西省人大常委会党组副书记、副主任魏民洲被查]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29292531.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　人民网北京5月22日电 据中纪委网站消息，陕西省人大常委会党组副书记、副主任魏民洲涉嫌严重违纪，目前正接受组织审查。</p> <p> 　　<strong>魏民洲简历</strong></p> <p> 　　魏民洲，男，汉族，1956年8月24日生，籍贯陕西蒲城，出生地陕西华阴，1975年7月加入中国共产党，1975年8月参加工作，研究生，工学学士。</p> <p> 　　1975.08 陕西省蒲城县甜水井公社惠家大队党支部书记、革委会主任</p> <p> 　　1976.03 陕西省蒲城县甜水井公社党委委员、革委会副主任兼惠家大队党支部书记、革委会主任</p> <p> 　　1978.02 陕西机械学院机械制造工艺及设备专业学习（本科，获工学学士学位）</p> <p> 　　1982.01 机械工业部郑州电缆厂助理工程师，厂党委委员，团委副书记（1982.06任团委副书记）</p> <p> 　　1983.10 共青团河南省委统战部副部长（主持工作），兼青年联合会秘书长</p> <p> 　　1985.01 共青团陕西省委青工部副部长、部长、省青年企业家协会副会长兼秘书长，中国青年旅行社陕西分社总经理兼党支部书记，省青年发展基金会秘书长兼希望工程办主任（其间：1995.09-1998.07在陕西省委党校在职研究生班经济管理专业学习）</p> <p> 　　1996.06 共青团陕西省委副书记、省青年企业家协会会长</p> <p> 　　1998.02 中共商洛地委常委、副书记（其间：1999.09-2000.01在中央党校33期培训班学习）</p> <p> 　　2002.01 中共商洛地委常委、副书记，商洛行署党组书记</p> <p> 　　2002.02 中共商洛市委常委、副书记，市政府市长（其间：2003.03-2004.01在中央党校中青班学习一年）</p> <p> 　　2005.06 中共商洛市委书记</p> <p> 　　2007.01 中共商洛市委书记，市人大常委会主任</p> <p> 　　2007.05 中共陕西省委常委，商洛市委书记、市人大常委会主任</p> <p> 　　2007.06 中共陕西省委常委（其间：2007.09-2007.11在中央党校培训班学习）</p> <p> 　　2007.12 中共陕西省委常委、秘书长</p> <p> 　　2012.06 中共陕西省委常委、西安市委书记</p> <p> 　　2016.12 不再担任陕西省委常委、西安市委书记</p> <p> 　　2017.01 陕西省人大常委会副主任</p> <p> 　　党的十七大代表，十届全国人大代表，省第十次、第十一次、第十二次党代会代表，省十届、十一届人大代表。</p> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[李克强将正式访问德国并举行中德总理年度会晤、赴布鲁塞尔举行第十九次中国－欧盟领导人会晤并对比利时进行正式访问]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1024-29292445.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京5月22日电 外交部发言人华春莹22日宣布：应德意志联邦共和国总理安格拉·默克尔、比利时王国首相夏尔·米歇尔邀请并经中欧双方商定，国务院总理李克强将于5月30日至6月2日正式访问德国并举行中德总理年度会晤、赴布鲁塞尔举行第十九次中国－欧盟领导人会晤、对比利时进行正式访问。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家网信办公布《互联网新闻信息服务许可管理实施细则》]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29292439.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京5月22日电 国家互联网信息办公室5月22日公布《互联网新闻信息服务许可管理实施细则》（以下简称“细则”），自2017年6月1日起施行。国家互联网信息办公室有关负责人表示，出台细则旨在进一步细化《互联网新闻信息服务管理规定》有关条款，提高互联网新闻信息服务许可管理规范化、科学化水平，促进互联网新闻信息服务健康、有序发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 细则共十八条，其中，第一至三条，对目的依据、适用范围、服务类别作出要求；第四至八条，对互联网新闻信息服务的许可条件、申请材料、安全评估作出要求；第九至十一条，对许可受理、许可审核、许可决定作出要求；第十二至十六条，对许可变更、续办以及注销的条件、材料和程序作出要求；第十七条，对抽查、考核等监督管理要求作出要求；第十八条，对生效时间作出要求。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 细则根据《互联网新闻信息服务管理规定》，重点明确以下内容：一是进一步明确了互联网新闻信息服务具体类别，细化了每类服务的概念、许可条件、申请材料等，使其更具可操作性；二是适应国有单位转企改制、企业股份制改造等情况，细化了企业法人申请材料等，以更好地维护资本安全、信息内容安全；三是明确传播平台服务提供者应当制定完善的平台账号用户管理制度、用户协议、投诉举报处理机制等，避免出现责任划分不明、监管措施落实不到位等情况；四是明确了技术安全评估有关要求，细化了互联网新闻信息服务单位与境内外中外合资经营、中外合作经营和外资经营的企业进行涉及互联网新闻信息服务业务合作的安全评估要求；五是对许可变更、续办、注销等环节的条件、材料、程序等提出明确要求，进一步完善许可退出机制。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家互联网信息办公室有关负责人强调，细则的出台对于加强互联网新闻信息服务许可准入管理、更好的服务行政相对人，具有重要意义。各级互联网信息办公室要切实强化属地管理责任，依法开展许可管理工作。互联网新闻信息服务提供者要严格履行网站主体责任，健全各项规章制度建设，不断强化人员队伍建设，依法提供新闻信息服务。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <strong>互联网新闻信息服务许可管理实施细则</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 第一条 为进一步提高互联网新闻信息服务许可管理规范化、科学化水平，促进互联网新闻信息服务健康有序发展，根据《中华人民共和国行政许可法》《互联网新闻信息服务管理规定》（以下简称《规定》），制定本细则。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第二条 国家和省、自治区、直辖市互联网信息办公室实施互联网新闻信息服务许可，适用本细则。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第三条 通过互联网站、应用程序、论坛、博客、微博客、公众账号、即时通信工具、网络直播等形式向社会公众提供互联网新闻信息服务，应当取得互联网新闻信息服务许可，禁止未经许可或超越许可范围开展互联网新闻信息服务活动。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第四条 互联网新闻信息服务，包括互联网新闻信息采编发布服务、转载服务、传播平台服务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 其中，采编发布服务，是指对新闻信息进行采集、编辑、制作并发布的服务；转载服务，是指选择、编辑并发布其他主体已发布新闻信息的服务；传播平台服务，是指为用户传播新闻信息提供平台的服务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 获准提供互联网新闻信息采编发布服务的，可以同时提供互联网新闻信息转载服务。获准提供互联网新闻信息传播平台服务，拟同时提供采编发布服务、转载服务的，应当依法取得互联网新闻信息采编发布、转载服务许可。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第五条 申请互联网新闻信息服务许可的，应当具备下列许可条件：</p> <p style="text-indent: 2em;"> （一）在中华人民共和国境内依法设立的法人；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （二）主要负责人、总编辑是中国公民；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （三）有与服务相适应的专职新闻编辑人员、内容审核人员和技术保障人员；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （四）有健全的互联网新闻信息服务管理制度；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （五）有健全的信息安全管理制度和安全可控的技术保障措施；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （六）有与服务相适应的场所、设施和资金。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 其中，申请互联网新闻信息采编发布服务许可的，应当是新闻单位（含新闻单位控股的单位）或新闻宣传部门主管的单位。新闻单位是指经国家有关部门依法批准设立的报刊社、广播电台、电视台、通讯社和新闻电影制片厂。控股是指出资额、持有股份占企业资本总额或股本总额50%以上，或出资额、持有股份的比例虽然不足50%，但依其出资额或持有股份已足以对企业决议产生重大影响。新闻宣传部门包括各级宣传部门、网信部门、广电部门等。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 任何组织不得设立中外合资经营、中外合作经营和外资经营的互联网新闻信息服务单位。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第六条 根据《规定》第十条，申请互联网新闻信息服务许可的，应当提交下列申请材料：</p> <p style="text-indent: 2em;"> （一）主要负责人、总编辑为中国公民的证明。包括主要负责人、总编辑的身份证复印件等；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （二）专职新闻编辑人员、内容审核人员和技术保障人员的资质情况。包括相关人员基本情况，以及国家新闻出版广电总局统一颁发的新闻记者证、新闻单位从业证明、相关培训考核证明等材料，具体人员数量应当与所提供的服务相适应；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （三）互联网新闻信息服务管理制度。包括网站总编辑制度、从业人员教育培训和考核制度等；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （四）信息安全管理制度和技术保障措施。包括信息发布审核制度、公共信息巡查制度、应急处置制度、用户个人信息保护制度等，以及相关技术保障措施的情况；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （五）互联网新闻信息服务安全评估报告。由有关部门或具有相关资质的机构出具的对于申请者信息安全管理制度和技术保障措施的安全评估报告；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （六）法人资格、场所、资金的证明。包括企业营业执照、事业单位法人证书、服务场所产权证书、租赁合同等材料复印件；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （七）互联网新闻信息服务许可申请书。包括申请表，以及对拟提供具体服务形式、服务方案的说明等。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第七条 申请互联网新闻信息采编发布服务许可的，除应当提交本细则第六条规定的申请材料外，还应当提交该单位或其控股方为新闻单位的证明，或其主管单位为新闻宣传部门的证明及该主管单位的意见。其中，新闻单位证明包括《报纸出版许可证》、《广播电视播出机构许可证》、《期刊出版许可证》（持有《期刊出版许可证》的，应当以提供《规定》第二条所称“新闻信息”服务为主营业务）等；主管单位意见内容主要包括，说明申请者与该主管单位的关系、就申请者是否符合许可条件提出评估意见并加盖单位公章等。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 申请互联网新闻信息传播平台服务许可的，除应当提交本细则第六条规定的申请材料外，还应当提交平台账号用户管理规章制度、用户协议范本、投诉举报处理机制等。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 申请者为企业法人的，除应当提交本细则第六条规定的申请材料外，还应当提供下列股权相关材料：</p> <p style="text-indent: 2em;"> （一）股权结构图。包括股东名称、股权比例、出资方式、出资时间等信息。股东为非自然人主体的，须逐级追溯到自然人、事业单位以及国有独资公司, 并就实际控制人情况作出说明。股权结构图需加盖单位公章，并由法定代表人签字；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （二）股东证明材料。股东为自然人的，须提供身份证明材料；股东为非自然人主体的，须提供该主体的名称、组织形式、法定代表人等材料；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （三）公司章程。包括公司章程及历次修改决议；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （四）无外资承诺书。申请者对股权结构图中所有股东均不含外资成分作出的书面承诺；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （五）专业机构意见书。律师事务所或会计师事务所就上述股权材料的真实性、准确性、完整性出具的书面证明，包括验资报告、法律意见书等材料。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第八条 根据《规定》第七条，互联网新闻信息服务单位与境内外中外合资经营、中外合作经营和外资经营的企业进行涉及互联网新闻信息服务业务的合作，应当报国家互联网信息办公室进行安全评估，并提交以下材料：</p> <p style="text-indent: 2em;"> （一）拟合作企业的情况。包括该企业基本情况介绍、营业执照等法人资格证明；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （二）拟合作业务的情况。包括合作意向书、合作发展规划、合作可行性分析报告等材料；</p> <p style="text-indent: 2em;"> 主管单位为新闻宣传部门的，还应当提交该主管单位就该项业务合作的意见。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 互联网新闻信息服务单位与境内外中外合资经营、中外合作经营和外资经营的企业进行涉及互联网新闻信息服务业务的合作，可能导致互联网新闻信息服务单位不再符合许可条件的，不予通过安全评估。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第九条 国家和省、自治区、直辖市互联网信息办公室收到申请材料后，应当根据情况依法作出处理：</p> <p style="text-indent: 2em;"> （一）申请材料齐全、符合要求的，予以受理；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （二）申请材料不齐全、不符合要求的，当场或五个工作日内一次性告知申请者应予更正或补充的内容；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （三）对依法不需要取得互联网新闻信息服务许可的，不予受理，并即时告知申请者，退回申请材料；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （四）对申请事项不属于职权范围的，应当即时作出不予受理的决定，并告知申请者向有关行政机关申请。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第十条 依法受理后，国家和省、自治区、直辖市互联网信息办公室按照本细则第五条、第六条、第七条的规定，对申请材料进行审核，包括申请者是否符合许可条件、材料是否真实等。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 审核过程中，国家和省、自治区、直辖市互联网信息办公室可依据实际情况，约见申请者主要负责人、总编辑，到网站备案地、实际经营地、网站服务器所在地等其他相关场所进行实地检查。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第十一条 国家和省、自治区、直辖市互联网信息办公室应当依据《行政许可法》第四十二条，在规定期限内依法作出批准或不予批准的决定。批准的，核发《互联网新闻信息服务许可证》。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 省、自治区、直辖市互联网信息办公室应当自作出批准决定之日起七个工作日内，向国家互联网信息办公室报告有关情况。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第十二条 根据《规定》第十七条，互联网新闻信息服务提供者变更以下事项，应当自变更之日起七个工作日内，向原许可机关申请办理变更手续：</p> <p style="text-indent: 2em;"> （一）变更公司章程、服务场所、网站名称、接入服务提供者等事项；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （二）变更总编辑、主要负责人、股权结构、互联网地址等事项，或者进行上市、合并、分立；</p> <p style="text-indent: 2em;"> 其中，变更总编辑、主要负责人、股权结构、互联网地址等事项，或者进行上市、合并、分立，导致互联网新闻信息服务提供者不再符合许可条件的，根据《规定》第二十三条予以处罚。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 互联网新闻信息服务提供者新增服务类别，应当根据《规定》第六条，依法取得相应的许可。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第十三条 互联网新闻信息服务提供者申请办理本细则第十二条相关变更手续，应当向原许可机关提交以下材料：</p> <p style="text-indent: 2em;"> （一）变更申请书。包括申请变更事项、变更原因以及其他需要说明的问题，并加盖单位公章；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （二）变更事项材料。提交具体变更事项的说明、证明材料，包括变更人员基本情况、资格证书、任免证明，或者变更后的营业执照、公司章程、租赁合同等，并加盖单位公章。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 变更股权结构的，应当按照本细则第七条规定，提供相关股权材料。涉及上市的，还应当提供有关上市活动具体实施方案、新三板挂牌方案以及战略投资机构有关情况等材料。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 涉及许可证所列事项变更的，应当提交许可证原件。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第十四条 《互联网新闻信息服务许可证》有效期为三年。有效期届满，需继续从事互联网新闻信息服务活动的，应当于有效期届满三十日前，按照许可程序，向原许可机关申请续办，并提交以下材料：</p> <p style="text-indent: 2em;"> （一）许可续办申请书。包括前期从业情况说明、涉及本细则第五条许可条件相关情况的说明，以及其他需要说明的问题，并加盖单位公章；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （二）许可证原件。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 主管单位为新闻宣传部门的，还应当提交该主管单位的意见。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《互联网新闻信息服务许可证》有效期届满，未依法申请续办的，不得继续提供互联网新闻信息服务，原许可证作废。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第十五条 根据《行政许可法》第九条，互联网新闻信息服务许可不得转让。互联网新闻信息服务提供者不得因业务调整、合并、分立等原因擅自转让许可。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第十六条 互联网新闻信息服务提供者终止服务的，应当自终止服务之日起三十日内向原许可机关办理注销手续，并提交以下材料：</p> <p style="text-indent: 2em;"> （一）注销申请书。包括注销原因以及其他需要说明的问题，并加盖单位公章；</p> <p style="text-indent: 2em;"> （二）许可证原件。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第十七条 根据《规定》第十九条，国家和地方互联网信息办公室建立抽查、考核等日常检查和定期检查相结合的监督管理制度，加强对互联网新闻信息服务活动的监督检查，有关单位、个人应当予以配合。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 监督检查结果，依法向社会公开，接受社会监督。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第十八条 本细则与《规定》同步施行。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[住建部:崆峒山等7景区仍存较大问题 验收不予通过]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29292404.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京5月22日电 据住房城乡建设部网站消息，日前，住房城乡建设部通报了2015年列入濒危名单以及2012年-2015年执法检查后被责令整改的共计60处国家级风景名胜区复查结果。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 通报指出，根据《住房城乡建设部关于印发国家级风景名胜区管理评估和监督检查办法的通知》和《住房城乡建设部办公厅关于对列入濒危名单国家级风景名胜区进行整改验收的通知》要求，住房城乡建设部复查了列入濒危名单的吉林仙景台等11处国家级风景名胜区。整改情况目前均已达到整改要求，整改验收通过，决定将其移出濒危名单，纳入常态化监管。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，住房城乡建设部还对2012~2015年执法检查后责令整改的49处国家级风景名胜区整改情况进行了复查验收。其中，吉林防川等42处风景名胜区整改达到要求，验收通过。安徽采石、花山谜窟—渐江，贵州红枫湖、黄果树、荔波—樟江、陕西宝鸡天台山和甘肃崆峒山7处国家级风景名胜区仍存在较大问题，验收不予通过。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 通报还指出，各有关地方风景名胜区主管部门要高度重视检查中发现的问题，加大督察力度，指导未通过验收的风景名胜区进一步做好整改工作。住房城乡建设部将于今年11月底前对整改情况再次验收，验收不予通过的风景名胜区将直接列入濒危名单。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第六届中国环境院所长论坛在桂林召开]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29291810.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="5月20日，第六届中国环境院所长论坛在广西桂林市召开。" src="/NMediaFile/2017/0522/MAIN201705221457000306312188860.jpg" style="width: 400px; height: 267px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 5月20日，第六届中国环境院所长论坛在广西桂林市召开。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京5月22日电 5月20日，以“环境质量改善与环境科技创新”为主题的第六届中国环境院所长论坛在广西自治区桂林市召开。此次论坛由中国环境科学学会、教育部高等学校环境科学与工程类教学指导委员会主办，桂林理工大学、岩溶地区水污染控制与用水安全保障协同创新中心联合承办。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在论坛开幕式上，中国环境科学学会秘书长王志华、教育部高等学校环境科学与工程类教学指导委员会主任贺克斌院士、桂林理工大学校长解庆林致辞，向与会嘉宾表示欢迎。清华大学环境学院郝吉明院士、贺克斌院士、中国环境科学研究院孟伟院士、中国科学院生态环境研究中心曲久辉院士作为本次大会主席，做了会议的主旨报告。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <span style="text-indent: 2em; display: block;">来自环保部、中国科学技术发展战略研究院、国家自然科学基金委、中国科协创新战略研究院、清华大学环境学院等多个部门的专家做了主题报告。专家们聚焦创新驱动、科技发展、人才培养等问题，梳理了我国加入<span style="text-indent: 2em;">《蒙特利尔议定书》、《斯德哥尔摩公约》、《生物多样性公约》、《关于汞的水俣公约》等环境国际公约的过程</span><span style="text-indent: 2em;">，详细解读了《促进科技成果转化法》及相关重要政策，并在水体污染控制与治理、水质安全保障、中长期空气质量改善、工业副产石膏资源利用等领域的问题做出了深入探讨。专家表示，环境科学的发展离不开科技支持和创新能力。要做好环境问题的治理技术和管理技术支撑，让技术、市场、基础研究形成一个闭合的良性循环；要加强创新型人才的培养，培养学生从事独立研究的能力，鼓励青年研究人员心平气和做研究，培养一批真正了解地方和国家需求的科研队伍；要利用好国家出台的一系列促进科技成果转化的政策，拓宽资金来源，激发科技人员的积极性。</span></span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 此次论坛采取了主题报告加现场提问的形式，专家与现场听众积极互动，产生了不少富有启发意义的思想碰撞。来自环境保护部、国家自然科学基金委、中国科学院相关院所、环保部直属单位、各省市环境科学院所、各高校环境院系等单位的170多位领导和专家参加大会。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国环境院所长论坛自2012年起，论坛已经成功举办了5届，累计600余名专家学者参加，积极有效地促进了科研单位、教学单位、产业实体的协同发展和合作。（杜晨歌）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[博华人爱心捐助，促中非“民心相通”]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c242004-29292075.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="捐助现场" src="/NMediaFile/2017/0522/MAIN201705221521000119614135832.jpg" style="width: 400px; height: 267px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 捐助现场</p> <p style="text-indent: 2em;"> 非洲华侨周报消息 5月14日，在母亲节当天，博茨瓦纳华人慈善基金会所创立的公益品牌——“华人慈善关爱中心”（Chinese Charity Care Centre，简称CCCC）再次在南部非洲国家博茨瓦纳揭牌并举行冬季捐助活动。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="赵彦博大使致辞" src="/NMediaFile/2017/0522/MAIN201705221535000546571487541.jpg" style="width: 400px; height: 267px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 赵彦博大使致辞</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国驻博茨瓦纳大使赵彦博、博科技基础建设部部长莫莱菲、SOS孤儿村国家负责人克恩邹先生、博茨瓦纳前驻华大使萨萨拉乔治、中国侨联副秘书长、海外联谊部部长陈权及代表团成员、博茨瓦纳中国和平统一促进会暨华人慈善基金会主席南庚戌、协会理事、各在博侨团代表、捐赠代表、受捐方代表和SOS孤儿村孩子们等近百人出席了揭牌仪式。</p> <p style="text-indent: 2em;"> SOS孤儿村国家负责人克恩邹先生在致辞时说，我们与在博华人有超过12年的友好合作，12年来SOS孤儿村得到了华人社区诸多资助，包括SOS在全国1200多名孤儿受益。克恩邹希望与华人社区继续保持友好合作，共促中博友谊。他说：“在SOS孤儿村即将迎来30周年纪念的时刻，我们迎来了华人慈善关爱中心的揭牌，我代表全体SOS孤儿村员工及孩子向华人社区表示最衷心的感谢！”</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="南庚戌先生致辞" src="/NMediaFile/2017/0522/MAIN201705221528000454709945215.jpg" style="width: 400px; height: 267px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 南庚戌先生致辞</p> <p style="text-indent: 2em;"> 南庚戌在致辞中表示，在博华人华侨不只发展自己的事业，并时刻关注博茨瓦纳国家发展，关注当地社区，回馈当地社会。CCCC是一个非同寻常的标志，它代表着爱心，代表着友谊。希望CCCC可以带动大家向这些即将成为栋梁之才的孩子们和那些需要帮助的人伸出援手，让爱无国界，无肤色，传递在每一个平凡的日子里。“一带一路”国际合作高峰论坛在北京盛大开幕，国家主席习近平出席并发表主旨演讲。演讲中提及“国之交在于民相亲，民相亲在于心相通”，而今天的活动正是中非友好“民心相通”的重要体现。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="萨萨拉乔治大使致辞" src="/NMediaFile/2017/0522/MAIN201705221529000326224979499.jpg" style="width: 400px; height: 267px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 萨萨拉乔治大使致辞</p> <p style="text-indent: 2em;"> 博茨瓦纳前驻华大使乔治表示自己在中国当大使期间，见证了中国是一个大爱民族，乐于助人的民族。他对此次活动的主办方表示感激，并对不远万里特意来博参加活动的侨联朋友表示感谢。他说，博茨瓦纳华人慈善基金会一直坚持不断地资助当地人，为中博两国间的深厚友谊做出了很大的贡献。乔治大使希望SOS儿童村的妈妈和孩子们都应该牢记在博华人给予她们的资助和爱心，尤其是在母亲节这个特殊日子里。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="赵彦博大使和乔治大使为关爱中心揭牌" src="/NMediaFile/2017/0522/MAIN201705221538000026752959013.jpg" style="width: 400px; height: 267px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 赵彦博大使和乔治大使为关爱中心揭牌</p> <p style="text-indent: 2em;"> 赵彦博大使代表中国驻博大使馆向华人慈善基金会和华人关爱中心所取得的成绩表示祝贺。赵大使说，中国人自古有乐善好施的良好传统，在博华人对慈善事业非常的重视。今天CCCC的揭牌仪式再次证明了华人在博当地社会扮演的重要角色，他倡导在博侨胞更多的积极融入博茨瓦纳善事业中，赠人玫瑰手留余香。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 赵大使感慨道，中国是一个重视感恩的民族，我们不曾忘记2008年博茨瓦纳政府向中国汶川地震受灾的人民慷慨捐助，中国政府也在两个月前博茨瓦纳遭遇洪灾时向博方捐献了100万美元，这再次证明了中博两国间深厚友谊。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 博茨瓦纳华人慈善基金会是由致力于推动中博友好、热衷于慈善公益的博茨瓦纳华侨华人于2012年发起成立。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[从“煤炭重镇”到“生态名镇” 远安茅坪场镇聚力绿色脱贫]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c14562-29292003.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　湖北日报讯 记者 毕卫 通讯员 傅超</p> <p> 　　茅坪场镇，位于宜昌市远安县东部，辖17个村、1个居委会，其中铁炉湾、长荣两村仍为重点贫困村，全镇建档立卡贫困户有1012户、2142人。</p> <p> 　　这里山高、谷幽、溪美。2010年，张艺谋执导的电影《山楂树之恋》，曾在茅坪场镇取景。</p> <p> 　　按照宜昌市、远安县扶贫攻坚总体部署，该镇与全县同步今年底脱贫摘帽。</p> <p> 　　昔日小煤矿占到全省5%的“煤炭重镇”，茅坪场镇转型发展发展现状如何？记者日前进山一探究竟。</p> <p> 　　乡村游帮部分村民脱贫</p> <p> 　　“这些年乡村游有起色，以武汉、荆州、荆门、宜昌来的自驾游者为主，也有韩国人光顾。双休、节假日游客多，平时人少些。”龙河村一组村民丁松秀92岁了，说话依然硬朗。她家老屋，是当年《山楂树之恋》村支书（李雪健饰）家的场景地。“每次都得准备七八桌，有土鸡火锅或腊蹄火锅，以及时令野菜、苞谷酒，儿子、媳妇一起上，从早到晚忙个不停哩！”丁松秀笑眯眯地说。</p> <p> 　　村会计罗元海告诉记者，《山楂树之恋》搅热了当地的乡村游，确实帮丁松秀等一批村民脱了贫，但龙河村分五组，有496户、1261人，散落大山之中，现仍有贫困户31户、51人。</p> <p> 　　不过，罗元海有信心：“年底前全部村民结脱贫硬账压力虽大，但只要有党和政府支持，村民努力，实现整体摘帽脱贫没问题！”</p> <p> 　　“煤炭重镇”嬗变“生态名镇”</p> <p> 　　茅坪场镇高峰时期有小煤矿55家，一度占全省总数的5%。近年来，随着我省矿山企业转型升级政策的落实，镇上小煤矿相继叫停。“如果仅有乡村游，全镇年底整体脱贫将是一句空话！”茅坪场镇党委、政府不等不靠，主动作为，科学决策，以生态、人文、绿色转型发展为抓手，立足“中国春栽香菇之乡”发展食用菌为主导产业，发展优质米为特色产业，发展土蜂蜜、雷竹、山胡椒、冲菜、猕猴桃等短平快生态产业，打响“2017扶贫攻坚战”。</p> <p> 　　矿山关了，矿老板干什么？</p> <p> 　　镇政府积极引导煤老板们二次创业，一大批矿老板转行。</p> <p> 　　赵泽学曾是碑垭煤矿所有人，2015年煤矿关闭后，他投资200万元开发了250亩油茶树种植基地；</p> <p> 　　李家栋曾是沁水湾煤矿所有人，去年他投资120万元开发了100亩猕猴桃种植基地；</p> <p> 　　晶品玻璃等由矿老板二次创业的大型新企业，呈现产销两旺之势。</p> <p> 　　矿山关了，矿工去哪里？</p> <p> 　　茅坪场镇力推“龙头企业+专业合作社+基地+贫困户”模式，重点扶持大自然生物科技公司结对帮扶7个村238户551人，免费供菌棒、菌种、菌袋、麸皮等，统一建立5个香菇标准化基地，由基地大户或合作社免费向贫困户提供育菇大棚、技术指导，统一以优惠价收购产品，并由合作社每年给予贫困户不低于1000元的分红收益。</p> <p> 　　挖煤十几年的白云村4组贫困户王坤给记者算了一笔账：今年镇村扶持他种了2万袋香菇，一年有望挣4万元。</p> <p> 　　矿山关了，矿区如何治？</p> <p> 　　茅坪场镇以三峡生态经济合作区生态治理远安试点为契机，力推矿区复绿工程。“当年村里挖煤是主业，如今电商快速兴起，电商扶贫网上卖特产也能赚钱，这在以前想都不敢想。”铁炉湾村支书刘泽国感慨地说。每天，从农户家收购的土蜂蜜、拐枣、冲菜等，通过电商渠道销往全国各地。</p> <p> 　　今年2月，茅坪场镇成功创建“省级生态乡镇”，从“煤炭重镇”华丽转身“生态名镇”。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[天津静海水务局接受督查提供虚假材料 责任人被问责]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29291823.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 中新网5月22日电 据环境保护部宣传教育司官方微博消息，天津市静海区水务局日前在接受中央环保督察组问询时，提供虚假材料。天津市委办公厅、市政府办公厅就此责成静海区委、区政府作出深刻检查，对相关责任人严肃问责。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="“环保部发布”微博截图。" src="/NMediaFile/2017/0522/MAIN201705221358000128224897123.jpg" style="width: 500px; height: 371px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> “环保部发布”微博截图。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近日，天津市静海区水务局在接受中央第一环境保护督察组问询及调阅资料过程中，提供虚假材料，被督察组调阅时当场发现。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 天津市委办公厅、市政府办公厅责成静海区委、区政府向市委、市政府作出深刻检查，对相关责任人严肃问责。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国务院任免一批工作人员 陈小江任监察部副部长]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29291933.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京5月22日电 据中国政府网消息，人力资源和社会保障部今天发布国务院任免国家工作人员信息。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 任命陈小江为监察部副部长；任命王令浚为海关总署副署长；任命李颖川为国家体育总局副局长。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 免去徐乐江的工业和信息化部副部长职务；免去王令浚的监察部副部长职务；免去刘宁的水利部副部长职务；免去张骥的商务部部长助理职务；免去孙毅彪的海关总署副署长职务；免去梅克保的国家质量监督检验检疫总局副局长职务；免去滕佳材的国家食品药品监督管理总局副局长职务；免去刘建超的国家预防腐败局副局长职务；免去李仰哲的国家能源局副局长职务；免去梁建生的国家保密局副局长职务；免去荆惠民的当代中国研究所所长职务。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[贫困地区新生儿家庭获赠“宝贝箱”]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29291849.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>关玉霞</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 随着两孩政策全面实施和高龄产妇增多，促进农村地区特别是贫困地区孕妇积极参加规范性产检，强化母婴安全保障日益紧迫。为保障母婴安全，5月4日，中国人口福利基金会“宝贝箱——幸福母婴计划”在甘肃省定西市通渭县正式启动。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国人口福利基金会理事长郝林娜在启动仪式上说，此项活动旨在探索完善全面两孩配套政策措施，促进健康扶贫任务落实，减轻贫困地区家庭的育儿负担，进一步保障母婴健康，降低母婴死亡率，提升家庭发展能力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “宝贝箱—幸福母婴计划”项目的内容主要有三项：一是向符合资助条件的新生儿家庭发放“宝贝箱”；二是开展母婴健康教育；三是提升项目县助产机构人员服务能力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国人口福利基金会“宝贝箱”项目负责人李晓琳介绍，这个由中国人口福利基金会送给新生儿和妈妈的“宝贝箱”，为妈妈们准备了孩子出生后所需要的28件常用生活用品。“宝贝箱”受助对象为贫困地区符合生育政策、孕妇按要求进行产前登记、积极参与产前检查、住院分娩的新生儿家庭。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 李晓琳说，“宝贝箱”申领的流程是：符合条件的孕妇向助产机构提交产前检查资料及申请；助产机构项目人员负责资料审核，并给符合资助条件的家庭发放“宝贝箱”。（关玉霞）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[15省份100个县市区开展基层政务公开标准化规范化试点]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29291721.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京5月22日电 据中国政府网消息，国务院办公厅日前印发《开展基层政务公开标准化规范化试点工作方案》。《方案》明确，<span style="text-indent: 2em;">根据各地区实际情况和政务公开工作基础，确定在北京市、安徽省、陕西省等15个省（区、市）的100个县（市、区），重点围绕城乡规划、重大建设项目、公共资源交易、财政预决算、安全生产、税收管理、征地补偿、拆迁安置、保障性住房、农村危房改造、环境保护、公共文化服务、公共法律服务、扶贫救灾、食品药品监管、城市综合执法、就业创业、社会保险、社会救助、养老服务、户籍管理、涉农补贴、义务教育、医疗卫生、市政服务等方面开展试点工作。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 《方案》提出，2018年底前，总结试点经验做法，形成可复制、可推广、可考核的基层政务公开标准和规范，为在全国全面推行奠定基础。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《方案》全文如下：</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 开展基层政务公开标准化规范化试点工作方案</p> <p style="text-indent: 2em;"> 推进决策、执行、管理、服务、结果公开（以下统称“五公开”）是党的十八届四中全会部署的重要改革任务。开展基层政务公开标准化规范化试点，是推进“五公开”工作的具体举措，对于深化基层政务公开，提高行政效能，加快建设法治政府、服务型政府，具有重要意义。根据党中央、国务院的部署和要求，现就开展基层政务公开标准化规范化试点工作，制定以下方案。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一、总体要求</p> <p style="text-indent: 2em;"> （一）指导思想。全面贯彻党的十八大和十八届三中、四中、五中、六中全会精神，深入贯彻习近平总书记系列重要讲话精神和治国理政新理念新思想新战略，坚持以人民为中心的发展思想，认真落实党中央、国务院关于全面推进政务公开的决策部署，围绕权力运行全流程、政务服务全过程，立足试点探索，紧密联系实际，积极推进基层政务公开标准化规范化，全面提升基层政务公开和政务服务水平。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （二）基本原则。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 坚持需求导向。围绕与群众关系密切的行政行为和服务事项，充分听取群众意见，按照“应公开、尽公开”要求全面梳理公开事项，细化公开内容，进一步提高基层政务公开的针对性、实效性。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 注重重点突破。按照“先试点、后推开”的工作思路，以涉及群众利益、社会普遍关注的领域和服务事项为重点，选取部分县（市、区）先行试点、总结经验，以点带面，逐步扩大到基层政府的所有政务领域和服务事项。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 强化标准引领。基于政务公开的基本要求，探索建立全国统一的政务公开标准体系，并根据实际情况定期调整和更新，推进政务公开与政务服务标准化有机融合。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 适应基层特点。立足基层政府直接联系服务群众的实际，结合各部门各行业特点，积极探索高效、便捷的公开方式，及时、准确公开影响群众权利义务的行政行为和服务事项，让群众看得到、听得懂、易获取、能监督、好参与。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （三）工作目标。2018年底前，总结试点经验做法，形成可复制、可推广、可考核的基层政务公开标准和规范，为在全国全面推行奠定基础。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 二、试点范围</p> <p style="text-indent: 2em;"> 根据各地区实际情况和政务公开工作基础，确定在北京市、安徽省、陕西省等15个省（区、市）的100个县（市、区）（以下称试点单位），重点围绕城乡规划、重大建设项目、公共资源交易、财政预决算、安全生产、税收管理、征地补偿、拆迁安置、保障性住房、农村危房改造、环境保护、公共文化服务、公共法律服务、扶贫救灾、食品药品监管、城市综合执法、就业创业、社会保险、社会救助、养老服务、户籍管理、涉农补贴、义务教育、医疗卫生、市政服务等方面开展试点工作（《试点单位及试点内容表》附后）。承担试点任务的省（区、市）在做好试点工作的同时，可以结合实际适当增加试点内容。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 未纳入试点的其他省（区、市），可参照本方案自行组织开展试点工作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三、重点任务</p> <p style="text-indent: 2em;"> 承担试点任务的省（区、市）人民政府要按本方案确定的试点范围认真组织实施，重点做好以下工作：</p> <p style="text-indent: 2em;"> （一）梳理政务公开事项。要组织试点单位对试点范围涉及的公开事项，依据权责清单和公共服务事项进行全面梳理，并按条目方式逐项细化分类，确保公开事项分类科学、名称规范、指向明确。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （二）编制政务公开事项标准。在全面梳理细化基础上，逐项确定每个具体事项的公开标准，至少应包括公开事项的名称、依据以及应公开的内容、主体、时限、方式等要素，汇总编制政务公开事项标准目录，并实行动态调整。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （三）规范政务公开工作流程。在编制政务公开事项标准的同时，按照转变政府职能和推进“五公开”的要求，全面梳理和优化政务公开工作流程，健全工作机制，推动发布、解读、回应有序衔接，实现决策、执行、管理、服务、结果全过程公开。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （四）完善政务公开方式。按照政府网站建设管理的有关要求，加快推进政务公开平台标准化规范化，加强政府网站内容建设和管理，发挥政府网站信息公开第一平台作用。根据基层实际情况，综合利用政务新媒体、广播、电视、报纸、公示栏等平台和办事大厅、便民服务窗口等场所，多渠道发布政务信息，方便公众查询或获取。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 四、工作进度</p> <p style="text-indent: 2em;"> （一）制定实施方案。试点工作启动后，承担试点任务的省（区、市）人民政府要结合实际抓紧制定具体实施方案，细化任务措施，于2017年8月底前报送国务院办公厅备案。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （二）组织开展试点。承担试点任务的省（区、市）人民政府要组织指导试点单位围绕试点范围，有力有序开展试点。试点时间为期一年，2018年8月底前完成试点各项任务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （三）组织试点验收。承担试点任务的省（区、市）人民政府要于2018年9月底前，对本地区试点总体情况、主要做法和成效、存在的问题及建议等进行总结，形成试点工作总体报告，报送国务院办公厅。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 五、保障措施</p> <p style="text-indent: 2em;"> （一）加强组织领导。承担试点任务的省（区、市）人民政府要高度重视，按照本方案确定的原则目标、试点内容和工作进度，精心组织实施，加强经费保障；各级政务公开领导小组要发挥统筹协调作用，及时研究解决试点工作中的困难和问题，确保试点工作顺利开展、取得实效；试点单位要进一步强化机构和人员保障，确保有专人负责推进试点相关工作。国务院有关部门要抓紧编制完成本部门本系统主动公开事项基本目录，同时对试点工作提供必要的指导和支持。国务院标准化主管部门要配合做好试点工作跟踪评估、参与制定政务公开相关标准等工作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （二）鼓励探索创新。试点单位要充分认识试点工作的重要意义，在省（区、市）人民政府的组织领导下，结合实际开展试点，积极探索，创新工作机制和方式方法，深入推进“五公开”和政策解读、回应关切、公众参与等工作的标准化规范化。要通过开展社会评价或者第三方评估，广泛收集公众对试点工作及成效的评价意见，持续改进工作，不断提升公众满意度和获得感。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （三）加强工作交流。承担试点任务的省（区、市）人民政府要在政府网站首页开设试点工作专题，集中展示本地区各试点单位的试点工作情况，并采取多种方式加强交流，促进相互学习借鉴。国务院办公厅将跟踪了解试点工作进展情况，适时对试点单位的经验做法组织交流。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （四）做好考核评估。承担试点任务的省（区、市）人民政府要建立激励机制，加强督促检查，把试点任务纳入政务公开工作绩效考核。国务院办公厅将对试点工作进行总结评估，提出在全国基层政府推广的意见，并对试点工作成效突出的地方给予通报表扬。</p> <p align="" style="margin: 0px auto; padding: 0px; text-align: justify;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-weight: bold;">&nbsp; &nbsp;附件</span></p> <p style="margin: 0px auto; padding: 0px; text-align: center;"> &nbsp;</p> <p style="margin: 0px auto; padding: 0px; text-align: center;"> <strong>试点单位及试点内容表</strong></p> <p style="margin: 0px auto; padding: 0px; text-align: center;"> &nbsp;</p> <div align="center" style="margin: 0px auto; padding: 0px;"> <table border="1" cellpadding="0" cellspacing="0" style="margin: 0px; padding: 0px; width: 16cm; border-collapse: collapse; border: none;" width="605"> <tbody style="margin: 0px; padding: 0px;"> <tr style="margin: 0px; padding: 0px;"> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 38.55pt; border: 1pt solid black;" width="51"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <b style="margin: 0px; padding: 0px;"><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">序号</span></b></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 92.1pt; border-style: solid solid solid none; border-top-color: black; border-right-color: black; border-bottom-color: black; border-top-width: 1pt; border-right-width: 1pt; border-bottom-width: 1pt;" width="123"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <b style="margin: 0px; padding: 0px;"><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">组织实施省份</span></b></p> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <b style="margin: 0px; padding: 0px;"><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">（</span></b><b style="margin: 0px; padding: 0px;"><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">15</span></b><b style="margin: 0px; padding: 0px;"><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">个）</span></b></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 184.3pt; border-style: solid solid solid none; border-top-color: black; border-right-color: black; border-bottom-color: black; border-top-width: 1pt; border-right-width: 1pt; border-bottom-width: 1pt;" width="246"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <b style="margin: 0px; padding: 0px;"><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">试点单位（</span></b><b style="margin: 0px; padding: 0px;"><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">100</span></b><b style="margin: 0px; padding: 0px;"><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">个）</span></b></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 111.15pt; border-style: solid solid solid none; border-top-color: black; border-right-color: black; border-bottom-color: black; border-top-width: 1pt; border-right-width: 1pt; border-bottom-width: 1pt;" width="148"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <b style="margin: 0px; padding: 0px;"><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">试点内容</span></b></p> </td> </tr> <tr style="margin: 0px; padding: 0px;"> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 38.55pt; border-style: none solid solid; border-right-color: black; border-bottom-color: black; border-left-color: black; border-right-width: 1pt; border-bottom-width: 1pt; border-left-width: 1pt;" width="51"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">1</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 92.1pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="123"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">北京市</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 184.3pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="246"> <p style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; text-align: justify; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">东城区、西城区、朝阳区、海淀区、昌平区（共</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">5</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">个）</span></p> </td> <td rowspan="5" style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 111.15pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="148"> <p align="left" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">城乡规划、重大建设项目、财政预决算、税收管理、环境保护、食品药品监管、安全生产、公共文化服务、公共法律服务等方面</span></p> </td> </tr> <tr style="margin: 0px; padding: 0px;"> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 38.55pt; border-style: none solid solid; border-right-color: black; border-bottom-color: black; border-left-color: black; border-right-width: 1pt; border-bottom-width: 1pt; border-left-width: 1pt;" width="51"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">2</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 92.1pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="123"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">内蒙古自治区</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 184.3pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="246"> <p style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; text-align: justify; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">呼和浩特市新城区、包头稀土高新区、兴安盟乌兰浩特市、通辽市开鲁县、赤峰市克什克腾旗、锡林郭勒盟镶黄旗、乌海市海勃湾区（共</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">7</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">个）</span></p> </td> </tr> <tr style="margin: 0px; padding: 0px;"> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 38.55pt; border-style: none solid solid; border-right-color: black; border-bottom-color: black; border-left-color: black; border-right-width: 1pt; border-bottom-width: 1pt; border-left-width: 1pt;" width="51"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">3</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 92.1pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="123"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">江苏省</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 184.3pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="246"> <p style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; text-align: justify; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">南京市建邺区、无锡市滨湖区、徐州市新沂市、常州市天宁区、苏州工业园区、南通市如皋市、宿迁市沭阳县（共</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">7</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">个）</span></p> </td> </tr> <tr style="margin: 0px; padding: 0px;"> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 38.55pt; border-style: none solid solid; border-right-color: black; border-bottom-color: black; border-left-color: black; border-right-width: 1pt; border-bottom-width: 1pt; border-left-width: 1pt;" width="51"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">4</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 92.1pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="123"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">云南省</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 184.3pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="246"> <p style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; text-align: justify; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">保山市腾冲市、昭通市绥江县、楚雄彝族自治州楚雄市、楚雄彝族自治州姚安县、红河哈尼族彝族自治州开远市、红河哈尼族彝族自治州弥勒市（共</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">6</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">个）</span></p> </td> </tr> <tr style="margin: 0px; padding: 0px;"> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 38.55pt; border-style: none solid solid; border-right-color: black; border-bottom-color: black; border-left-color: black; border-right-width: 1pt; border-bottom-width: 1pt; border-left-width: 1pt;" width="51"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">5</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 92.1pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="123"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">陕西省</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 184.3pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="246"> <p style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; text-align: justify; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">西安市未央区、宝鸡市岐山县、咸阳市彬县、渭南市华州区、延安市安塞区、榆林市靖边县、安康市紫阳县（共</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">7</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">个）</span></p> </td> </tr> <tr style="margin: 0px; padding: 0px;"> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 38.55pt; border-style: none solid solid; border-right-color: black; border-bottom-color: black; border-left-color: black; border-right-width: 1pt; border-bottom-width: 1pt; border-left-width: 1pt;" width="51"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">6</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 92.1pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="123"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">上海市</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 184.3pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="246"> <p style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; text-align: justify; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">浦东新区、徐汇区、普陀区、虹口区、金山区（共</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">5</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">个）</span></p> </td> <td rowspan="5" style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 111.15pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="148"> <p style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; text-align: justify; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">就业创业、社会救助、社会保险、户籍管理、医疗卫生、涉农补贴、城市综合执法、养老服务等方面</span></p> </td> </tr> <tr style="margin: 0px; padding: 0px;"> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 38.55pt; border-style: none solid solid; border-right-color: black; border-bottom-color: black; border-left-color: black; border-right-width: 1pt; border-bottom-width: 1pt; border-left-width: 1pt;" width="51"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">7</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 92.1pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="123"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">河南省</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 184.3pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="246"> <p style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; text-align: justify; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">长垣县、济源市、汝州市、郑州市上街区、开封市祥符区、洛阳市洛龙区、安阳市汤阴县、信阳市潢川县（共</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">8</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">个）</span></p> </td> </tr> <tr style="margin: 0px; padding: 0px;"> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 38.55pt; border-style: none solid solid; border-right-color: black; border-bottom-color: black; border-left-color: black; border-right-width: 1pt; border-bottom-width: 1pt; border-left-width: 1pt;" width="51"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">8</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 92.1pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="123"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">湖南省</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 184.3pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="246"> <p style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; text-align: justify; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">长沙市浏阳市、株洲市株洲县、衡阳市衡阳县、常德市武陵区、岳阳市平江县、郴州市资兴市、永州市蓝山县（共</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">7</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">个）</span></p> </td> </tr> <tr style="margin: 0px; padding: 0px;"> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 38.55pt; border-style: none solid solid; border-right-color: black; border-bottom-color: black; border-left-color: black; border-right-width: 1pt; border-bottom-width: 1pt; border-left-width: 1pt;" width="51"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">9</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 92.1pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="123"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">广东省</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 184.3pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="246"> <p style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; text-align: justify; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">广州市海珠区、深圳市罗湖区、佛山市禅城区、梅州市平远县、惠州市博罗县、肇庆市高要区、云浮市新兴县（共</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">7</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">个）</span></p> </td> </tr> <tr style="margin: 0px; padding: 0px;"> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 38.55pt; border-style: none solid solid; border-right-color: black; border-bottom-color: black; border-left-color: black; border-right-width: 1pt; border-bottom-width: 1pt; border-left-width: 1pt;" width="51"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">10</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 92.1pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="123"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">贵州省</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 184.3pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="246"> <p style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; text-align: justify; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">贵阳市南明区、遵义市播州区、遵义市凤冈县、六盘水市六枝特区、黔西南布依族苗族自治州兴义市、黔西南布依族苗族自治州贞丰县（共</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">6</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">个）</span></p> </td> </tr> <tr style="margin: 0px; padding: 0px;"> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 38.55pt; border-style: none solid solid; border-right-color: black; border-bottom-color: black; border-left-color: black; border-right-width: 1pt; border-bottom-width: 1pt; border-left-width: 1pt;" width="51"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">11</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 92.1pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="123"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">黑龙江省</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 184.3pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="246"> <p style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; text-align: justify; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">哈尔滨市道里区、齐齐哈尔市龙沙区、牡丹江市东宁市、佳木斯市汤原县、大庆市杜尔伯特蒙古族自治县、鸡西市密山市、绥化市肇东市（共</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">7</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">个）</span></p> </td> <td rowspan="5" style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 111.15pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="148"> <p style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; text-align: justify; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">征地补偿、拆迁安置、保障性住房、农村危房改造、扶贫救灾、市政服务、公共资源交易、义务教育等方面</span></p> </td> </tr> <tr style="margin: 0px; padding: 0px;"> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 38.55pt; border-style: none solid solid; border-right-color: black; border-bottom-color: black; border-left-color: black; border-right-width: 1pt; border-bottom-width: 1pt; border-left-width: 1pt;" width="51"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">12</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 92.1pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="123"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">浙江省</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 184.3pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="246"> <p style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; text-align: justify; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">杭州市拱墅区、宁波市江北区、温州市瓯海区、嘉兴市嘉善县、金华市义乌市、衢州市江山市、台州市临海市（共</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">7</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">个）</span></p> </td> </tr> <tr style="margin: 0px; padding: 0px;"> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 38.55pt; border-style: none solid solid; border-right-color: black; border-bottom-color: black; border-left-color: black; border-right-width: 1pt; border-bottom-width: 1pt; border-left-width: 1pt;" width="51"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">13</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 92.1pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="123"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">安徽省</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 184.3pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="246"> <p style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; text-align: justify; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">合肥市庐阳区、亳州市蒙城县、宿州市灵璧县、滁州市定远县、六安市金寨县、宣城市宁国市、铜陵市义安区、黄山市徽州区（共</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">8</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">个）</span></p> </td> </tr> <tr style="margin: 0px; padding: 0px;"> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 38.55pt; border-style: none solid solid; border-right-color: black; border-bottom-color: black; border-left-color: black; border-right-width: 1pt; border-bottom-width: 1pt; border-left-width: 1pt;" width="51"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">14</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 92.1pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="123"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">四川省</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 184.3pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="246"> <p style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; text-align: justify; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">成都市新津县、攀枝花市西区、泸州市合江县、德阳市什邡市、绵阳市盐亭县、广元市青川县、达州市万源市、凉山彝族自治州西昌市（共</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">8</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">个）</span></p> </td> </tr> <tr style="margin: 0px; padding: 0px;"> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 38.55pt; border-style: none solid solid; border-right-color: black; border-bottom-color: black; border-left-color: black; border-right-width: 1pt; border-bottom-width: 1pt; border-left-width: 1pt;" width="51"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">15</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 92.1pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="123"> <p align="center" style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif; text-align: center;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">宁夏回族自治区</span></p> </td> <td style="margin: 0px auto; padding: 0cm 5.4pt; width: 184.3pt; border-style: none solid solid none; border-bottom-color: black; border-bottom-width: 1pt; border-right-color: black; border-right-width: 1pt;" width="246"> <p style="margin: 0cm 0cm 0.0001pt; padding: 0px; text-align: justify; font-size: 10.5pt; font-family: Calibri, sans-serif;"> <span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">银川市贺兰县、石嘴山市平罗县、吴忠市青铜峡市、固原市彭阳县、中卫市海原县（共</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt;">5</span><span style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 10pt; font-family: 宋体;">个）</span></p> </td> </tr> </tbody> </table> </div> <p style="margin: 0px auto 12px; padding: 0px;"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[请看这杯“总理咖啡”与“中国制造2025”的化学反应]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29291658.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网记者 杨芳</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/0522/MAIN201705221307000042904081319.jpg" style="width: 500px; height: 347px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京中关村创业大街的3W咖啡有一款畅销了整整两年的明星饮品，名为“总理咖啡”。这家创业咖啡馆一进门摆放的照片，记录了2015年5月7日李克强在这里和青年创业者们边喝咖啡边聊天的场景。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “一杯咖啡的力量”，次日便有这样的评论形容总理到访创业大街所带来的鼓舞。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 如今，3W咖啡已在深圳、广州等10个城市设立了分支机构。“总理咖啡”给全国更多创业创新者带来了力量。值得注意的是，这股“双创”的力量可谓“实实在在”，展示了实体经济尤其是制造业转型升级的广阔前景。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近日，国家工业信息安全发展研究中心对中关村创业大街的3W咖啡、创投圈、联想之星、黑马全球路演中心等不同“双创”阶段的创客团队进行了访谈调研。调研显示，“双创”孵化模式与制造业创新升级高度契合。“双创”孵化机构通过行业选择、项目准入、成果导向、培育方式、实践推广、周转效率、政策扶持等“七位一体”的高效运作，使“双创”正快速成长为拉动制造业创新升级的新动能。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 两组数据颇有说服力：中关村创业大街平均每天孵化1.7个创业项目，其中制造业项目为1.3个，占比为76.5%。2016年，全国“双创”项目共获得融资约539.6亿元，其中制造业项目占比高达72.5%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 更重要的是，2016年全国4.9万家常驻各众创空间的“双创”企业和团队，共获得有效知识产权7.9万项，其中制造业相关知识产权6.6万项，占比高达83.5%。同时，这4.9万家“双创”企业和团队直接与全国制造企业进行创意/产品对接的比重高达92.3%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这无疑充分印证了李克强总理一再强调的一个论断：“互联网+双创+中国制造2025，彼此结合起来进行工业创新，将会催生一场‘新工业革命’。”</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/0522/MAIN201705221307000224806506028.jpg" style="width: 500px; height: 354px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 两年前在中关村创业大街，李克强还考察了创业服务机构联想之星。得知这里7年来免费培训了600多名高科技初创中小企业的CEO，总理赞许道：“你们不仅创造了巨大的物质财富，而且培养了大批创造物质财富的人。人是最宝贵的财富，对‘人’的投资就是最大的投资。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 如今，联想之星专注于对科技、通信、医疗健康等高端制造业领域的“人才”进行投资。事实上，高端制造业得到了众多“双创”孵化机构和融资者的青睐。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 过去以电脑卖场闻名的北京中关村，正在变成世界高精尖制造业产品的聚集地。2016年，中关村创业大街成功孵化的国际制造业“双创”项目中，美国的5D Robotics智能交通系统实现了敏感度和精度的国际突破，英国的Medical Realities将人工智能技术与外科手术合二为一，开拓了培养优秀外科医生的新途径。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “一杯咖啡的力量”催生出千千万万变革的力量。诚如李克强所说：“以改革创新打造‘中国制造’新优势，用转型升级推动发展迈向中高端。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[前4月天津查处失职失责问题87件 处理干部184人]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29291242.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京5月22日电 据中央纪委监察部网站消息，今年以来，天津市各级纪检监察机关认真贯彻执行中央纪委和市委部署，铁面执纪、较真碰硬，对一批失职失责典型问题进行严肃问责，形成有力震慑。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 1至4月，天津市各级纪检监察机关查处失职失责问题87件，处理干部184人。其中，诫勉谈话34人，组织调整或组织处理9人，处分77人，持续释放越往后执纪越严的强烈信号。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 天津市紧盯重点领域，针对不履行或不正确履行职责问题开展严肃问责，累计问责121人，占问责总人数的66%。紧抓各级党组织主要负责人这个“关键少数”，压紧压实主体责任。被问责干部中，局级干部19人、处级干部109人、科级及以下干部56人，单位“一把手”53人。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 下一步，天津市将结合正在开展的不作为不担当问题专项治理，综合运用纪律处分、组织处理、诫勉谈话、批评教育等措施，进一步加大问责力度，对不履行或不正确履行职责问题，发现一起、查处一起、问责一起，以强力问责倒逼责任落实，让失责必问、问责必严成为常态。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[谎称和厨师同屋 福建一所长办公用房超标被查处]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29291192.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> <strong>违纪问题通报</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2016年12月，福建省福州市晋安区通报了一起党员干部超标准使用办公用房的违纪问题。经查，2014年4月至2016年10月期间，晋安区市场监督管理局鼓山所原所长刘新明、原负责人黄景明办公用房面积为40.1947平方米，超标准使用28.1947平方米。2016年12月6日，晋安区纪委给予刘新明、黄景明党内警告处分。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>●事件回顾</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2011年5月至2014年3月，刘新明任晋安区鼓山工商所所长，该所办公场所租赁在鼓山镇前屿村委会大楼6楼，其中所长室面积为40.1947平方米。2013年开始，晋安区有关部门多次发文要求对面积超标准的办公用房进行清理腾退，按照规定科级干部办公用房使用面积为12平方米，但刘新明却一直未予以整改。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2014年4月至2015年10月，黄景明接替刘新明担任晋安区鼓山工商所负责人主持工作。考虑到办公室面积超标，为规避上级检查，黄景明让该所驾驶员林礼铁搬来两张办公桌放在其办公室内，对外宣称其中一张供林礼铁放置生活用品和等待出车，另一张供该所厨师连俤俤放置、核对食堂采购发票，并嘱咐二人如遇检查就说在这间办公室办公。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2015年3月，晋安区工商局与晋安区食品药品监督管理局、福州市质监局直属二分局合并成立晋安区市场监督管理局，同年10月，刘新明被任命为晋安区鼓山市场监督管理所所长，继续沿用了黄景明的做法。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>　　●查处经过</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2016年10月，晋安区纪委收到群众举报，反映位于晋安区鼓山镇前屿村村委会大楼6楼过道南侧的一间办公室面积明显超标。晋安区纪委领导高度重视，立即责成第一纪检监察室予以调查核实。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 调查组人员实地核查后发现，该办公室为鼓山市场监督管理所所长刘新明的办公用房，实测面积为40.1947平方米，违反了党政机关领导干部办公用房使用面积的管理规定。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “我和林礼铁、连俤俤三人同时在所长室办公。另外，所长室有时还用于召开会议、接待群众来访、储存杂物等。2014年4月我去鼓山工商所主持工作前，这个办公室就是所长室，我到任之后并没有对这个办公室的面积进行调整，而且已经采取了一定的整改措施。”面对区纪委工作人员的询问，黄景明解释说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “林礼铁和连俤俤的办公桌怎么会放在所长室里呢？”调查人员问。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “我2015年10月担任鼓山所所长的时候，他们的办公桌就已经放在我的办公室里了，我并没有对办公室原来的格局进行调整。”刘新明辩解道。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “林礼铁是司机，连俤俤是厨师，都不是公务人员，他们有什么工作必须在所长室里完成？”在调查人员的追问下，二人哑口无言。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 经过调查人员的耐心教育，刘新明、黄景明最终如实向调查组交代了自己长期超标准使用办公用房的问题，并深刻认识到所犯错误的严重性。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2016年10月18日，该超标准办公室整改到位。2016年12月，经晋安区纪委常委会研究决定，给予刘新明、黄景明党内警告处分。(榕晋轩)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十八大以来中共中央国务院9次为科技领域大事发贺电]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290851.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京5月22日电 5月18日，中共中央、国务院电贺我国首次海域可燃冰试采成功。至此，据公开报道统计，2017年以来，中共中央、国务院联名发出贺电已有三次。前两次分别是4月27日祝贺天舟一号飞行任务圆满成功、5月5日祝贺国产C919大型客机成功首飞。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据公开报道统计，十八大以来，中共中央、国务院联名发出了14份贺电（包括贺电、电贺、贺信等）。其中2次分别是关于第十五届残奥会和第31届奥林匹克运动会，3次分别是关于新疆维吾尔自治区成立60周年、西藏自治区成立50周年、新疆生产建设兵团成立60周年，其余9份贺电均集中在航空航天等科技领域。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>十八大以来，中共中央、国务院联名发出的贺电一览：</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2017年5月18日：<a href="http://politics.people.com.cn/n1/2017/0519/c1001-29285526.html" target="_blank">中共中央、国务院电贺我国首次海域可燃冰试采成功</a></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2017年5月5日：<a href="http://politics.people.com.cn/n1/2017/0506/c1001-29257742.html" target="_blank">中共中央、国务院对C919大型客机成功首飞发贺电</a></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2017年4月27日：<a href="http://politics.people.com.cn/n1/2017/0427/c1001-29241479.html" target="_blank">中共中央、国务院、中央军委对天舟一号飞行任务圆满成功发贺电</a></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2016年11月18日：<a href="http://politics.people.com.cn/n1/2016/1119/c1001-28880597.html" target="_blank">中共中央、国务院、中央军委对天宫二号和神舟十一号载人飞行任务圆满成功发贺电</a></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2016年11月3日：<a href="http://politics.people.com.cn/n1/2016/1104/c1001-28834251.html" target="_blank">中共中央、国务院、中央军委对长征五号运载火箭首次飞行任务圆满成功发贺电</a></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2016年9月19日：<a href="http://politics.people.com.cn/n1/2016/0920/c1001-28725271.html" target="_blank">中共中央、国务院对第十五届残奥会中国体育代表团发贺电</a></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2016年8月22日：<a href="http://politics.people.com.cn/n1/2016/0822/c1001-28655220.html" target="_blank">中共中央、国务院对第31届奥林匹克运动会中国体育代表团发贺电</a></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2016年6月25日：<a href="http://politics.people.com.cn/n1/2016/0627/c1001-28479570.html" target="_blank">中共中央、国务院、中央军委对长征七号运载火箭首次飞行任务圆满成功发贺电</a></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2015年10月1日：<a href="http://politics.people.com.cn/n/2015/1002/c1001-27655887.html" target="_blank">中共中央、全国人大常委会、国务院、全国政协、中央军委对新疆维吾尔自治区成立60周年发贺电</a></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2015年9月8日：<a href="http://politics.people.com.cn/n/2015/0909/c1001-27559366.html" target="_blank">中共中央、全国人大常委会、国务院、全国政协、中央军委对西藏自治区成立50周年发贺电</a></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2014年10月7日：<a href="http://cpc.people.com.cn/n/2014/1008/c64094-25785169.html" target="_blank">中共中央、国务院、中央军委致新疆生产建设兵团成立60周年的贺信</a></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2013年12月15日：<a href="http://tv.people.com.cn/n/2013/1216/c67816-23856656.html" target="_blank">中共中央、国务院、中央军委对嫦娥三号圆满成功发贺电</a></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2013年6月26日：<a href="http://politics.people.com.cn/n/2013/0627/c1024-21985552.html" target="_blank">中共中央、国务院、中央军委对天宫一号与神十载人飞行任务圆满成功发贺电</a></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2012年12月28日：<a href="http://politics.people.com.cn/GB/n/2012/1229/c1001-20051419.html" target="_blank">中共中央、国务院、中央军委对北斗二号卫星导航系统开通服务发贺电</a></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[交通部规范共享单车：拟实名使用 违规记入信用记录]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290975.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京5月22日电 交通运输部网站今日发布《关于鼓励和规范互联网租赁自行车发展的指导意见（征求意见稿）》，进行为期两周的公开征求意见。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《指导意见》要求各城市根据城市特点、公众出行需求和互联网租赁自行车发展定位，研究建立车辆投放机制，引导运营企业合理有序投放车辆。要求实行用户实名制注册、使用，禁止向未满12岁的儿童提供服务，为用户购买人身意外伤害险和第三者责任险等，并要求推广运用电子围栏等技术。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《指导意见》提出，要引导用户安全文明用车，加强对互联网租赁自行车使用规范和安全文明骑行的宣传教育。加强信用管理，建立企业和用户信用基础数据库，对企业和用户不文明行为和违法违规行为记入信用记录，对建立守信激励和失信惩戒机制。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 以下为《指导意见》全文：</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <strong>关于鼓励和规范互联网租赁自行车发展的指导意见</strong></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> （征求意见稿）</p> <p style="text-indent: 2em;"> 互联网租赁自行车（俗称“共享单车”）是移动互联网和租赁自行车融合发展的新型服务模式。近年来，我国互联网租赁自行车快速发展，在更好地满足公众出行需求、有效解决城市交通出行“最后一公里”问题、缓解城市交通拥堵、构建绿色出行体系等方面发挥了积极作用，推动了分享经济发展。但同时也存在车辆乱停乱放、车辆运营维护不到位、企业主体责任不落实、用户资金和信息安全风险等问题。为了鼓励和规范互联网租赁自行车发展，现提出以下指导意见。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一、总体要求</p> <p style="text-indent: 2em;"> （一）指导思想。全面贯彻党的十八大和十八届三中、四中、五中、六中全会精神，深入贯彻习近平总书记系列重要讲话精神和治国理政新理念新思想新战略，认真落实党中央、国务院决策部署，统筹推进“五位一体”总体布局和协调推进“四个全面”战略布局，牢固树立和贯彻落实创新、协调、绿色、开放、共享的发展理念，深化供给侧结构性改革，有效推进“互联网+”行动计划，鼓励和规范互联网租赁自行车发展，提升互联网租赁自行车服务水平，优化交通出行结构，构建绿色、低碳的出行体系，更好地满足人民群众出行需要。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （二）基本原则。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——坚持服务为本。树立以人民为中心的发展思想，维护各方合法权益，为公众提供更安全、更便捷、更绿色的出行服务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——坚持改革创新。以“互联网+”行动为契机，发挥市场在资源配置中的决定性作用和更好地发挥政府作用，激发企业创新动力和活力，促进行业健康有序发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——坚持规范有序。坚持问题导向，实施包容审慎监管，形成鼓励和规范互联网租赁自行车的发展环境，落实企业主体责任，依法规范企业经营，引导用户守诚信、讲文明，维护正常运行秩序。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——坚持属地管理。城市人民政府是互联网租赁自行车管理的责任主体，充分发挥自主权和创造性，因地制宜、因城施策，探索符合本地实际的发展模式。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——坚持多方共治。充分调动各方面积极性，加强行业自律，引导公众积极参与，形成政府、企业、社会组织和公众共同治理的局面。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 二、实施鼓励发展政策</p> <p style="text-indent: 2em;"> （三）科学确定发展定位。互联网租赁自行车是分时租赁营运非机动车，是城市绿色交通系统的组成部分，是方便公众短距离出行和公共交通接驳换乘的重要方式。各地要坚持优先发展公共交通，结合城市特点做好慢行交通规划，统筹发展互联网租赁自行车，建立完善多层次、多样化的城市出行服务系统。不鼓励发展互联网租赁电动自行车。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （四）引导有序投放车辆。各城市要根据城市特点、公众出行需求和互联网租赁自行车发展定位，研究建立与城市空间承载能力、停放设施资源、公众出行需求等相适应的车辆投放机制，引导互联网租赁自行车运营企业合理有序投放车辆，保障行业健康有序发展和安全稳定运行。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （五）完善自行车交通网络。各城市要合理布局自行车交通网络和停车设施，纳入城市综合交通体系规划并与城市公共交通规划相衔接。积极推进自行车道建设，提高自行车道的网络化和通达性。要优化自行车交通组织，完善道路标志标线，纠正占用非机动车道等违法行为，保障自行车通行条件。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （六）推进自行车停车点位设置和建设。各城市要制定适合本地特点的自行车停放区设置技术导则，规范自行车停车点位设置。对不适宜停放的区域和路段，可制定负面清单实行禁停管理。对城市重要商业区域、公共交通站点、交通枢纽、居住区、旅游景区周边等场所，应当施划配套的自行车停车点位，规范自行车停放。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三、规范运营服务行为</p> <p style="text-indent: 2em;"> （七）加强互联网租赁自行车标准化建设。鼓励有关社会组织、产业技术联盟制定团体标准；支持各地结合发展规模、城市管理、地形条件、用户骑行习惯等差异化需求，制定运营、维护等地方标准；鼓励企业制定更高水平的产品质量、运营管理、售后服务等企业标准，推进企业产品和服务标准自我声明公开；适时制定基础通用类国家标准。运用生产许可、认证认可、监督抽查等手段，建立标准实施分类监督机制，促进标准落地。投放车辆应当符合有关技术标准规定。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （八）规范企业运营服务。互联网租赁自行车运营企业要加强线上线下服务能力建设。充分利用互联网信息技术加强对所属车辆的经营管理，创新经营服务方式，不断提升用户体验，提高服务水平。合理配备线下服务团队，加强车辆调度、停放和维护管理，确保车辆安全和方便使用。互联网租赁自行车实行实名制注册、使用，运营企业与用户签订服务协议，明确双方权利义务，规范对用户在骑行、停放等方面的要求。禁止向未满12岁的儿童提供服务。明示计费方式和标准，公开服务质量承诺，建立投诉处理机制，接受社会监督。创新保险机制，为用户购买人身意外伤害险和第三者责任险，保障用户和其他人员人身安全。加强信息报送与共享，及时将运营信息报送当地主管部门并实现相关部门信息共享。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （九）加强停放管理和监督执法。互联网租赁自行车运营企业要落实对车辆停放管理的责任，推广运用电子围栏等技术，综合采取经济惩罚、记入信用记录等措施，有效规范用户停车行为，及时清理违规停放、存在安全隐患、不能提供服务的车辆。各地要加强对互联网租赁自行车停放的监督，明确相关主管部门的执法职责。对乱停乱放问题严重、经提醒仍不采取有效措施的运营企业，应公开通报相关问题，限制其投放。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （十）引导用户安全文明用车。用户应当自觉遵守道路交通安全、城市管理等相关法律法规及服务协议约定，做到文明用车、安全骑行、规范停放，骑行前应当检查自行车技术状况，确保骑行安全。不得使用互联网租赁自行车载人，不得擅自加装儿童座椅等设备。加强对互联网租赁自行车使用规范和安全文明骑行的宣传教育，通过公益广告、主题教育、志愿者活动等多种方式，引导用户增强诚信和文明意识、遵守交通法规、遵守社会公德。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （十一）加强信用管理。加快互联网租赁自行车服务领域信用记录建设，建立企业和用户信用基础数据库，定期推送给全国信用信息共享平台。对企业和用户不文明行为和违法违规行为记入信用记录。加强企业服务质量和用户信用评价。鼓励企业组成信用信息共享联盟，对用户建立守信激励和失信惩戒机制。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 四、保障用户资金和网络信息安全</p> <p style="text-indent: 2em;"> （十二）加强用户资金安全监管。鼓励互联网租赁自行车运营企业采用免押金方式提供租赁服务。企业对用户收取押金、预付资金的，应严格区分企业自有资金和用户押金、预付资金，在企业注册地开立用户押金、预付资金专用账户，实施专款专用，接受监管，防控用户资金风险。企业应建立完善用户押金退还制度，积极推行“即租即押、即还即退”等模式。互联网租赁自行车业务中涉及的支付结算服务，应通过银行、非银行支付机构提供，并与其签订协议。互联网租赁自行车运营企业实施收购、兼并、重组或者退出市场经营的，必须制定合理方案，确保用户合法权益和资金安全。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （十三）加强网络和信息安全保护。互联网租赁自行车运营企业应当遵守国家网络和信息安全有关规定，将服务器设在中国境内，并落实网络安全等级保护制度，建立网络安全管理制度，完善网络安全防范措施，依法合规采集、使用和保护个人信息，强化系统数据安全保护。采取的信息不得侵害用户合法权益和社会公共利益，不得超越提供互联网租赁自行车服务所必需的范围；采取的信息和生成的相关数据应当在国内储存和使用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 五、营造良好发展环境</p> <p style="text-indent: 2em;"> （十四）明确责任分工。各地区、各有关部门要充分认识鼓励和规范互联网租赁自行车的重要意义，加强组织领导、加快制度建设、强化监管服务。城市人民政府要结合本地实际，明确各部门工作责任，建立联合工作机制，加强统筹协调，加快信息共享，促进互联网租赁自行车健康有序发展。地方交通运输部门负责互联网租赁自行车发展政策制定和统筹协调；公安部门负责查处盗窃、损毁互联网租赁自行车等违法行为，查处互联网租赁自行车交通违法行为，维护交通秩序；住房城乡建设部门负责城市自行车交通网络、互联网租赁自行车停车设施规划并指导建设；公安交通管理部门和城市管理部门共同指导互联网租赁自行车停放管理；电信主管部门、公安、网信部门根据各自职责，负责加强互联网租赁自行车服务的网络安全监管，保障用户信息安全。发展改革、价格、人民银行、工商、质检等部门按照各自职责，对互联网租赁自行车经营行为实施相关监督检查，并对违法行为依法处理。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （十五）加强社会公众治理。充分发挥行业协会、产业联盟等各方作用，支持制定发布行业公约，贯彻实施相关标准，加强行业服务和自律管理，强化服务质量监管、第三方评价等。鼓励公众共同参与治理，形成企业主体、政府监管、多方参与的社会治理体系。加大消费者权益保护力度，防范向消费者转嫁经营风险等行为。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （十六）建立公平竞争市场秩序。互联网租赁自行车运营企业应当依法规范经营，不得妨碍市场公平竞争，不得侵害用户合法权益和公共利益。各地区、各有关部门要加强指导和监督管理，创新监管方式，建立完善“双随机”抽查制度，维护各方合法权益。充分发挥舆论监督和社会监督作用，加大对违法违规行为的曝光，营造良好发展环境。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国绿发会5.22国际生物多样性日暨32周年纪念活动举行]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1026-29290389.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京5月22日电 由中国生物多样性保护与绿色发展基金会（简称中国绿发会）主办、中国环境文化促进会支持的“5.22国际生物多样性日暨32周年纪念活动”5月21日在北京举行。中共中央统战部原副部长、中国绿发会理事长胡德平，中国科协原副主席、中国绿发会名誉理事长刘恕，国务院参事、全国工商联原副主席、中国绿发会负责人谢伯阳，原空军参谋长助理、少将、中国绿发会顾问吕克勤，中国作家协会副主席张抗抗，原北京植物园园长、中国绿发会副理事长张佐双，中国环境报社原社长、中国绿发会顾问杨明森，环保部环评司原巡视员牟广丰，中国环境文化促进会秘书长章少民，中国科学院生态环境研究中心党委书记、中国绿发会专家委员会委员欧阳志云等共同参加了此次会议。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此次会议旨在落实党中央、国务院生态文明建设和环境保护的重要战略部署，为进一步推进生态文明建设、建设美丽中国贡献力量，为做好我国的生物多样性保护而努力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会上，中国绿发会在国际生物多样性即将到来之际，重点进行了《联合国可持续旅游发展年中国行动 - 可持续旅游绿色标准》主题发布。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，中国绿发会副秘书马勇从生物多样性保护、环境法律服务、绿色发展、生态扶贫、志愿者服务、国际交流与合作、公益募捐、党建工作等多个方面向与会嘉宾做中国绿发会在2016年年度工作报告。联合国秘书长办公厅前高级官员，中国绿发会顾问 Fred Dubee就中国绿发会在国际方面的工作成就进行了重点介绍。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年是我国首位为救助珍稀物种丹顶鹤而英勇牺牲的徐秀娟牺牲30周年，在这个特殊的日子里，中国绿发会特别追授徐秀娟环保先驱荣誉，缅怀这位永远活在我们心中的美丽姑娘，并邀请来自江苏盐城国家级珍禽自然保护区代表共同为大家分享徐秀娟的事迹，介绍盐城保护生物多样性的优秀经验。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 本次活动现场还举行了“青青草·中国乡村陪伴计划”2017年活动发布、启动仪式，并由中共中央统战部原副部长、中国绿发会理事长胡德平为志愿行动进行授旗。<span style="text-indent: 2em; display: block;">“青青草·中国乡村陪伴计划”由朝阳青联和中国绿发会共同发起，旨在把关爱留守儿童工作和宣传绿色环保发展理念相结合，把公益陪伴活动与跨界艺术创作活动相结合，由国内青年艺术家、学者、高校师生组成志愿队伍，利用暑假每次历时一个月，前往乡村进行社会创新实践、文化公益培训和小型表演活动，以工作坊、讲座、培训等活动形态，结合音乐、舞蹈、戏剧、诗歌、写作、摄影、民间艺术等形式，陪伴留守儿童，开展生态保护等公益活动。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，“青青草”将不忘初心，继续温暖前行。6月份将举办“乡村留守儿童公益主题艺术展”，7月至8月启动“远方的路，温暖的心”VIDAYS2017暑期公益行走，欢迎更多的社会力量加入。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 世界自然保护联盟中国代表处（IUCN）、中华环保联合会、自然资源保护协会、中国环境监测总站、江苏盐城国家级珍禽自然保护区，以及来自中国绿发会二级机构、专项基金、公益项目合作伙伴、爱心企业等单位的代表与专家共同出席本次活动。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中纪委网站谈政治纪律：有人搞小山头 拜码头搭天线]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290274.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 政治问题任何时候都是根本性的大问题。严肃党内政治生活、净化政治生态，必须从政治的高度去审视去警戒，时刻绷紧政治纪律和政治规矩这根弦，坚守信仰、站稳立场，始终把准政治方向。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 政治纪律是我们党最根本、最重要的纪律，遵守政治纪律是遵守党的全部纪律的基础。守纪律首先要严守政治纪律，讲规矩根本要讲政治规矩。习近平总书记反复强调严守政治纪律的极端重要性，在十八届四中全会上指出违反政治纪律和政治规矩的“七个有之”，在中央纪委五次全会上提出党员领导干部要做到的“五个必须”，这些都是从发现的突出问题和典型案例中抽象概括出来的，都是有的放矢，有着很强的针对性。当前，党内政治生活中面临的主要矛盾就是不讲政治、搞政治虚无，结果是纪律和规矩遭到肆意破坏。对党不忠诚不老实，人前一套、人后一套，阳奉阴违，搞“两面人”；贯彻落实中央的大政方针和决策部署不坚决不到位，把所在地方和分管领域当作私人领地；拜码头搭天线，选人用人任人唯亲，搞小山头、结党营私，严重污染了政治生态。干部在政治上出问题，对党的事业造成的危害更为严重。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 严肃党内政治生活重要的尺子，就是政治纪律和政治规矩。政治纪律是维护党的团结统一、凝聚全党力量的重要保证。要唤醒纪律观念和规矩意识，旗帜鲜明讲政治，始终把政治纪律摆在首位，提高政治站位和政治觉悟，以实际行动维护党的执政安全和执政基础。加强和规范党内政治生活、严明政治纪律重点在“关键少数”，要聚焦和纠正“七个有之”，真正做到“五个必须”这个对党员领导干部的具体要求。坚持党的领导是遵守政治纪律的核心要义所在，同党中央保持高度一致是重大政治原则。要牢固树立“四个意识”，按照“四个服从”的原则办事，凡是党中央决定了的坚决照办，党中央明令禁止的坚决杜绝，确保政令畅通，自觉维护党中央权威。没有政治警觉性就没有敏感性和鉴别力。警觉性源于坚定的党性原则和鲜明的政治立场，必须始终保持头脑清醒，决不允许在大是大非和重大原则问题面前立场摇摆，态度暧昧，甚至往前凑、跟着跑。要善于从政治高度审视问题、发现问题，增强原则性战斗性，对违反政治纪律和政治规矩、破坏党的团结统一、危害党的政治安全行为，坚持原则、敢于亮剑、勇于斗争。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 党内监督条例明确了纪委是党内监督的专责机关，要把维护政治纪律作为重点，在监督执纪问责时首先把违反政治纪律的问题查清楚，以此警示谁都不能拿政治纪律和政治规矩当儿戏，触犯了就要付出代价，从而带动党的其他纪律严肃起来，为维护党的集中统一提供坚强纪律保证。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[油气改革全面启动锁定八大重点]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290273.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 酝酿两年多的油气改革终于全面启动。5月21日，《经济参考报》记者获悉，近日中共中央、国务院印发了《关于深化石油天然气体制改革的若干意见》（以下简称《意见》），部署了八个方面的重点改革任务。全产业链万亿市场放开，油气企业混改和专业化重组加速。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “中共中央、国务院联合下发油气改革方案，足见重要性之高，改革涉及全产业链，且与国有企业混改一脉相承，为民营企业深度参与油气勘探开发、管网投资、油气进口创造条件。”华创证券能源电力分析师王秀强在接受《经济参考报》记者采访时表示。据华泰证券分析报告测算，全产业链放开的市场规模将有万亿。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《意见》列出的首要任务是完善并有序放开油气勘查开采体制。事实上，这方面的改革试点已在加速推进。据了解，继2015年10月国内油气上游领域首次通过招标向社会公开出让勘查开采权后，今年第二批共29个区块的招标工作也渐近。“上游引入民资激活市场，民营油服将崛起。”华泰证券分析报告指出。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中游的改革重点则是管网独立。《意见》提出，分步推进国有大型油气企业干线管道独立，实现管输和销售分开，完善油气管网公平接入机制，油气干线管道、省内和省际管网均向第三方市场主体公平开放。“这一改革目的是打破油气管输一家独大的格局，预计将会组建国有控制、多主体的油气管网公司。”王秀强称。华泰证券分析报告也指出，直接推行管网独立阻力较大，管网分离可选用混改模式，民营企业有望分享千亿市场。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，《意见》鼓励具备条件的油气企业发展股权多元化和多种形式的混合所有制，推进国有油气企业专业化重组整合。“油气企业混改和专业化重组加速，预计会率先在资源地区推进混改试点，而支持工程技术、工程建设和装备制造等业务进行专业化重组，此举有利于油气公司主辅分离，辅业重组有利于提升相关板块竞争力和市场影响，重组上市预期增强。”王秀强表示。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[多省份价改方案落地满岁如期推进 能源成今年重头戏]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290261.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>林远 王璐</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　《经济参考报》记者了解到，北京、湖南、江苏、福建、辽宁、河北、内蒙古等省份价格机制改革实施意见落地一年来，各地价改如期稳步推进。根据上述省份明确的价改推进时间表，电价和天然气价格等能源领域的价格机制改革将是今年的重头戏。其中，省级电网输配电价首轮改革试点将全面完成。</p> <p> 　　根据地方版价改方案，各地今年的价改目标包括：深化天然气价格改革，全面推进农业水价综合改革，全面推开城市公立医院医药价格改革，深化道路客运、民航国内航线旅客票价改革等。</p> <p> 　　省级电网输配电价改革方面，近日召开的国务院常务会议作出了进一步部署，具体措施包括扩大发电企业和用户直接交易规模，以及调整电价结构，通过取消工业企业结构调整专项资金、降低重大水利工程建设基金和大中型水库移民后期扶持基金征收标准、适当降低脱硫脱硝电价等措施，减轻企业用电负担。</p> <p> 　　《经济参考报》记者从业内人士处获悉，第二批12个省级电网的输配电价已经公布了八个，剩下的四个也即将对外公布。剩余14个第三批改革试点则被要求于今年4月底前上报核价方案，确保在6月底前完成对输配电价的核定。</p> <p> 　　除了上半年要实现输配电价改革试点在省级电网全覆盖，今年还启动东北、西北、华中、华东等区域电网的输配电价核定，合理制定或调整跨区跨省线路的输电价格，促进跨省区电力交易的发展和西部可再生能源的消纳。</p> <p> 　　据悉，输配电价是电价形成机制的重点内容，过去的输配电价均由政府监管和统一定价，我国一直没能确立一套合理的输配电价核定机制，只是依赖省电网公司向电力用户售电收入与向发电公司买电费用的购销差价形成。电网的盈利模式主要是低买高卖吃差价，实体企业电费负担也因此居高不下。</p> <p> 　　恒丰银行研究院商业银行研究中心负责人吴琦告诉记者，一般来说，终端用户电压等级越低，供电成本越高。也就是说，居民的供电成本要高于工商业企业。而由于历史原因和地方因素，我国现行电价体系中存在较为严重的交叉补贴，这也是输配电价改革的重点领域和薄弱环节，导致我国各地区均存在工商业企业电价与居民电价不同程度的倒挂情况。以华中某省份为例，工商业企业的平均电价为0.98元/千瓦时，而居民的平均电价仅为0.58元/千瓦时。</p> <p> 　　2015年，输配电价改革正式拉开帷幕，第一个任务就是按照“准许成本加合理收益”方法核定独立、明晰的电网输配电价和准许总收入。多部门先后出台《输配电定价成本监审办法》《省级电网输配电价定价办法（试行）》等政策，初步建立起科学、规范、透明的电网输配电价监管框架体系，对电网企业的监管进入制度化监管的新阶段。同时，试点范围也在不断扩大。在深圳、蒙西等七地开展试点的基础上，2016年3月，北京、天津等12个省级电网和华北区域电网入围，原定2017年开展的14个省级电网输配电价改革也提前到2016年9月启动。</p> <p> 　　2015年和2016年，通过输配电价改革，实施煤电价格联动，推进电力市场化交易等方式综合施策，已累计降低用电成本1800亿元以上。</p> <p> 　　此外，油气领域的改革也在推进。近日中共中央、国务院印发的《关于深化石油天然气体制改革的若干意见》对改革油气产品定价机制进行了明确。《意见》提出，要发挥市场决定价格的作用，保留政府在价格异常波动时的调控权。具体措施包括：推进非居民用气价格市场化，进一步完善居民用气定价机制；依法合规加快油气交易平台建设，鼓励符合资质的市场主体参与交易，通过市场竞争形成价格；加强管道运输成本和价格监管，按照准许成本加合理收益原则，科学制定管道运输价格等。</p> <p> 　　截至目前，占消费总量80%的非居民用气门站价格已由市场主导形成。《经济参考报》记者了解到，我国已经全面启动管道运输企业定价成本监审工作，同时《关于加强配气价格监管推进非居民用气销售价格改革的指导意见》也在征求意见，提出地方价格主管部门要核定独立的配气价格，制定区别用户类别的配气价格。配气价格按照准许成本加合理收益原则制定，准许收益率原则上不超过有效资产税后收益率6%。</p> <p> 　　中国城市燃气协会秘书长迟国敬告诉记者，制约天然气发展的主要还是价格问题，首先是在现阶段没有考量环境成本的情况下，天然气价格肯定高于煤炭。其次，行业市场化程度还不足，定价机制和供应机制尚不能及时反映供需结构的变化，这都影响了下游利用市场的开拓。（记者 林远 王璐）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[别让“李鬼”开心“李逵”伤心]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290243.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>本报记者</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/2017-05/22/20/rmrb2017052220p7_b.jpg" style="border:solid 0px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　漫画作者：蔡华伟</p> <p> 　　“企业创新，有些困难咬咬牙能克服。最让人头疼的，是新技术、新产品经常被侵权，而且维权之路异常艰难……”</p> <p> 　　在本报记者对四川省的成都、绵阳，河南省的郑州、洛阳和浙江省的杭州、宁波这3省6市121家企业的调查中，企业普遍反映，尽管近几年来我国打击仿冒侵权的力度逐年加大，但由于相关制度和法律法规不合理、不完善，知识产权保护依然不给力，创新型企业的合法权益很难得到有效保护。</p> <p> 　　侵权易维权难</p> <p> 　　除了明目张胆的侵权，还有隐蔽性极高的侵权“擦边球”</p> <p> 　　■“要取证就得买下对方仿冒的产品，而一套产品的价格就接近100万元。”</p> <p> 　　“对方把我们公司的一款检测设备买来，拆开后照着样子做了一台，招标时带着一模一样的仿制品就去了现场，连颜色都不换！”河南百克特公司总经理助理张晓雷提起之前的遭遇依然有点气愤。</p> <p> 　　“因为总被侵权，我们曾经想放弃国内市场。”成都一家科技公司技术总监说，软件一旦脱手，就不知道对方拿着它去做什么了，根本没法取证。“第二天一看，铺天盖地都是我们研发的软件，这对软件公司来说基本上是毁灭性打击。”</p> <p> 　　除了明目张胆的侵权，还有隐蔽性极高的侵权“擦边球”。“公司一直自主研发电子显示产品，曾在福建找了一家代工厂生产，结果被对方直接仿冒。和工厂交涉后，对方却说做了工艺上的改进、节约了元器件，拒不承认是抄袭。”河南胜龙信息公司总经理王鹏说，他们只能自认倒霉。</p> <p> 　　“完全窃取我们的技术倒不太可能，但有的企业稍微改一点，美其名曰‘借鉴’，我们也没有足够底气告它。” 成都一家企业的副总经理说，他们也吃过类似的“哑巴亏”。</p> <p> 　　“技术上的事儿很多时候就是一层窗户纸，一捅就破。”成都一家软件公司首席执行官说，当自己付出大量心血研制的创新产品被别人三下两下就成功抄袭时，由于搜集证据太难，很多企业被迫放弃维权。</p> <p> 　　而且，取证过程中花费的成本较高，令一些企业苦不堪言。</p> <p> 　　王鹏的公司还曾研发出一款能够有效消除摩尔纹的显示屏，并申报了专利。没想到，又很快被同类厂家仿冒。公司想通过法律途径维权，但咨询律师后发现，要取证就得买下对方仿冒的产品。“可这种显示屏很大，主要供电视台演播厅使用，一套产品的价格就接近100万元，取证成本实在太高了！”</p> <p> 　　河南北方玻璃知识产权部部长刘恒也深有同感。“按照现有规定，我们告别人侵权时，就要自己取证。但生产玻璃的设备价格昂贵，我们不可能为了取证去花几百万元买一条生产线，也不太可能到对方的车间去取证。”刘恒觉得，打起官司来，每年还要花费几十万元的律师费，浪费公司大量人力物力，最后往往得不偿失。</p> <p> 　　打赢侵权官司也高兴不起来</p> <p> 　　一路维权的企业被打官司拖累，甚至错过发展的黄金时期</p> <p> 　　■“侵权企业输了官司，赔了5万元、10万元，可他们的销售额已经接近两亿元！”</p> <p> 　　侵权官司打赢了，为啥许多企业还是高兴不起来？</p> <p> 　　部分企业反映，侵权方即使被处罚，也不会因为损失几个“小钱”而伤筋动骨，有的迅速“东山再起”，有的换个招牌“重新开张”。相反，一路维权的企业却可能被打官司拖累，甚至错过发展的黄金时期。</p> <p> 　　据一位企业负责人介绍，仿冒侵权的公司一般规模都比较小，往往输了官司就注销；而被侵权企业即使打赢了官司，却往往连打官司的成本都收不回来。郑州奥特科技有限公司技术副总经理李建华说，他们研发的一款产品被仿冒后，市场价格迅速下跌，导致企业受损严重。他们与侵权的公司打官司，虽然赢了两场官司，但结果令人沮丧：对方一场赔了5万元、一场赔了10万元，而他们的销售额已经接近两亿元！“新的专利法虽然提高了赔偿额度，但与侵权方的非法获利和打官司维权的成本相比，还是太低了。”刘恒说。</p> <p> 　　“2015年初，我们公司曾在某地看到一个仓库里的仿冒货，公司立刻按正常程序报案给有关部门，但相关部门只是销毁假货了事，不再继续追究造假者。”成都一家科技公司经理认为，这种做法力度远远不够，应该找到上游的制假链条，铲除制假窝点。</p> <p> 　　“比起发达国家，国内对专利侵权的监管力度还是不够。”李建华说，有次企业去德国汉诺威参展，发现侵权企业也去参展后，就向会展方投诉，结果仿冒企业被灰溜溜地“请”了出去。</p> <p> 　　部分企业还反映，现有规定对侵权和经济损失的认定有很大局限性，有些情况下他们甚至不知道该如何向侵权方追责。</p> <p> 　　河南华冠文化科技有限公司有一个原创的卡通形象叫嘻多猴。“别看只是一个小小的卡通形象，却凝聚了不少人的心血，我们花了一年零九个月时间才把它创造出来。”公司负责人梁兴说，这只“小猴子”活泼俏皮，可一“出生”就遭遇了不少侵权。“郑州很多小商店、火车站附近的地下室摊位，都摆满了嘻多猴的产品。找他们讨说法时，他们就说是在网上买的，我们对此毫无办法，最多就是让他们把产品撤掉。”</p> <p> 　　浙江海天集团行政总监汪晓莉也讲述了一件令人哭笑不得的事。“我们一位员工3天总共偷了6000张图纸。最后一天，我们就在监控器里看着他偷，但在现场把人抓住后也没办法处置，不知该让他赔多少钱。”</p> <p> 　　“维权难带来的直接后果，就是目前研发只想着短平快。原来两年做一个，现在恨不得一年做两个，赶紧推出去。”梁兴很无奈。</p> <p> 　　“专利蟑螂”讹诈创新企业</p> <p> 　　他们专门申请实用新型专利，获得授权后再和真正的创新企业打官司</p> <p> 　　■“连法院都清楚对方把古北电子当‘提款机’了，但法律条文中没有一条能打击这种‘专利蟑螂’。”</p> <p> 　　“专利蟑螂”，指那些不搞研发不生产，只依靠不停申请实用新型专利，再和其他企业打官司、从中讹钱的投机者。“专利蟑螂”利用现有政策的漏洞，给创新企业带来很大困扰。</p> <p> 　　“目前专利法有待完善，其中实用新型专利管得太松，基本上申报就能评上，这助长形成了一批‘专利蟑螂’。”杭州古北电子科技有限公司首席执行官刘宗儒告诉记者，他们公司就碰到这样的事：有几个人原来从事专利代理工作，看到古北电子的产品后，就写了一大堆实用新型专利，也就是把一个非常通用的事情，写成数十个甚至上百个专利诉求。“结果，对方花很小的成本告我们一下，我们就要付出巨大代价来回应。”</p> <p> 　　对方和古北电子的官司打了两年半。刘宗儒认为，这家公司一开始就是想讹钱，找古北电子要几十万元的“和解费”。经过调查，果然发现对方是典型的“专利蟑螂”，他们注册了3家公司，手里拥有几百个专利。“如果我们跟这个公司和解了，对方一定会用另外一个公司来告，又要讹一笔钱。”</p> <p> 　　刘宗儒开玩笑说，连法院都清楚对方把古北电子当“提款机”了，但法律条文中没有一条能打击这种“专利蟑螂”。只要“专利蟑螂”上告，法院就得受理，被告的企业就得应诉。为了不受讹诈，刘宗儒没有妥协，从2014年开始，公司前后花了3年时间、耗资200万元，最后把“专利蟑螂”公司的核心专利都申请无效了。</p> <p> 　　刘宗儒说，对方虽然不会再来纠缠，但他们只要将专利重新排列组合一番，就可以再申请新的专利、讹诈别的公司。“制造垃圾专利，目的就是讹钱，必须要让他们付出代价。”刘宗儒认为。</p> <p> 　　刘宗儒建议，国家应针对企业创新的实际，进一步完善相关法律法规，填补法律漏洞，在保护创新企业的同时，也加大对恶意侵权企业或个人的惩罚力度。</p> <p> 　　（本报记者刘诗瑶、余建斌、赵永新、冯华、蒋建科、喻思娈、谷业凯）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[关注企业创新:有"专利蟑螂"利用漏洞讹诈]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290242.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>刘诗瑶、余建斌、赵永新、冯华、蒋建科、喻思娈、谷业凯</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　<strong>原标题 别让“李鬼”开心“李逵”伤心——对3省6市121家企业创新情况的调查</strong></p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20170522/33/5856842433165860761.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　漫画作者：蔡华伟</p> <p> 　　“企业创新，有些困难咬咬牙能克服。最让人头疼的，是新技术、新产品经常被侵权，而且维权之路异常艰难……”</p> <p> 　　在记者对四川省的成都、绵阳，河南省的郑州、洛阳和浙江省的杭州、宁波这3省6市121家企业的调查中，企业普遍反映，尽管近几年来我国打击仿冒侵权的力度逐年加大，但由于相关制度和法律法规不合理、不完善，知识产权保护依然不给力，创新型企业的合法权益很难得到有效保护。</p> <p> 　　<strong>侵权易维权难</strong></p> <p> 　　<strong>除了明目张胆的侵权，还有隐蔽性极高的侵权“擦边球”</strong></p> <p> 　　<strong>■“要取证就得买下对方仿冒的产品，而一套产品的价格就接近100万元。”</strong></p> <p> 　　“对方把我们公司的一款检测设备买来，拆开后照着样子做了一台，招标时带着一模一样的仿制品就去了现场，连颜色都不换！”河南百克特公司总经理助理张晓雷提起之前的遭遇依然有点气愤。</p> <p> 　　“因为总被侵权，我们曾经想放弃国内市场。”成都一家科技公司技术总监说，软件一旦脱手，就不知道对方拿着它去做什么了，根本没法取证。“第二天一看，铺天盖地都是我们研发的软件，这对软件公司来说基本上是毁灭性打击。”</p> <p> 　　除了明目张胆的侵权，还有隐蔽性极高的侵权“擦边球”。“公司一直自主研发电子显示产品，曾在福建找了一家代工厂生产，结果被对方直接仿冒。和工厂交涉后，对方却说做了工艺上的改进、节约了元器件，拒不承认是抄袭。”河南胜龙信息公司总经理王鹏说，他们只能自认倒霉。</p> <p> 　　“完全窃取我们的技术倒不太可能，但有的企业稍微改一点，美其名曰‘借鉴’，我们也没有足够底气告它。” 成都一家企业的副总经理说，他们也吃过类似的“哑巴亏”。</p> <p> 　　“技术上的事儿很多时候就是一层窗户纸，一捅就破。”成都一家软件公司首席执行官说，当自己付出大量心血研制的创新产品被别人三下两下就成功抄袭时，由于搜集证据太难，很多企业被迫放弃维权。</p> <p> 　　而且，取证过程中花费的成本较高，令一些企业苦不堪言。</p> <p> 　　王鹏的公司还曾研发出一款能够有效消除摩尔纹的显示屏，并申报了专利。没想到，又很快被同类厂家仿冒。公司想通过法律途径维权，但咨询律师后发现，要取证就得买下对方仿冒的产品。“可这种显示屏很大，主要供电视台演播厅使用，一套产品的价格就接近100万元，取证成本实在太高了！”</p> <p> 　　河南北方玻璃知识产权部部长刘恒也深有同感。“按照现有规定，我们告别人侵权时，就要自己取证。但生产玻璃的设备价格昂贵，我们不可能为了取证去花几百万元买一条生产线，也不太可能到对方的车间去取证。”刘恒觉得，打起官司来，每年还要花费几十万元的律师费，浪费公司大量人力物力，最后往往得不偿失。</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p> 　　<strong>打赢侵权官司也高兴不起来</strong></p> <p> 　　<strong>一路维权的企业被打官司拖累，甚至错过发展的黄金时期</strong></p> <p> 　　<strong>■“侵权企业输了官司，赔了5万元、10万元，可他们的销售额已经接近两亿元！”</strong></p> <p> 　　侵权官司打赢了，为啥许多企业还是高兴不起来？</p> <p> 　　部分企业反映，侵权方即使被处罚，也不会因为损失几个“小钱”而伤筋动骨，有的迅速“东山再起”，有的换个招牌“重新开张”。相反，一路维权的企业却可能被打官司拖累，甚至错过发展的黄金时期。</p> <p> 　　据一位企业负责人介绍，仿冒侵权的公司一般规模都比较小，往往输了官司就注销；而被侵权企业即使打赢了官司，却往往连打官司的成本都收不回来。郑州奥特科技有限公司技术副总经理李建华说，他们研发的一款产品被仿冒后，市场价格迅速下跌，导致企业受损严重。他们与侵权的公司打官司，虽然赢了两场官司，但结果令人沮丧：对方一场赔了5万元、一场赔了10万元，而他们的销售额已经接近两亿元！“新的专利法虽然提高了赔偿额度，但与侵权方的非法获利和打官司维权的成本相比，还是太低了。”刘恒说。</p> <p> 　　“2015年初，我们公司曾在某地看到一个仓库里的仿冒货，公司立刻按正常程序报案给有关部门，但相关部门只是销毁假货了事，不再继续追究造假者。”成都一家科技公司经理认为，这种做法力度远远不够，应该找到上游的制假链条，铲除制假窝点。</p> <p> 　　“比起发达国家，国内对专利侵权的监管力度还是不够。”李建华说，有次企业去德国汉诺威参展，发现侵权企业也去参展后，就向会展方投诉，结果仿冒企业被灰溜溜地“请”了出去。</p> <p> 　　部分企业还反映，现有规定对侵权和经济损失的认定有很大局限性，有些情况下他们甚至不知道该如何向侵权方追责。</p> <p> 　　河南华冠文化科技有限公司有一个原创的卡通形象叫嘻多猴。“别看只是一个小小的卡通形象，却凝聚了不少人的心血，我们花了一年零九个月时间才把它创造出来。”公司负责人梁兴说，这只“小猴子”活泼俏皮，可一“出生”就遭遇了不少侵权。“郑州很多小商店、火车站附近的地下室摊位，都摆满了嘻多猴的产品。找他们讨说法时，他们就说是在网上买的，我们对此毫无办法，最多就是让他们把产品撤掉。”</p> <p> 　　浙江海天集团行政总监汪晓莉也讲述了一件令人哭笑不得的事。“我们一位员工3天总共偷了6000张图纸。最后一天，我们就在监控器里看着他偷，但在现场把人抓住后也没办法处置，不知该让他赔多少钱。”</p> <p> 　　“维权难带来的直接后果，就是目前研发只想着短平快。原来两年做一个，现在恨不得一年做两个，赶紧推出去。”梁兴很无奈。</p> <p> 　　<strong>“专利蟑螂”讹诈创新企业</strong></p> <p> 　　<strong>他们专门申请实用新型专利，获得授权后再和真正的创新企业打官司</strong></p> <p> 　　<strong>■“连法院都清楚对方把古北电子当‘提款机’了，但法律条文中没有一条能打击这种‘专利蟑螂’。”</strong></p> <p> 　　“专利蟑螂”，指那些不搞研发不生产，只依靠不停申请实用新型专利，再和其他企业打官司、从中讹钱的投机者。“专利蟑螂”利用现有政策的漏洞，给创新企业带来很大困扰。</p> <p> 　　“目前专利法有待完善，其中实用新型专利管得太松，基本上申报就能评上，这助长形成了一批‘专利蟑螂’。”杭州古北电子科技有限公司首席执行官刘宗儒告诉记者，他们公司就碰到这样的事：有几个人原来从事专利代理工作，看到古北电子的产品后，就写了一大堆实用新型专利，也就是把一个非常通用的事情，写成数十个甚至上百个专利诉求。“结果，对方花很小的成本告我们一下，我们就要付出巨大代价来回应。”</p> <p> 　　对方和古北电子的官司打了两年半。刘宗儒认为，这家公司一开始就是想讹钱，找古北电子要几十万元的“和解费”。经过调查，果然发现对方是典型的“专利蟑螂”，他们注册了3家公司，手里拥有几百个专利。“如果我们跟这个公司和解了，对方一定会用另外一个公司来告，又要讹一笔钱。”</p> <p> 　　刘宗儒开玩笑说，连法院都清楚对方把古北电子当“提款机”了，但法律条文中没有一条能打击这种“专利蟑螂”。只要“专利蟑螂”上告，法院就得受理，被告的企业就得应诉。为了不受讹诈，刘宗儒没有妥协，从2014年开始，公司前后花了3年时间、耗资200万元，最后把“专利蟑螂”公司的核心专利都申请无效了。</p> <p> 　　刘宗儒说，对方虽然不会再来纠缠，但他们只要将专利重新排列组合一番，就可以再申请新的专利、讹诈别的公司。“制造垃圾专利，目的就是讹钱，必须要让他们付出代价。”刘宗儒认为。</p> <p> 　　刘宗儒建议，国家应针对企业创新的实际，进一步完善相关法律法规，填补法律漏洞，在保护创新企业的同时，也加大对恶意侵权企业或个人的惩罚力度。（记者刘诗瑶、余建斌、赵永新、冯华、蒋建科、喻思娈、谷业凯）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3800亿减税红包，你收到了吗？(热点聚焦)]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290214.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>本报记者 吴秋余</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20170522/1495391540256_1.jpg" style="border:solid 0px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　制图：郭 祥</p> <p> 　　国务院常务会议日前决定，在一季度已出台降费2000亿元措施的基础上，再出台6项减税措施，包括简并增值税税率、扩大小微企业税收优惠政策范围、提高科技型中小企业研发费用税前加计扣除比例等，预计全年将再减轻各类市场主体税负3800多亿元。这些减税措施会产生怎样的效果？哪些行业和企业将迎来降负利好？市场主体对减税红包有什么感受？5月，本报记者对山东、河南、深圳、大连等地进行了一次摸底调查。</p> <p> <strong>　　13%↘11%</strong></p> <p> <strong>　　简并增值税税率，引导部分生活必需品价格下行</strong></p> <p> 　　此次公布的6项措施中，最引人注目的莫过于简化增值税税率结构。作为继续推进营改增的措施之一，从今年7月1日起，我国将增值税税率由四档减至三档，将农产品、天然气等增值税税率从13%降至11%。</p> <p> 　　“13%税率目前主要适用于农产品、自来水、天然气、居民用煤等生活必需品，这些产品与执行17%的普通商品并没有区别，但正是考虑到它们关系国计民生的特殊性，对其实行了13%的优惠税率。此次进一步下调到11%，将带来更大力度的减税，提高相关产业利润或引导部分产品价格下行。”上海财经大学教授胡怡建说。</p> <p> 　　河南博爱县三峡益众新能源公司是一家主营煤层气的能源企业，公司每年给下游企业供应煤层气1亿立方米，实现销售收入2.4亿元。“税率简并后，下游企业按11%的税率购进煤层气，购进环节将减少成本480多万元。”公司总经理谭传荣说。</p> <p> 　　博爱县国税局局长张志强介绍，目前该县境内西气东输一线工程和“端氏—晋城—博爱”煤层气管线的安洛线、中铝线、豫北支线等管道工程已建成投运，“博爱—郑州—薛店”天然气管道工程和“博爱—洛阳”煤层气输气管道工程主体基本完工，东方燃气、昆仑燃气和三峡益众新能源等12家天然气企业和多家企业加气站都在上述管线中，增值税税率简并将在很大程度上惠及这些企业，预计可年减税970万元。</p> <p> 　　由于增值税有环环抵扣的特征，上游企业交税少了，将带来下游企业税负增加，这对农产品加工上下游企业影响尤其明显。为此，政策特别明确，对农产品深加工企业购入农产品维持原扣除力度不变，避免因进项抵扣减少而增加税负，这意味着在农产品初加工企业税负下降的同时，深加工企业能够实现税负不增加。</p> <p> 　　“农产品按照11%的税率征税，给我们这种农产品初加工企业带来利好，预计年减税额20多万元。”山东沂源县乡村园食品有限公司财务负责人刘乃义对记者说。</p> <p> 　　而作为乡村园公司产品的下游深加工企业，山东飞龙食品公司一度对农产品减税很忧虑。公司财务负责人陈长霞介绍，企业一季度购进农产品425万元，按照13%的税率可抵扣税款55.25万元，如果按照11%的税率计算，意味着企业税款抵扣将减少8.5万元，全年会额外增加约40万元税款。</p> <p> 　　“有了维持原抵扣力度不变的政策，我们下游企业不用再担心税负变化了，政策考虑得很周到。”陈长霞说。</p> <p> <strong>　　30万↗50万元</strong></p> <p> <strong>　　更多小微企业迈入减税门槛，带来就业增加等社会效益</strong></p> <p> 　　6万元、10万元、20万元、30万元——随着国家对小微企业税收优惠政策力度加大，越来越多的企业跃入减税门槛，享受到所得税减半征收政策。本次减税措施将这一门槛进一步提高到了50万元，意味着今年利润在50万元以下的小微企业，都将收到这个减税礼包。</p> <p> 　　深圳市德盛时装有限公司是一家从事服装批发零售的小微企业，去年四季度预缴所得税时，实际利润额37万元，由于超过30万元的门槛，不能享受优惠政策，缴纳所得税9万余元。企业负责人告诉记者：“去年利润额就超了一点，今年如果我们与去年的利润额相当，就跨进减税门槛了，算下来可以减税55500元，一下少交六成的税。”</p> <p> 　　深圳市国税局的统计显示，去年该市享受小型微利企业政策的有16万户，实际受惠面达100%，减税4.29亿元。按照新政策，预计今年增加受益小微企业约2500户，减免税约增1.3亿元。</p> <p> 　　小微企业多是劳动密集型行业，是稳定国家经济和保障民生的重要载体，数据显示，从资产净值人均占有份额来看，同样的资金投入，小微企业群体可吸纳就业人员平均比大中型企业高出4到5倍。“给小微企业减税，除了直接的减税效应，更可以带来就业增加等社会效益，一举两得。”胡怡建说。</p> <p> 　　“现在人工成本上涨很快，我们想多雇人扩大规模，但苦于没那么多钱，这下国家送钱来了。”山东禹城市天明机械制造有限公司经理张树明给记者算了一笔账：2016年企业实现销售收入1768万元，应纳税所得额是36.59万元，缴纳企业所得税9.15万元；新政策后，企业需要缴纳所得税3.66万元，减税5.49万元，按每人每月3000元计算，可以解决1.5个工人工资。</p> <p> 　　山东省国税局初步测算，小微企业所得税优惠政策扩围到50万元后，将涉及纳税人约2万户，减免税额增加3亿元左右。</p> <p> <strong>　　50%↗75%</strong></p> <p> <strong>　　加计扣除，鼓励企业加大研发投入，实践中部分企业的所得税可能降为零</strong></p> <p> 　　目前，越来越多的企业面临转型升级压力，如何帮助这些企业加大科研投入，是减税政策的重要着力点。此次出台的减税措施，将科技型中小企业开发新技术、新产品、新工艺实际发生的研发费用在企业所得税税前加计扣除的比例，由50%提高至75%。</p> <p> 　　根据现行企业所得税政策，企业的全部营业额在扣减必要成本后才会计征所得税，而所谓研发费用加计扣除，就是对研发费用要增加扣除额，从而减少纳税额。比如，企业正常生产成本100元，只能减少100元的纳税额，但如果这100元的成本是研发费用，则减少150元的计税额，新政实施后，可以减少175元的计税额，也就是企业在研发中每100元的投入，将多带来75元的扣除额度，企业自然有了更强动力加大研发投入。业内人士表示，这项政策对科技型企业的减税作用十分明显，实践中，部分企业的所得税甚至有望降为零。</p> <p> 　　“如果不考虑钢材价格等不稳定因素导致的利润上浮，企业预计今年利润大概400余万元，享受加计扣除税收新政后，2017年度企业的税负可能为零。”山东金润德新材料公司负责人贾衍光估算，公司预计投入研发费用700万元左右，比去年增长45%，按照新政策可享受税前加计扣除525万元，是去年的1倍多。</p> <p> 　　与此同时，政策规定，对于创投企业投资种子期、初创期科技型企业，可享受按投资额70%抵扣应纳税所得额的优惠政策，政策生效前2年内发生的投资也可享受上述优惠。</p> <p> 　　深圳市福田创新资本创业投资有限公司是一家主要从事创业投资业务的企业，公司负责人告诉记者，很多初创期的科技型企业难以盈利，投资企业短期得不到有效投资回报，70%投资额抵免减轻了创投企业的税收负担，今后公司将考虑加大对种子期、初创期科技型企业的投资力度。据测算，该公司2015年对中小未上市的高新技术企业投资额500万元，可抵扣应纳税所得额350万元。</p> <p> 　　“这次政策最大亮点，是享受投资优惠的主体扩大到了个人投资者。”北京鑫税广通税务师事务所副总经理徐贺介绍，实践中，投资种子期、初创期科技型企业可能将获得数十倍、上百倍的投资收益，但也承担着非常大的投资风险，个人投资者的风险承受能力也比企业投资者要弱，从国家鼓励创业创新的角度来看，给予个人投资者投资抵税优惠非常必要，这项政策的实施更能激发人们的创业热情。</p> <p> <strong>　　2016年→2019年</strong></p> <p> <strong>　　税收优惠扩围延期，让减税更彻底</strong></p> <p> 　　除了出台新的减税措施，国家还有针对性地将一些已执行的税收优惠政策进行了扩围延期，包括：7月1日起，将商业健康保险个人所得税税前扣除试点政策推至全国；已到期的金融机构农户小额贷款利息收入免征增值税政策延期至2019年，并将范围扩大到所有合法合规经营的小额贷款公司等。</p> <p> 　　其中，税优型健康险的政策已在部分城市试点一年多，对个人购买符合条件的商业健康保险产品的支出，允许按每年最高2400元的限额予以税前扣除，受到保险公司和个人投保者的欢迎。</p> <p> 　　“每年几千元的商业健康险费用，对于工薪阶层也是不小的支出。”首佳税务师事务所总经理王文岗介绍，就工薪阶层而言，这一优惠政策每年最低可以降低个税72元，最高1080元；而对于取得连续性劳务报酬所得的纳税人而言，每年最低可以降低个税480元，最高960元。</p> <p> 　　一些有针对性的税收优惠政策扩围延期，将对相关行业及特定群体产生很大影响，如金融机构农户小额贷款利息收入免征增值税，虽然减税减在了金融机构身上，最终受益的却是农户。</p> <p> 　　“去年5月以来我们为农户小额贷款取得利息收入57万元，免征增值税3.2万元。”大连农商银行长兴岛支行财务经理曹德安介绍，受减税措施的影响，目前该行对农户的小额贷款年利率相较其他客户下降8%以上，贷款额度升为3万—10万元不等，并且对农户小额贷款限制条件和贷款期限都有不同程度的照顾。</p> <p> 　　大连长兴岛经济区国税局税政科科长丁长健说，此次国家将税收优惠范围扩大到所有小额贷款公司，会进一步降低农户小额贷款成本，相比银行和金融机构，小额贷款公司信贷审批程序更简单、贷款门槛低、隐形成本低，对农户来说更便捷、更易操作和接受，能有力地帮助农户贷款。</p> <p> 　　据悉，在6项减税措施全部到位后，加上全面推开营改增试点今年前4个月翘尾减收，预计全年将再减轻各类市场主体税负3800多亿元，而一季度已经出台了2000亿元降费举措，全年合计将减轻税费负担5800亿元，与去年全面推开营改增的减税力度基本相当。</p> <p> 　　“相比去年的大规模减税，今年的减税降费措施更有针对性，提高了精准性，目的是让市场主体真正对减税降费有切身感受。”胡怡建认为，在一系列减税降费措施出台后，关键是要抓好政策在微观层面的落实，让国家减税的每一分钱，在企业那里产生十倍百倍的效益，真正促进经济转型升级和健康发展。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[解码中国大客机（经济热点）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290174.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>本报记者 余建斌 喻思娈</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20170522/1495391502687_1.jpg" style="border:solid 0px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 制图：郭 祥</p> <p style="text-indent: 2em;"> C919大型客机首飞成功已然过去一段时间，但人们对国产大客机的讨论热度不减。按计划，第二架试飞飞机将在今年下半年完成首次飞行。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对这样一架对标欧美主流机型的中国喷气式大客机来说，首飞成功只是通往商业运营的第一步。从首飞到试飞，再到适航取证，还有一段较长的路要走。最终能否获得商业成功，一路还将面临很多挑战。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>　　C919是“中国制造”还是“中国组装”？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>　　突破100多项关键技术，无疑是“中国制造”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 引入许多外国系统供应商是全球通例，以便降低项目风险、缩短项目周期</p> <p style="text-indent: 2em;"> C919机型相当于波音737和空客320，也就是单排通道的干线飞机，经济舱布置150座，全经济级客舱布置168座，高密度级布置174座。C919的标准航程4075公里，相当于北京到新加坡的直线距离，其增大航程5555公里。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在此前的C919总装下线和这次首飞后，有人认为，我国在上世纪80年代初期就研制了第一架喷气式大客机“运十”，C919只不过是在此基础上购买了一些国外先进部件进行组装，难说有多大的进步和技术成就。更有人讽刺，C919不过是造了一个壳。</p> <p style="text-indent: 2em;"> C919是“中国制造”还是“中国组装”？和“运十”相比，C919的直接竞争对手是空客的A320neo和波音的B737MAX两种新机型，一先一后的时代差异是巨大的。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 上海飞机设计研究院C919型号副主任设计师张淼说，C919是我国拥有完全自主知识产权的干线飞机，从机头、机身、机翼到翼吊发动机等设计均由中国自己的团队完成。在某些关键部件上，我们和世界先进水平相比仍然差距不小，但判断一架飞机是否本国制造通常看三个标准，即整机产权归属、研制整机的核心团队、整机研制的关键环节。整体机型设计本身是大型客机的关键技术，而C919实现了100多项关键技术的攻关突破，无疑属于“中国制造”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 所谓的“造外壳”也是高精尖的技术活。中国航空学会科普工作委员会委员、《航空知识》主编王亚男评论说，所谓的造“外壳”，即飞机的主体结构，更是飞机重要的组成部分，它要承载飞机所有升力系统，是乘客和货运载荷的承力结构，涉及先进力学结构设计、空气动力学优化、大型结构件制造、先进金属加工工艺等技术，是飞机关键技术之一，绝不像一般人理解的“造外壳”那样简单轻松。C919的主翼、尾翼等升力部件，以及部分其他功能系统，也都是中国自主研制制造，这是相当了不起的成就。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据介绍，当前民用干线飞机的制造基本已被波音和空客垄断，但几乎没有一架飞机完全在一家工厂里生产。如空客的客机是由德、法等国的航空工业公司联合研制的，空客飞机有30%的制造是在美国进行的，而波音飞机35%的制造是在日本完成的。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 专家认为，我国发展大型客机拥有20世纪七八十年代研制“运十”以及作为波音、空客转包生产商积累的宝贵经验，但由于起步较晚，基础相对薄弱，在一些子系统和重要部件的设计研制上，与发达国家相比依然差距明显。在动力、电子设备和材料等领域，我国大部分企业还未得到美国联邦航空管理局或欧洲航空安全局这些国际主流标准控制方的适航认证。因此在发展初期，通过全球优选供应商的方式可以使我国的大型客机在较短时间内赶上国际先进水平。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “主制造商—供应商”模式是目前全球大型客机制造企业普遍采取的一种运作模式，作为实施国家大型飞机重大专项里大型客机项目的主体，中国商飞也选择这一模式，走“中国设计、系统集成、全球招标，逐步提升国产化”发展道路，选择“自主研制、国际合作、国际标准”技术路线，最大限度聚集国内外资源打造中国民用飞机品牌。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 航空专家认为，C919引入许多外国系统供应商，这是大型客机研发的全球通例，也是降低项目风险、缩短项目周期的可行方式。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 比如，当前我国还不具备生产适合民用大型客机发动机的能力，国际民用飞机制造商的发动机也是采购自供应商。目前国际上民用航空发动机制造商主要有英国的罗·罗、美国的通用和普拉特·惠特尼、法国的斯奈克玛，以及多国合作的IAE和CFMI。专家认为，能用中国的发动机当然最好，但先有大飞机，才能带动民航发动机产业的发展。没有大飞机就没有需求，就不会有平台，这是产业龙头和产业链的关系。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 目前，“以中国商飞为核心，联合中航工业，辐射全国，面向全球”的较为完整的具有自主创新能力和自主知识产权的产业链正在形成。国内36所高等院校、242家大中型企业、数十万产业工人参与C919大型客机研制，并推动16家国际航空企业与国内企业组建了16家合资企业，带动动力、航电、飞控、电源、燃油、起落架等机载系统产业发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>　　作为首款的C919安全吗？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>　　首飞证明飞机“可飞”，适航证明飞机“能飞”，市场检验则决定飞机是否“好飞”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 和国际上同级别的主流机型相比，C919在许多指标上都相当接近，并有自己的优势</p> <p style="text-indent: 2em;"> C919大型客机是我国首款完全按照国际适航标准和主流市场需求研制的干线飞机，那么“第一个型号”C919安全吗？</p> <p style="text-indent: 2em;"> C919总设计师吴光辉表示，C919大型客机按照更加先进的技术标准设计，采用世界一流供应商提供的最先进的动力、航电、飞控等系统，完全按照国际适航标准设计生产，安全性有充分保障。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 商用飞机体积庞大，技术复杂，是面向市场的航空产品，其研制难度极大。为了按时、按质、按预算将飞机交付给第一家用户，往往需要成千上万的人协同工作。波音777项目投入了大约6500名员工，而空客公司为了制造出超大型的A380飞机，动用了约6000名员工，如果算上供应商员工，意味着还有34000名员工直接参加了该项目。此外，飞机的零件数量也非常庞大。一位参加过波音777项目的工程师曾形象地描述：波音777是400多万个、排成密集队形、一起运动的零件。商用飞机系统也必须适应高低温极限、振动、潮湿、液体污染等非常严酷的条件，才能成为合格的适合商用飞机使用的系统。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 和国际上同级别的主流机型相比，C919在许多指标上都相当接近，并有自己的优势。吴光辉介绍说，C919采用了先进气动布局、结构材料和机载系统，设计性能比同类现役机型减阻5％，外场噪声比国际民用航空组织第四阶段要求低10分贝以上，二氧化碳排放低12%至15%，氮氧化物排放比相关规定的排放水平低50%以上，直接运营成本降低10%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “搞好第一个型号太重要，第一个型号的研制成功具有基石性和战略性作用。”航空专家说，波音737系列和空客A320系列从立项到首飞平均历时三至四年。他们能在如此短的时间内实现一种新型号的首飞完全得益于前续飞机系列的成功研制，为新机型的推出打下了良好基础。就波音来说，进行战略转移的第一个型号是707，它的成功激发了波音公司研制好大客机的动力，才有后续7字号大客机系列的发展。可以说，C919也正在扮演这样的角色，它的研制成功和发展顺利，对中国的大飞机事业至关重要。波音、空客等成熟飞机制造商在拥有完善的设计研发和试验试飞设施的基础上启动新型号研制，中国商飞与他们有本质区别，因此目前C919项目并不能按照国际常规方式进行成本测算。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 现代民用飞机发展历史表明，一款飞机的研制历程往往就是一条陡峭曲折的曲线，它每向上、向前一步都要面对一个新的看似不可逾越的障碍。空客公司第一个民机型号A300从酝酿到真正实现商业的成功（销售出300架）经过了15年的坎坷起伏，其过程可用“一步三摇”来形容。一个型号和一个企业的最终成功，往往是在系列化持续发展的过程中实现的。波音公司成为现代民机制造的“主角”是从波音707开始的，此时公司成立已经近40年，其最成功的型号737、747则分别是在公司成立50多年后取得的。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 不过，最终飞机是否安全不是制造商中国商飞公司自己说了算，而是要通过中国民航局的适航认证。中国民用航空局已于2010年受理了C919型号合格证申请，全面开展适航审查工作。只有经过适航审定和验证并取得适航合格证的产品，才能进入市场。</p> <p style="text-indent: 2em;"> C919首飞成功后，还有不少人期待，今后的国际航空市场可以形成空客、波音、中国商飞“ABC三足鼎立”之势。实际上，C919首飞之时已经有国内外23家客户570架订单，包括来自美国GECAS和东方航空公司以及德国普仁航空的订单，是个不错的开始。这一订单数字远远超过1984年空客320项目96架的启动订单，而波音707的初始订单也只有20架。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 然而，C919要顺利走出国门，还要跨越国际适航审定标准和商业市场运营检验两大关。众所周知，凭借先发优势和几十年市场运营经验，欧美适航审定体系早已被全球市场广泛接受，成为国际通行标准。2016年，欧洲航空安全局受理了C919型号合格证申请。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “如果说首飞证明飞机‘可飞’，适航证明飞机‘能飞’，那么市场检验则决定这架飞机是否‘好飞’。这一个‘好’字最为金贵。”王亚男说，这对飞机制造商提出了最为严苛的要求，因为“好飞”的参照系是那些早已在市场上历练数十年、技术雄厚且经验丰富的航空产业巨头的招牌产品，而这些招牌产品的最新改进型还在不断涌现。这样的市场现状要求中国民机产业不仅要具备研制优秀产品的能力，还要具备高效的全球服务支援体系。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>进口和研制到底哪个性价比更高？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>民用飞机销售额每增长1%，可拉动国民经济增长0.714%</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 大型飞机技术的突破，能倒逼我国工业标准升级，带动工业制造能力和水平全面提升</p> <p style="text-indent: 2em;"> 研制大飞机耗资巨大、耗时弥久，进入全球市场可能还将面临很多难题，那么我们能否只买不造？</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一组数据很说明问题。仅在2005年一年内，中国就向波音、空客两个国际民航制造业巨头订购了442架飞机，总价值高达2000亿元左右。与此形成鲜明对比的是，2005年国内各大航空公司总利润仅16.5亿元，竟然都不够买一架空客A380飞机。而根据预测，未来20年，仅中国市场就将接收5500多架新机，总价值高达6700多亿美元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 大飞机的研发不仅事关民机产业自身的发展，更是民族工业再次飞跃的跳板。大型客机被称为“现代工业之花”。伴随着ARJ21新支线飞机交付运营、C919大型客机首飞试飞，我国掌握了五大类、20个专业、6000多项民用飞机技术，加快了新材料、现代制造、先进动力等领域关键技术的群体突破，推进了流体力学、固体力学、计算数学等诸多基础学科的发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 例如，以第三代铝锂合金、复合材料为代表的先进材料首次在国产民机大规模应用，总占比达到飞机结构重量的26.2%；推动了起落架300M钢等特种材料制造和工艺体系的建立，促进了钛合金3D打印、蒙皮镜像铣等“绿色”先进加工方法的应用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 航空专家介绍说，大型飞机是现代高新技术的高度集成。一架大型商用飞机集成300万到500万个零部件，这些零部件需要数千个供应商生产。日本曾做过一次技术扩散案例分析，发现有60%的技术源于航空工业。大型飞机技术的突破，能够倒逼我国工业标准的升级，从而带动我国工业制造能力和水平的全面提升。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “放弃了大型民用客机的研发，就意味着放弃了其所涉及的众多创新性技术的直接推动机会。尽管也可以通过特定技术专项研究的形式加以发展，但没有大飞机这样顶层项目的‘虹吸作用’，千头万绪的单一技术很可能最终因‘目标方向不明确’而‘迷失’。”王亚男说，未来，先进的航空器需要更加先进的信息技术、纳米技术、微机械技术和人工智能技术等的新突破，也会带动这些技术领域的快速发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 民机项目对经济发展同样具有巨大的带动辐射作用。据波音公司测算，民用飞机销售额每增长1%，对国民经济增长拉动0.714%。在美国，出口一架波音747客机，可以弥补进口12000辆小汽车造成的贸易逆差。因此，民机项目具有其他工业产品所不可比拟的高价格，可实现巨大的工业产值。联合国相关数据也显示，向航空工业每投入1亿美元，10年后航空及相关产业能产出80亿美元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 大飞机项目一旦形成产业，1名飞机制造厂工人的背后，需要80名下游零部件领域的工人。因此，发展民机项目将为上下游企业提供更多的就业机会。例如，波音在2012年增加航空产业相关就业岗位超过130万个。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 专家认为，对C919来说，目前可以说已打破了大飞机研制的全球垄断局面，但要真正形成“ABC”的竞争格局，还为时尚早甚至未知。不过，大飞机项目对进一步提升中国制造的整体水平和能级的效应，确实已初见端倪。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[花坪的银杉入云端（美丽中国·保护区之夏）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290148.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>本报记者 庞革平</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20170522/1495393304916_1.jpg" style="border:solid 0px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 花坪国家级自然保护区山峦叠翠。黄勇丹摄</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20170522/1495393297682_1.jpg" style="border:solid 0px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 制图：蔡华伟</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20170522/1495393207722_1.jpg" style="border:solid 0px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 护林员跋山涉水巡山。黄勇丹摄</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平总书记曾说过，希望大家在国家政策支持下，齐心协力管护好湖泊、草原、河流、野生动物等生态资源。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 自上世纪50年代自然保护区制度建立以来，目前我国85%的陆地自然生态系统、绝大多数自然遗迹、85%的野生动植物种群、65%以上的高等植物群落，特别是国家重点保护的珍稀濒危野生动植物均在自然保护区内得到保护。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从今日起，本报开设“美丽中国·保护区之夏”栏目，聚焦国家级自然保护区，重点报道各地齐心协力保护和修复这片“最美国土”生态资源的努力和成就。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>小档案</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 广西花坪自然保护区设立于1961年，是广西壮族自治区第一个自然保护区，1978年升格成为我国第一批国家级自然保护区，属森林生态系统类型，总面积1.5万公顷。保护区以银杉和其它珍稀濒危野生动植物资源及典型常绿阔叶林带森林生态系统为主要保护对象，其中国家一级保护植物有银杉、南方红豆杉、伯乐树3种；国家一级保护野生动物有金雕、林麝、豹和白颈长尾雉4种，国家二级保护野生动物有大鲵、苏门羚、藏酋猴等35种。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 清晨，伍锡峰把进山要用的帐篷、柴刀、手电、干粮等十几样东西装进背包，叫上同事进山巡护。骑摩托车行进了半小时，才来到粗江护林站。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者以为到达了目的地，伍锡峰笑笑说：“这只是步行的起点，离这里最近的银杉，还要走两个多小时山路。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>“为守护这片森林，哪怕死了也要在山里做条汉子”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 花坪国家级自然保护区位于广西桂林市龙胜、临桂两县交界处。伍锡峰就是这个保护区粗江保护站的负责人。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “这里有活化石——银杉，还有很多珍稀濒危野生动植物，保护好这片原始森林，对保护桂林的生态环境乃至我国珠江水系都有很大作用。”如今，伍锡峰已在这里工作了27年，“看到这片保护区如今郁郁葱葱的样子，想到我们曾经保护过这里，心里挺自豪的。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2015年，花坪自然保护区有人偷砍红豆杉，这种树50年才长成，1立方米可卖到几千元。巡逻时，伍锡峰和队员发现了盗木贼。气急败坏的盗木贼为逃避惩罚，仗着人多竟然暴力抗法，3个护林员不同程度受伤，但伍锡峰等人死死摁住一个盗伐者，其他盗木贼见状，仓皇逃窜。“为守护这片森林，哪怕死了也要在山里做条汉子。”伍锡峰说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 银杉是国家一级保护植物，是我国植物学家在20世纪50年代发现的。中外植物学界曾断言，由于第四纪冰川寒流的袭击，地球上珍贵的古生植物银杉已消失。然而，1954年银杉奇迹般地出现在花坪林区。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 目前，银杉仅分布在我国广西的龙胜和四川的南川金佛山两地的狭小区域，它树干挺直，叶片像杉木的叶子一样扁平，叶片下面有两条银白色的气孔带，微风吹来，现出闪闪银光，“银杉”一名就是这样来的。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>银杉数量增加了3倍多，倾注着几代科学家的心血</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> “银杉异地授粉试验获得成功，花坪自然保护区已成为金雕、林麝、豹和白颈长尾雉等野生动物主要栖息、繁衍之处，人们还发现了多年绝迹的华南虎的粪便等踪迹。这些成果的取得和黎向东教授等许多科研专家的呕心沥血密不可分。”谈起花坪保护区取得的成果，花坪国家级自然保护区管理局局长于忠明思绪万千。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 黎向东教授是广西大学林学院的植物学专家，1954年他作为植物系大学生，与6位同学来到龙胜的花坪山区实习。3个月后，他和同学们撰写了花坪森林资源调查报告，引起了自治区政府有关部门的关注。1958年，黎向东参加了自治区森林考察队再次来到花坪，他和考察团队撰写调查报告，建议自治区政府成立花坪自然保护区。1961年，花坪成为广西第一个自然保护区，1978年成为第一批国家级自然保护区，从而将宝贵的自然资源保存下来。1991年11月，广西花坪国家级自然保护区被批准纳入中国生物圈保护网络。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 保护区分别在1962年、2008年进行两次综合考察，基本上摸清了保护区本底资源情况，特别是针对银杉资源，通过两次专项调查监测，掌握了银杉种群的数量、群落结构及生长状况，还发现了一个新的银杉分布点，有个体植株31株。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 1962年的调查表明，花坪保护区共计哺乳动物30种，鸟类60种，两栖爬行动物31种，鱼类13种，维管束植物1117种。2008年的综合科考表明，花坪保护区有哺乳动物46种，鸟类136种，两栖爬行动物98种，鱼类20种，有维管束植物208科689属1505种，其中，活化石银杉由最初的300多株发展到现在的1040株。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>建设“智慧花坪”，网络化数字监管保护区</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 走进花坪保护区管理局网格化数字监控室，几十个屏幕映入了记者的眼帘。“这是我们‘五网两平台’工程的成果。”于忠明说，五网是建设森林防火监测网、野生动植物监测网、保护区巡护网、生态环境功能监测网、旅游管理网；两平台为数字化保护区综合管理平台和信息化保护区生态文明宣传教育平台。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 于忠明之前在龙胜县三门镇工作，2011年刚来时，几间破旧的办公室、一台摩托车、一部电话机就是保护区管护站的全部家当，“一定要改善保护区办公条件，充分利用先进手段保护林区！”于忠明暗下决心。7年时间，保护区先后建成了综合楼、总部办公楼、2个管护站，以及2座森林防火瞭望台、2座4要素中尺度自动气象站，扩建了花坪主体公路，修建了必要的防火道，架设了高压输电线路、卫星电视地面接收站和联通、移动基站。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从2013年开始，花坪自然保护区确立分三步走，5年内打造“智慧花坪”。其中，初步实现对重点区域24小时实时监控，重点区域无线网络全覆盖。“保护区工作人员只需要用巡检器拍照，就随时可以传到管理局指挥中心，实现零距离监控。”于忠明说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2014年9月，花坪自然保护区被授予“国家生态文明教育基地”，2017年被命名为“全国野生动物科普教育基地”。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[四川：建成保护区　修复栖息地　伞护大熊猫和它的小伙伴]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290120.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>王成栋</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　“奇迹！”4月18日，省自然资源科学研究院峨眉山生物资源实验站里响起欢呼声。在这里，四川诞生了半个世纪以来西南地区的第一只朱鹮。而上一只诞生在四川的朱鹮，要追溯到上世纪六十年代初。</p> <p> 　　把家安在四川的珍稀动物，不只是朱鹮，还有大熊猫、川金丝猴、雪豹等。在这片土地上，1100余种脊椎动物栖息繁衍，鸟类和兽类的种类数量约占全国一半。</p> <p> 　　坚决守卫野生动物的家园，四川用行动说话。</p> <p> 　　<strong>1　多样化保护地构筑动物家园</strong></p> <p> 　　每个星期，杨洪忠都会到喇叭河自然保护区走一圈。让这位雅安市天全县林业局的总工程师念念不忘的，是大熊猫和牛羚。最新数据显示：过去10年内，保护区的大熊猫从11只增加到20只，牛羚的种群趋于稳定。</p> <p> 　　“不能砸了自己的招牌啊！”杨洪忠的念叨背后，是喇叭河自然保护区的特殊地位。1963年，喇叭河与王朗、卧龙、白水河四处保护区同时成立，拉开四川建立动物保护体系的序幕。</p> <p> 　　没有栖息地，何谈保护珍贵野生动物？自然保护区，是野生动物最接近自然形态的家园。</p> <p> 　　半个世纪内，四川陆续成立自然保护区169个，面积占全省总面积的17.21%。保护区内，专人巡护、严禁开发与狩猎。保护区外，综合各野生动物珍稀程度、栖息地受威胁程度等因素，四川陆续设立森林公园、湿地公园等专类性公园，形成保护区、专类性公园搭配的保护地体系。至去年底，全省累计建立森林公园、湿地公园123个。</p> <p> 　　保护地必须得到有力保护。四川出台地方法规，落实管理机构、人员，在物种保护红线面前寸土不让。</p> <p> 　　世纪之交，四川在全国率先出台自然保护区管理条例，明确限制开发自然保护区的核心区。从今年开始，四川启动林业综合行政执法改革，将自然保护区执法权限移交给同级森林公安，并明确：擅闯保护区、擅自在保护区内从事开矿、狩猎等活动者，一律从严从重处罚。</p> <p> 　　<strong>2　动物保护不仅限于大熊猫</strong></p> <p> 　　把四川珍稀物种比作王冠，最耀眼的珍珠当属大熊猫。但动物保护，又不能仅限于大熊猫。</p> <p> 　　“四川动物的旗舰是大熊猫，保护抓手也是大熊猫！”今年3月，面对来访的业务主管部门负责人，88岁的大熊猫研究“泰山北斗”胡锦矗如此疾呼。</p> <p> 　　50年前，胡锦矗就提出：四川珍稀动物太多，如分门别类保护，分散资金和技术力量不说，效果也不会好。考虑到雪豹、川金丝猴等珍稀动物的栖息地，与野生大熊猫活动区域高度重合的现状，不如以大熊猫为伞护种，在保护野生大熊猫的同时，为大熊猫的小伙伴们提供保护伞。</p> <p> 　　现实是最客观的答案。统计数据显示，截至目前，四川累计建立46个大熊猫保护区，让近8000种野生动植物得以延续种群。</p> <p> 　　考虑到保护区是一个个“生命孤岛”的现实，伞护的力度仍需升级。去年底，中央正式批复的大熊猫国家公园体制试点方案，74.4%的区域位于四川。作为保护区的高级形态，国家公园将大熊猫和它的伴生种栖息地，以及所生活的生态体系全盘纳入保护范围，实现大熊猫的伞护功能最大化。</p> <p> 　　这是一次史无前例的尝试，需要的不只是决心，还有智慧。</p> <p> 　　在中央批复方案之际，省政府成立大熊猫国家公园方案编制小组和专题小组，协调解决大熊猫国家公园四川部分的跨区域、跨部门机制体制问题。同时，根据摸底情况，明确国家公园将优先整合既有自然保护区、森林公园、风景名胜区、地质公园、自然文化遗产地、国有林场等6类保护地。</p> <p> 　　<strong>3　啃下栖息地修复这块“硬骨头”</strong></p> <p> 　　4月10日，中国大熊猫保护研究中心专家室内，有人流下幸福的眼泪。这天，凉山州冕宁县冶勒自然保护区报告：放归近4年的大熊猫“张想”现身。而这里与放归地雅安市石棉县栗子坪国家级自然保护区相距几十公里。</p> <p> 　　这是一个信号：通过技术手段，珍稀动物的野生种群能够修复，他们的家园能够恢复。</p> <p> 　　恢复野生动物种群，重中之重是一边修复生态环境，一边改变林区传统的生产生活方式，实现人与自然和谐共生。</p> <p> 　　这是一场不折不扣的硬仗，需要创新工作方式——</p> <p> 　　围绕川西北草原湿地、川滇森林区、秦巴山区、大小凉山等四大生态功能区，扩建增设保护区，提升现代化水平。到2020年，全省重点野生动物保护率稳定在95%以上。</p> <p> 　　通过濒危野生动物拯救，开展雪豹、云豹等极度濒危动物种群调查，采取建设保护小区、人工繁殖等方式，恢复扩大其繁殖能力和野外种群。</p> <p> 　　强化大熊猫野化放归，全力修复土地岭、泥巴山、黄土梁、拖乌山等基因交流走廊通道，在都江堰市及凉山州雷波县各建立一个大熊猫野化放归基地。</p> <p> 　　通过增设公益性岗位和发展生态产业以及野生动物保险全覆盖等措施，构建原住民参与物种保护的利益协调机制、良性互动机制，实现珍稀野生动物只增不减和原住民生活水平的提高。（记者　王成栋）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[铜陵：给垃圾袋办身份证（民生调查·垃圾分类新技术）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290113.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>本报记者 孙 振</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 普遍推行垃圾分类制度，关系13亿多人生活环境改善，关系垃圾能不能减量化、资源化、无害化处理。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 日前，国务院办公厅转发国家发改委、住建部《生活垃圾分类制度实施方案》，其中要求加强技术创新，利用信息化手段提高垃圾分类效率。如何利用技术创新进一步推进生活垃圾分类处理制度的建立、健全，充分发挥创新在实现生活垃圾有效分类处理上的倍乘效应？本版特推出系列报道，介绍新技术在垃圾分类上的应用实践，以飨读者。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 很多城市小区，常能见到这样的场景：每组垃圾桶上都有不同的标识，清楚写着“可回收”“不可回收”，但里面装的垃圾，其实没啥区别。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “嫌麻烦，不愿意分类”“终端处理跟不上，分了也白分”，主客观因素都有。近年来，安徽省铜陵市抓住问题牛鼻子，通过做强“两端”推动生活垃圾分类：收集端，通过二维码智能分类、信息化管理、积分兑换奖励等，调动居民积极性；处理端，通过高技术手段，做优不同的垃圾处理终端，让分类后的垃圾有地可去。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>每个垃圾袋，都能追溯到对应家庭</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 在铜陵市东第花园小区，不少楼下都摆有“二维码智能垃圾分类箱”。打开标有“厨余垃圾”“其他垃圾”的不同箱子，里面每个垃圾袋上都贴有二维码。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 小区垃圾分类巡检员张国兵介绍，一个二维码，信息量不小，“里面对应着不同的垃圾分类信息，每户家庭的信息还连接着数据管理后台”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “很多人觉得垃圾分类麻烦。但只要按步骤操作，就简单不少。”小区居民凌琳说，信息化管理提供了方便，也调动了积极性。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 凌琳演示了整个操作系统。首先是垃圾袋领取：每户家庭凭定制的、存有各自人家基本信息的二维码智能卡，在垃圾袋自助发放机前扫描，即可每月免费领取两卷颜色不同的垃圾袋。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 接下来是垃圾分类的智能投放：每个垃圾袋上，都贴有和每户家庭相对应的二维码图案，同时，二维码还分别对应“厨余垃圾”及“其他垃圾”。扔垃圾时，持着分类装好的垃圾袋，在垃圾箱前扫描一下两种颜色垃圾袋上的二维码，对应的箱门自动打开。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，小区专设可回收利用垃圾箱，分别标注有“金属”“纸张”“塑料”等名称，居民还可通过扫描二维码称重的方式，投放分类好的可回收垃圾。“每投放一次，投放信息就会实时传送到数据后台，形成积分。”凌琳说，每个月都能有相当于十几块钱的积分，可以在指定商店消费或兑换大米等物品。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 居民分类不准，怎么办？小区巡检员会对每一袋垃圾进行破袋检查，对分类不准确的垃圾进行再分类。同时，巡检员还配有扫描仪，他们会根据分类情况，以扫描袋子上二维码的方式，对住户垃圾分类情况进行打分。“分类完全正确的打5分，分类不完全准确的3到4分。打分会形成积分，并通过短信告知居民。”张国兵说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据介绍，不愿意使用带有二维码垃圾袋的家庭，也可以用自备的垃圾袋投放。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>无害化处理，有效吸收有害气体</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> “有的地方还没有厨余垃圾处理厂，垃圾分类就很难进行下去。”铜陵市城管局副局长陈敬喜认为，分类的前提是做强处理终端，“如果没有相应的垃圾处理厂，最终只能按焚烧等方式‘一锅烩’，分类就是无用功。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 铜陵一方面试点居民小区智能化垃圾分类，一方面探索技术，做优不同垃圾的处理终端，让分类之后的垃圾有地可去。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 首先是厨余垃圾的处理。“之所以把它列为单独分类的一项，是因为普通的垃圾处理方式，很难对其进行无害化处理。”铜陵市隆中环保有限公司主要从事餐厨废物的资源化处理，负责人陈根果介绍，厨余垃圾里含有大量的水、油、盐，如果焚烧处理，即便在几百摄氏度的高温下，很多物质也烧不干净；掩埋、堆肥，又会造成土壤及地下水污染。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “只有用专门的厌氧发酵处理工艺，才能达到无害化处理的效果。”陈根果展示了整个处理工艺：先将厨余垃圾通过自动分拣机打碎、分拣，再经高温罐体，分离水、渣、油，通过厌氧发酵产生沼气；渣子，可以制为营养土；油，则可以进一步提炼为生物柴油或工业用油。整个过程，实现了资源的无害化循环利用。“有的企业已经有意向，打算购买该沼气用于发电。”陈根果表示。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 其他垃圾也能进行一定程度的无害化处理。在铜陵海螺生活垃圾焚烧厂，玻璃墙之外是运转的设备，玻璃墙之内却是一个咖啡厅，用于接待、洽谈，闻不到隔壁的异味。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “垃圾焚烧的高温一般在500摄氏度左右，有害气体无法祛除。我们的分解炉，稳定在880至900摄氏度，能有效吸收。”工作人员袁春林介绍，垃圾焚烧过程中产生的重金属，会随气体或灰渣进入水泥窑炉煅烧，然后被固化在熟料矿物的晶体结构中或水泥的水化产物中，形成不溶解的矿物质。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 可回收垃圾的处理，也不含糊。负责小区生活垃圾分类运营管理的企业，会和相关专业物资回收企业、垃圾回收再利用企业等对接。“政府部门也会通过信息平台管理等方式，对上报的可回收垃圾的处理情况、回收企业资质等信息进行核实监管。”铜陵金时代科技有限公司董事长陈玉明说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>扩面降成本，是下一步的探索方向</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 目前，铜陵30个小区试点了生活垃圾分类，两家企业分别承担15个小区的管理运营。降成本，是接下来要探索解决的重点问题。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “现阶段垃圾分类工作，多是靠政府财政投入维系。”铜陵市环卫处主任刘骏坦言，垃圾分类运营的企业除政府支付的运营费用外，没有产生垃圾分类的附加值，生活垃圾分类衍生产品的开发和利用，还有待进一步加强。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 运营企业、试点小区也在探索改进。在铜陵市豪邦康城小区，没有分发贴有二维码的垃圾袋，而是直接发放二维码标签。承担小区生活垃圾分类管理工作的江苏圣荣信息技术公司总经理刘亚林说：“减少垃圾袋发放，每月在每户家庭可减少10元左右的投入。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同时，垃圾分类投入的人力较多，加重了运营管理企业与物业的负担。“二维码扫描只能解决‘谁参与’的统计问题，如果要进一步延伸到‘对不对’‘量多少’的统计，现阶段只能靠人工破袋检查和称重。”刘亚林表示，公司人员须和小区物业人员一道做这项工作，沟通协调也有一定成本。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对此，铜陵市城管局局长吴强表示，下一步会探索试行在小区物业招投标过程中，将协助处理垃圾分类纳入小区物业工作范围，以调动其参与的积极性。“在已有探索的基础上，还应该提质扩面。”吴强介绍，下一步，铜陵将在全市60%以上的党政机关、事业单位，及城区70%以上的中小学，推行生活垃圾分类试点，进一步做好生活垃圾分类工作。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[湖南:省委专题听取对省直单位巡视"回头看" 汇报]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290105.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　5月18日，湖南省委书记、省人大常委会主任杜家毫主持召开书记专题会议，听取省委巡视工作领导小组关于十一届省委第一轮巡视综合情况汇报。今年2月至4月，省委巡视组对省发改委等30个省直单位进行了巡视“回头看”，发现突出问题539个，涉及领导干部问题线索106件。</p> <p> 　　从巡视发现的问题看，省直单位在全面从严治党上还不同程度存在“灯下黑”的问题。有的党组（党委）领导不力，政治意识不强，政治担当不够，政治警觉性不高。有的机关党建不力，党内政治生活不严肃，选人用人不规范。有的从严治党不力，党组（党委）特别是一把手管党治党态度不坚决，纪检组（纪委）“探头”作用发挥不够。“四风”问题禁而不绝，个别干部甚至以权谋私。</p> <p> 　　会议强调，要用好巡视成果，做到件件有着落、事事有回音。整改能不能落实，根本在“一把手”，关键看责任担当。对巡视发现的问题，要原原本本反馈，一针见血、直指问题，直接找党组（党委）书记说事。对反映领导干部的问题线索，纪检机关、组织部门要分类处置、优先核查。对违反中央八项规定精神、省委九项规定和“四风”方面的问题，要严肃查处、公开曝光，防止反弹回潮。对巡视发现的共性问题，要结合推进“两学一做”学习教育常态化制度化，加强综合归纳，提出意见建议，切实加强监管、堵塞漏洞、扎牢制度“笼子”。要从政治高度认真梳理各单位存在的问题，看党内政治生活是否严肃、政治生态是否良好、党内监督是否严格，督促被巡视党组织和相关部门采取措施、统筹研究解决，增强党内政治生活的政治性、时代性、原则性、战斗性，维护良好政治生态。（湖南省纪委）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[江苏:37家省级单位交出巡视整改成绩单]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290100.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　去年8月至9月中下旬，江苏省委9个巡视组对33家单位进行巡视，并对两个企业、两所高校开展“回头看”，这是十二届省委任期内巡视全覆盖的收官之战，共发现突出问题1307个、问题线索114件。</p> <p> 　　巡视结束后，被巡视单位认真履行责任切实抓好整改工作。日前，37家单位陆续公布巡视整改情况，接受社会监督。</p> <p> 　　<strong>提高站位以上率下，深入落实主体责任</strong></p> <p> 　　整改过程中，被巡视单位党组织切实树立“四个意识”，提高政治站位和政治觉悟，把做好巡视整改作为落实全面从严治党主体责任的具体举措。</p> <p> 　　省委农工办领导班子召开专门会议研究机关党建工作，下大力气解决“重业务轻党建”问题。针对扶贫项目实施和资金监管等主动作为不够问题，主动与纪检、审计部门对接，以积极态度接受指导监督，严防涉农和扶贫领域职务犯罪和“跑冒滴漏”。</p> <p> 　　省审计厅党组研究确定67条整改措施，厅党组书记负责整改全面工作，直接承担17条。抽调200名基层审计干部开展重大扶贫政策落实跟踪审计。通过“定期审”“轮流审”和“跟踪审”等方式，对公共资金、国有资产、国有资源和领导干部履行经济责任情况实现审计全覆盖。</p> <p> 　　对照巡视“回头看”反馈问题，南京信息职业技术学院认真落实“一把手”主体责任。针对“财务管理不规范”问题，学院加强预决算、工程项目、科研经费、校企合作、资产租赁、对外投资等管理，将由学院直接对外投资的股权全部划转至学院资产公司持有，关停无实质业务企业，撤资对支持教学无作用的参股企业。全面梳理学院所有银行账户存款情况，明确规定今后所有大额存款转存需经院长办公会批准后再执行。</p> <p> 　　<strong>突出问题抓住重点，扩大巡视整改效果</strong></p> <p> 　　对于巡视反馈的问题，特别是省委巡视组指出的突出问题，被巡视单位高度重视，查清“病灶”、找准病因、“靶向治疗”，集中力量做好整改。</p> <p> 　　围绕重点领域风险控制机制不健全、干部人事管理混乱等问题，立即纠正显性问题，仔细排查隐性问题——</p> <p> 　　凤凰传媒集团严肃处理4起干部档案涉嫌造假问题，认真清理返聘处级以上干部6人，特殊岗位需要返聘的须报集团审批。</p> <p> 　　省演艺集团清理领导干部尤其是班子成员社会兼职问题；着手清理在编不在岗人员，完善收入分配制度改革，引导演职人员回归集团舞台。</p> <p> 　　省作协针对个别党组成员党性弱、私心重，热衷参加基层文学活动拿报酬的问题，对其谈话提醒，并完善干部员工外出报备等制度规定。</p> <p> 　　针对干部出国管理工作不到位、下属单位管理不规范等问题，动真碰硬严肃处理——</p> <p> 　　省外办按照“因事定人、人事相符”原则，严格审批、从严把握，杜绝“任务不实、平衡照顾”等现象，及时收回5名同志因私护照。</p> <p> 　　对于部分工程项目管理不规范、重点环节廉洁风险突出等问题，认真整改举一反三——</p> <p> 　　省机关事务管理局认真分析基建工作中存在的问题，建立投资、进度、质量3个管控体系，落实项目负责人终身负责制。</p> <p> 　　省政府驻北京办事处出台办事处所属企业管理办法、所属企业领导班子绩效考核办法，制定办事处所属经济实体重大事项报告、日常工作报告等制度，切实加强日常监管。</p> <p> 　　<strong>建章立制推动改革，持续巩固巡视成果</strong></p> <p> 　　巡视整改不是“一阵风”，做好巡视整改是深化政治巡视的内在要求，也是发挥巡视标本兼治战略作用的关键所在。被巡视单位既落实当下改的具体举措，也注重长久立的制度安排。</p> <p> 　　财政、税务等部门对照问题完善制度，加强风险防控——</p> <p> 　　省财政厅6月底前完成内控制度第三轮修订，将风险防控措施嵌入财政管理各事项、各流程。整合资金用途相同、投向相近的项目，省级部门专项资金数量同比压减1/4。推动出台《江苏省财政监督条例》，加强专项资金绩效管理；完善审计查出问题整改机制，对问题较多的预算单位予以处罚。</p> <p> 　　省地税局修订有关内部监管机制，有序开展三级督察、两级内审，完善办案人员和案件“双随机”制度，切实解决部分基层税收执法人员收“关系税”“人情税”问题。</p> <p> 　　涉及改革创新的部门切实增强服务大局、服务中心的意识和能力，由点及面加快推进——</p> <p> 　　省编办紧扣“放管服”改革和机构编制工作，开展“三问”调研，协助省委省政府出台“审改18条意见”，推出“网上办、集中批、联合审、区域评、代办制、不见面”具体改革举措。顺应基层诉求，扩大相对集中行政许可权改革试点、制定企业投资项目省级部门“不再审批”清单和开发区一层全链审批赋权清单，深化承担行政职能事业单位改革试点。</p> <p> 　　省政府法制办在整改过程中强化担当意识，增强工作前瞻性，运用法治思维和法治方式解决改革发展中遇到的深层次问题。针对行政立法中囿于部门利益、坚持原则不够的问题，提高政府立法公众参与度，邀请第三方对争议较大的重要立法项目进行论证、评估，对难以解决、难以协调的问题及时提出处理意见。（江苏省纪委）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广州法检“两长”同堂办案]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290097.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>本报记者 罗艾桦</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　审判席上，审判长庄严宣判：“以故意杀人罪，判处被告人李某有期徒刑十五年，剥夺政治权利五年！”</p> <p> 　　审判席下，一边是主诉检察官颔首点头，一边是被告人当庭表示服判。</p> <p> 　　5月18日9时30分，在广州市中级人民法院第二法庭，一起公开审理并当庭宣判的故意杀人案件，引起了羊城媒体和社会的关注。</p> <p> 　　担任该起案件审判长的，是广州中院院长王勇，主诉检察官亦是同样的级别——广州市人民检察院检察长欧名宇。市一级法检“两长”同堂办案，在广州尚属首次。</p> <p> 　　据了解，2015年12月底，广东省召开全省司法体制改革试点工作推进会，启动司法员额制改革，广州中院被列为试点单位。法官员额制改革，目的就是要实现人员分类管理，让优秀审判资源集中到审判一线，建立以法官为中心、以服务审判工作为重心的法院人员配置模式。按照改革要求，进入员额的法院领导必须办案，于是，院长、庭长纷纷充实到审判一线。</p> <p> 　　其实在司法员额制改革前，广州中院的院长、庭长办案也不少见，而且主审的大多是涉及职务犯罪、金融纠纷的大案要案和疑难杂症案件。改革之后，院长、庭长办案渐成常态。自去年10月司法员额制改革落地至今，广州中院院长、副院长、庭长、副庭长共办结各类案件1923件，人均办案41件，其中办案最多的超过130件。</p> <p> 　　今年4月，最高人民法院公布《关于加强各级人民法院院庭长办理案件工作的意见（试行）》，明确要求各级法院院长、庭长入额后应当办理案件，重点审理重大、疑难、复杂、新类型和在法律适用方面具有普遍指导意义的案件。</p> <p> 　　检察官员额制的建立亦在同步进行。按照广东省人民检察院的统一部署，广州全市检察机关开展了首批入额检察官选任工作，共有730名检察官成为首批进入员额的检察官。</p> <p> 　　此次广州市法检“两长”同堂办案，案件有何特别之处？</p> <p> 　　据检察机关指控，2016年3月22日凌晨，被告人李某因是否辞工回家给外公拜寿的琐事与妻子杨某发生争执，期间李某用手掐住杨某脖子，致其当场窒息死亡。案发后，李某主动报警并在案发现场等待，公安人员到场后将其抓获。鉴于被告人自愿认罪认罚，并同意公诉机关的量刑建议，辩护人也提交了被告人父亲与被害人母亲达成的调解协议书、被害人家属出具的刑事谅解书等证据，在法庭辩论阶段，控辩双方重点针对量刑情节进行了辩论。庭后，广州中院刑一庭负责人表示，此案是该院审理的首宗一审重大刑事案件适用认罪认罚从宽制度的案件。</p> <p> 　　王勇表示：“做好推进司法改革的先锋，作为院长，‘既要挂帅，又要出征’。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[发生重大突发事件 1小时内公布事实信息]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290088.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 本报南宁5月21日电 （记者庞革平）广西日前印发的《关于实施全面推进政务公开六项行动的通知》明确要求，涉及特别重大、重大突发事件的政务舆情，当地的涉事责任部门需1小时内公布事实信息，5小时内发布权威信息，24小时内召开新闻发布会。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《通知》明确，涉事责任部门是政务舆情收集和回应的第一责任主体。重点收集和回应的政务舆情内容包括涉及公众切身利益且可能产生较大影响的媒体报道，引发媒体和公众关切、可能有损政府形象的舆情信息，涉及重大突发事件处置、自然灾害应对、重大活动举办的舆情信息等。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《通知》要求，涉及特别重大、重大突发事件的政务舆情，应第一时间向社会发布已掌握的事实类信息，原则上不超过1小时，最迟要在5小时内发布权威信息；造成重大人员伤亡或社会影响较大的，最迟要在24小时内举行新闻发布会，并视工作进展持续发布权威信息。全区各级人民政府和部门的办公厅（室）要会同宣传、网信、应急、督查部门建立政务舆情快速反应和协调联动机制，着力提高政务舆情回应的及时性、针对性、有效性。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同时，广西建立政务公开工作开展情况“三随机”（时间随机、对象随机、内容随机抽查）巡检通报制度。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[食品安全将纳入地方领导班子考核]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290075.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报杭州5月21日电 （记者方敏）浙江省政府办公厅近日发布《2017年浙江省食品安全工作要点》，提出将完善食品安全督查考评制度，把食品安全工作纳入年度目标责任制考核、地方领导班子及领导干部综合考核评价、平安浙江建设等考核内容，并适当提高权重。</p> <p> 　　《工作要点》还明确，各级政府部门要完善食品药品安全监管体制，加强统一性、专业性、权威性，充实基层监管力量。各地要认真落实“有责任、有岗位、有人员、有手段”要求，支持监管部门切实履行日常监管和监督抽检职责，保障经费投入，健全事权明晰、权责匹配的监管体系，积极探索建立职业化检查员队伍制度。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[解码高校招生：今年全国多所高校实现全部大类招生]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290079.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　在刚刚过去这个周末，北京大学、清华大学、中国人民大学、北京师范大学等多所高校举行校园开放日，为即将到来的新一届招生预热。在开放日期间举行的招生咨询会上，各学校均介绍了在招生和育人中的新举措：聚焦国家战略需要、通识教育、大类招生以及给予学生成长充分的个性自由成了高校招生和育人中的共性特征。</p> <p> 　　<strong>新设专业——培养复合型人才</strong></p> <p> 　　2017年不少高校新增了专业方向，而这些新方向，都是聚焦国家需要。</p> <p> 　　比如，清华大学新增了两个本科专业，建筑类新增风景园林专业和土木类新增交通工程专业。其中，风景园林专业横跨理、工、农、文等领域，主要培养具有优秀的综合素质、实践能力和创新精神的高层次风景园林设计与规划、建设与管理人才。交通工程专业结合我国城市化进程的需求，服务于国家交通工程重大战略需求，旨在培养具备多学科思维、全球化视野、超强沟通能力的交通领域高端复合型人才，力求将清华大学交通工程学科的发展提升到新的高度。</p> <p> 　　立足拔尖创新人才培养，服务国家战略需求，清华大学还新增了两个本科培养项目。一个是人文社会类的社会科学学院新增了国际事务与全球治理专业方向，另一个是世界文学与文化实验班(“世文班”)正式纳入“清华学堂人才培养计划”。</p> <p> 　　清华大学招生办公室主任刘震介绍：国际事务与全球治理本科项目有三个非常重要的特色，一是塑造学生人类命运共同体的使命感，在培养中要求学生了解世界历史，国际社会、国际组织的来龙去脉、运作机制等；二是提升学生的跨文化协作和领导能力，去国际组织工作时面对不同肤色、不同语言的工作伙伴，不但没有陌生感，还要具有出色的谈判力、领导力；三是夯实多样化的领域和背景知识，在国际组织工作仅语言过关还不够，更要掌握相应领域的背景知识和过硬的本领。</p> <p> 　　中国人民大学今年将增设“世界史”“数据科学与大数据技术”及“劳动经济学”3个本科专业。“世界史专业力图关注古今世界格局的演变和发展趋势，将世界史的学习与自身的发展和民族的振兴结合起来，旨在培养拥有扎实的世界史知识、很强的跨文化理解能力、优秀的外语应用能力和开阔的国际视野的综合型专业人才，以满足国家社会发展之需求。数据科学与大数据技术专业旨在培养既掌握统计分析、计算技术和计算机技术专业知识，又熟悉应用领域的数据科学的复合型人才，以满足国家对数据科学人才的迫切需求。劳动经济学专业旨在培养既有良好的通识教育，又有顶级的经济学基础训练和前沿的劳动经济学熏陶的复合型专业人才。”中国人民大学招生办公室负责人介绍。</p> <p> 　　“大学存在的主要价值就是为了未来，培养下一代传承文明，促进人类进步。”为此，北京大学副校长、教务长高松介绍，未来有很多不确定性，碰到的问题更多的是一些复杂的、综合的、全球性的和经常变化的。这些问题常常不是一个单一学科或者一个人能够独立解决的，未来给大学的人才培养带来机遇，也带来挑战，大学须应时而变。</p> <p> 　　<strong>强化基础——重视通识与专业核心能力</strong></p> <p> 　　熟悉高等教育的人都知道，这些年，各高校，尤其是重点高校都在进行本科生人才培养方案的调整。在今年的校园开放日上，通识教育、加强基础、促进交叉，成为各高校人才培养方案的关键词。</p> <p> 　　据介绍，北大正在进行一次大的教学方案的修订，突出特色是凝练了专业核心课程，即这个专业应该具备的，最重要的基础的知识和能力的构架。在人才培养方案的设计中，最底层为公共基础课，之上是学科基础课，即大类平台课，再之上为专业核心课。在此之上，还开设有专业方向模块以及交叉学科的模块，再往上是荣誉课程。基于这样一个框架，学生进入学校后，如果有非常明确的专业方向，就可以一路向上。但是如果有些同学进入北大之后还有一些别的兴趣和爱好，那么他可以选择专业的模块或是交叉学科的模块，也可以通过学习两个专业的专业核心课，拿到一个主修专业学位和一个辅修专业学位。</p> <p> 　　“这就意味着，基础必修的部分占到学分的50%—60%，其余的40%—50%是自主构建。之所以做这样的设计，是在强化了基础课程之外，鼓励学生根据自己的兴趣、爱好和未来发展构想来选择自己的学习模块和学习内容。”北大招办相关负责人介绍。</p> <p> 　　同样是本着这样的思路，2017年，北京航空航天大学在新一轮的大类培养改革中，也更加重视学科交叉能力的培养和通识与专业并重的综合素质培养，通过培养方案的修订，实现从专业教育向通识与专业并重的个性化培养转变。“在一二年级进行通识教育，实行宽口径、大平台的专业设置与培养。经过一年的培养，将充分尊重学生个人志愿，根据学生学习兴趣和能力，在老师的专业指导下选择专业学院继续学习，二年级结束时在专业学院内选择心仪的专业。”北京航空航天大学招生办公室主任马进喜介绍。</p> <p> 　　“如果专业兴趣发生改变，学生仍可在此后的学习年限内，根据自身需求进行专业转换。”马进喜说，“这些举措不仅提高了大一学生的学习动力和专业学院的办学积极性，更加符合当前学科交叉、专业界限淡化的高等教育改革趋势，符合一流高校的本科人才培养发展方向。”</p> <p> 　　<strong>大类招生——拓展学生专业选择空间</strong></p> <p> 　　今年，全国多所高校实现全部大类招生，以清华为例，2017年，清华大学将纳入本科招生的所有专业整合为16大类，分别为：建筑类，土木类，环境、化工与新材料类，机械、航空与动力类，能源类，电子信息类，计算机类，自动化与工业工程类，数理类，化生类，经济、金融与管理类，人文与社会类，法学类，艺术类，文理通识类和临床医学类。学生填报志愿的时候将需要按照专业类来填报，在大一年级，所有学生将接受大类统一的通识教育课程、专业导引课程、专业基础课程等，在大一结束前完成专业确认，并在大二进入相关院系开始专业学习。</p> <p> 　　北航也将按照航空航天类和信息类等八大类招生。对此，北京航空航天大学校长徐惠彬认为，“实施大类招生，让学生在培养中获得更多的自主选择权是世界高等教育的发展趋势，符合一流大学的本科人才培养发展方向。”</p> <p> 　　“大类招生既减少了考生填报志愿的盲目性，又给了考生更大的选择自由权，打破了学科界限，有利于交叉型、复合型、高素质人才培养。”刘震介绍，“同时，大类招生、培养和管理改革对高考改革省份浙江和上海的考生也是一大利好。因为按照新高考改革方案，不再有报考哪个学校的说法，而是直接按照专业填报志愿，比如浙江考生最多可以填报80个专业平行志愿。按照大类进行招生后，减少了考生的志愿填报难度，同时也兼顾了考生的专业选择空间。”</p> <p> 　　尊重学生的个性选择也是今年高校人才培养理念一个突出的特色。北大开放了共享的课程资源，允许学生在全校范围内选课，同时，扩大转系转专业的自由度。</p> <p> 　　北京师范大学也允许学生进入学校后进行专业的二次选择，不仅不设转出门槛，且可跨文理大类。在第一、第二学年末，学生可自主申请，经拟转入院系考核，为确有专长的学生转换专业。此外，学校还设置自由选修学分，学生有机会根据个人发展规划和兴趣爱好，跨专业、跨年级选修全校各专业的专业必修和选修课程，为优秀本科生设立高级研修课程，开放研究生学位基础课程，满足学生发展需求。</p> <p> 　　“本科教育应该打破以院系为基础的教育模式，给予学生更多选择。”各高校教学负责人都表达了这样的观点。</p> <p> 　　所有的招生以及人才培养方案的调整，背后的指向是培养什么样的人。</p> <p> 　　多年前，胡适先生曾对教育的本质有过很详细的比喻，他说“教育是戴一副有光的眼镜，戴上这副眼镜之后，就能看到从前看不见的东西，看到人家看不见的东西。大学也是如此，一个受过大学教学的人应该学会独立思考，学会客观判断和系统推理。”</p> <p> 　　“大学育人要实现价值塑造、能力培养、知识传授的‘三位一体’”，刘震介绍。对此，高松进一步阐释，“我们的大学教育要为学生的未来一生奠定基础，认识自然、认识社会、认识自己，学会独立思考、分析判断、清晰表达、合作沟通、实践创新，学会担当负责，学会在未来生活中想要学习掌握任何事物的能力。”</p> <p> 　　(赵丹、郑思琳、唐国荣参与采访)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国向极地考察强国迈进 第5个南极考察站即将开建]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290057.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>杨舒</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　5月22日，南极条约协商会议首次在中国召开。作为负责任大国，我国正以积极的姿态参与南极事务。中国的南极考察历史仅有短短的33年，但这33年来，我国向极地考察强国的目标不断迈进。</p> <p> 　　1984年，中国首支南极洲考察队成立。队长郭琨率领考察队员奔赴南极，仅用40天就建成长城站。此后，我国相继建成了中山站、昆仑站和泰山站，如今，第五个中国考察站也已经在罗斯海地区完成规划选址，即将开建。</p> <p> 　　2017年1月8日，我国首架极地固定翼飞机“雪鹰601”成功降落南极冰盖之巅，我国南极科考的“航空时代”由此来临。“雪鹰601”“雪龙号”科学考察船和4大考察站将中国在南极的科考空间大大拓展，极地－海洋观测系统平台初步形成，正如第33次中国南极科考领队孙波所言，“中国极地考察进入了海陆空立体化协同考察的新纪元”。</p> <p> 　　33年来，我国在南极科考中初步建立了一支门类齐全、体系完备的科研队伍，组建了一批重点实验室。目前，我国南极陆基考察在国际科学刊物发表论文数量位居世界前列，回收陨石12000多块，位居世界第三。</p> <p> 　　据国家海洋局极地考察办公室主任秦为稼介绍，目前，我国已与美国、澳大利亚、新西兰等国签订了有关南极合作的双边协定或备忘录，积极践行《关于环境保护的〈南极条约〉议定书》等相关国际公约要求，注重环境管理，保护南极环境。</p> <p> 　　目前，中国已在有40多个国家参与的南极条约体系中，发挥着越来越大的影响和作用。国家海洋局局长王宏表示，下一步，我国将加快建立覆盖包含南北极在内的全球海洋立体观测网，构建国际合作平台，大力推动极地考察向更深程度、更广范围、更高层次迈进。(记者杨舒)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[管住信息裸奔 该从何处发力]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290046.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>本报记者 倪 弋</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 移动互联网在给人们的日常生活带来巨大便捷的同时，个人信息泄露的风险也日渐凸显。近日，最高人民法院、最高人民检察院联合发布司法解释，进一步明确和细化侵犯个人信息犯罪的量刑标准；最高检发布典型案例，切实提高公众对侵犯公民个人信息犯罪社会危害性的认识。如何保护个人信息安全，再度引发关注。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 日常生活中，你是否也有过类似经历：刚预定了一套房子，各种装修公司和私人贷款的推销电话就接踵而至；网上订购完机票，旅店预定、接送乘机等服务信息就纷至沓来；一些APP如同安装了“千里眼”，竟能准确定位和区分家庭和单位地址……这些骚扰仅是“初级危害”，个人信息的泄露更为电信诈骗等活动提供了犯罪土壤。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>社交网络不加区分“晒”个人信息，给不法分子带来可乘之机</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 据有关媒体报道，财务工作者肖女士就曾接到自称是其老板的QQ好友申请，对方与老板的常用QQ头像、状态、个性签名等一模一样，就连聊天语气和说出的基本信息也与老板毫无二致，肖女士信以为真并按对方要求汇款数十万到其指定账户。经调查，原来肖女士的老板总是将个人喜好和日常活动等“晒”到QQ上，犯罪分子轻易搜集信息后便模仿肖女士老板行骗得手。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “很多时候个人隐私泄露，其实源于自身保护意识差。” 在上海交通大学信息安全工程学院教授蒋兴浩看来，过度的网络社交就是典型例子：有的人动辄将各种个人信息不加区分地“晒”到QQ、微博和微信等社交网络，不法分子不仅可轻松获取，还能将其拼凑、整合成“精准用户画像”以进行不法活动。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “鉴于个人信息泄露的复杂性和隐匿性，把希望主要寄托在通过法律进行事后打击和治理，并不是长久之计。”中国青年政治学院副校长、互联网法治研究中心主任林维认为，个人信息侵害行为的发现和查处难度明显大于传统犯罪，违法成本低，执法成本高。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 最高检近期发布了侵犯个人信息安全的典型案例。2015年6月，被告人张某某委托他人针对“魅力惠”购物网站漏洞，编制批量扒取数据的恶意程序，在未经网站授权的情况下，进入该网站后台管理系统，从中非法获取客户的姓名、手机号、住址等信息12503条，通过QQ等平台将上述客户信息分数次卖给被告人姚某某，获利人民币5359元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 蒋兴浩建议，企业应提前建立一整套信息安全管理程序，例如应用更好的加密软件、强化日常系统升级维护等；此外，鉴于企业“内鬼”泄露信息的情况日益多发，可考虑采取不定期考核评估、工作人员交叉负责、访问权限分级管理等举措加以防范。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>立法、执法多管齐下，加大对侵犯个人信息安全犯罪打击力度</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 将于6月1日施行的网络安全法，不仅首次从法律层面确立了一般意义上的“个人信息”概念，明确了公开收集、使用的规则，还规定了公民在个人信息被使用过程中享有知情权、删除权、更正权……这为进行更加系统化的个人信息保护立法奠定了良好基础。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在民法典的编纂过程中，保护个人信息安全的理念同样得以凸显。民法总则第111条规定，自然人的个人信息受法律保护。“民法总则不仅明确将‘个人信息’作为重点民事权益加以保护，还让保护贯穿于‘收集、利用、加工、传输、提供、公开、出售’各环节，在此基础上，刑法等其他法律、法规也可从不同角度织就更完善的个人信息保护‘法网’。”中国社科院法学所研究员孙宪忠认为。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近日，两高出台司法解释，针对刑法第253条规定的出售、非法提供公民个人信息罪和非法获取公民个人信息罪，明确了“公民个人信息”的范围和相关量刑标准，并通过严惩“内鬼”、节制“人肉”搜索、明确设立网站和通讯群组侵犯公民个人信息行为的定性等新举措，降低入罪门槛、扩大惩罚范围，切实提升刑法对侵犯个人信息安全犯罪的打击和惩戒力度。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 与此同时，执法和司法机关也全面发力，严厉查处侵犯个人信息的违法犯罪行为。据统计，2016年全国公安机关共侦办各类侵犯公民个人信息案件1886起，抓获犯罪嫌疑人4261名，查获各类公民个人信息超过300亿条；2015年11月至2016年12月，全国法院新收侵犯公民个人信息刑事案件495件，审结464件，生效判决人数697人。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>完善个人信息使用标准，政府、行业、个人要形成保护合力</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年3月，快递行业内企业自发组织的快递实名制信息安全联盟成立。全国服务标准化技术委员会副主任达瓦认为，“这一举措一方面能够帮助物流公司按国家制度法规进行实名制实践；另一方面，通过隐私电子面单技术帮助电商企业对用户个人信息进行有效保护。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 林维建议，除了行业自律，相关行业监管部门应尽快出台部门规章、规范，并细化个人信息搜集、使用、披露等方面的具体标准，助推形成健全的业内“他律”机制。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在林维看来，频频发生的个人信息泄露事件，有不少发生在现实生活中，比如金融、电信、交通和物流快递等线下渠道。因此，保护个人信息安全，还需线上与线下各环节、多领域综合施治。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 多位专家认为，保护个人信息安全作为一个系统工程，应将其置于现行法律的规范和保护体系中，通过强化公民自我防范意识和完善行业自律机制，加强事前防范；同时强化行政、司法部门的执法和监管，完善事后惩戒机制，最终形成保护个人信息安全的合力。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[扶贫款不是“唐僧肉” 广西检察机关严查涉农案件]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290039.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>张道营</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> “本该发放给扶贫对象的葡萄苗、百香果苗，却发放给了非扶贫对象，这里面有没有权钱交易？有没有贪腐行为？”广西百色市检察院反渎局局长黄兆飞，在向记者介绍一起涉农扶贫案件时说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在大力开展脱贫攻坚的当下，一些贪腐分子却将扶贫资金当成“唐僧肉”，用雁过拔毛的方式蚕食贫困百姓的救命钱、发展钱，让脱贫实效大打折扣。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 广西检察机关立足脱贫攻坚大局，严查涉农微腐败，严保扶贫救命钱，这让收到返还款项的百姓由衷地竖起了大拇指。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>严查涉农扶贫贪腐不手软</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 与扶贫开发相关的职务犯罪涉及政策落实、资金使用、公共服务等各个领域和环节。有些村组干部吃拿卡要，村民往往敢怒不敢言，百姓对扶贫贪腐深恶痛绝。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 德保县检察院副检察长黄绍丰说：“村干部在扶贫领域的‘权力’很大，比如，村民危房改造信息的上报，一些村干部觉得申请下来资金是他们的功劳。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> “村民每户的危房改造资金一般在1.8万到2万元，有些村干部竟然敢截留1万。”德保县检察院检察长凌俐在回应记者追问时表示。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 针对这些侵害群众利益的扶贫领域职务犯罪行为，广西检察机关坚持问题导向，零容忍、无禁区查处，建立了线索快速处理机制。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 南宁市检察院在接到马山县扶贫造假事件的举报后，第一时间介入事件调查，深挖背后的职务犯罪线索，迅速查办了马山县扶贫办原主任陆剑、副主任潘学康等人滥用职权致使国家专项扶贫资金损失200多万元的渎职犯罪案件。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者在采访中还了解到，德保县扶贫办聘用会计李某，未经单位领导审批同意，以预付项目款的名义将资金分14笔，通过开具现金支票或转账的方式，挪用扶贫款近120万。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “以前制度不完善的时候，可以预先支付项目资金。我那时法律意识淡薄，现在想来，真不该将扶贫款转给朋友做生意，害得我晚节不保。”正在广西女子监狱服刑的李某，面对记者的采访，流下了眼泪。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 而检察机关在查办李某案中发现，多笔资金均由李某一人操作，没有相关领导的审批手续。相关工程的项目款预付及结算没有监督，拨付款情况混乱，没有做到建档立册，实时跟踪和核对。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 针对这些制度漏洞，德保县检察院向县扶贫办发出了《检察建议书》。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 德保县扶贫办副主任陆俊材说：“这样的事影响了百姓对扶贫的看法。接到检察机关的建议后，我们马上完善了相关制度。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> “2016年1月至2017年4月，广西全区共立案侦查扶贫领域职务犯罪672件904人，形成了持续震慑效应。”广西检察院反贪局侦指办主任刘钢介绍。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>狠抓扶贫领域职务犯罪预防</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 百色市检察院副检察长何中望说：“随着扶贫政策实施和扶贫资金的密集投放，一些干部和工作人员利用职务便利，套取、侵吞、挪用扶贫资金的犯罪也呈现易发、多发态势。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 小康不小康，关键看老乡。扶贫资金往往是贫困地区百姓脱贫的救命钱，搞好扶贫领域职务犯罪预防事关重大。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 广西检察机关针对扶贫资金链条长、涉及面广的实际，开展了“惠农扶贫资金到哪里，预防职务犯罪工作就跟进到哪里”的专项行动。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 刘钢介绍，检察机关单独或联合各地惠农扶贫资金主管部门开展了53个精细化“小专题”预防，在扶贫、农业、水利、林业、交通等24个惠农扶贫部门排查职务犯罪风险点8大类387个，提出对策建议97条，推动有关部门专项整改检查74次，完善制度40余项。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 何中望介绍了他们借助外力进行监管的做法，“2016年，市人大代表提出加强预防基层干部职务犯罪宣传警示教育的建议，市检察院经过调研，在全市范围内开展了‘职务犯罪预防警示教育基层行’活动。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 而村组干部则是让扶贫项目、扶贫资金落地的基础性关口，广西检察机关狠抓农村两委人员预防，组织全区检察机关开展与“村霸”和宗族恶势力有关的职务犯罪预防工作，并结合今年进行的村（社区）两委换届选举，开展专项预防。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “我们对近3年来查办的涉农领域职务犯罪案件的特点、原因进行了分析，针对基层干部小官涉案多、法治意识缺失，财务管理混乱，监督上普遍存在缺、远、软、散等问题，注重‘抓两头’，开展干部廉政教育和农民群众普法宣传，增强干部履职责任意识和农民自觉维权意识。”南宁市检察院副检察长郭魏告诉记者。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 郭魏还介绍了做好个案预防的做法，“我们对立案侦查的涉农扶贫案件进行罪案分析，并到发案单位开展座谈，通过剖析案例，分析发案原因，以案说法，进行警示教育，实现了‘办理一案、治理一片’的预防效果。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 他向记者举了一个例子，检察机关在查处南宁市国有土地房屋征收补偿办公室原主任方尚辉受贿案后，形成了“土地系统贿赂案件易发环节及特点”的案例分析，找准了易发权钱交易的环节和贿赂特点，组织开展对全市国土资源系统规范房屋征收、征用补偿管理预防宣传，“取得了不错的效果”郭魏说。（张道营）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[监管升级，守护投资信心（经济聚焦）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290038.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>本报记者 许志峰</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20170522/1495392789417_1.jpg" style="border:solid 0px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　朱慧卿绘（人民视觉）</p> <p> 　　近日，证监会频频开出巨额罚单，处罚市场操纵行为，显示出监管层对严重违法行为的零容忍态度。那么，资本市场操纵手段有哪些新特点，证监会在监管执法中有哪些新变化，又面临哪些新挑战？记者对此进行了采访。</p> <p> 　　处罚力度和数量不断增加</p> <p> 　　近日，因操纵“铁岭新城”“中兴商业”股票，朱康军被处以没收违法所得约2.678亿元，并处以约2.678亿元罚款的行政处罚。</p> <p> 　　根据处罚决定书，在操纵“铁岭新城”和“中兴商业”两只股票过程中，朱康军先后控制40多个账户，集中资金优势、持股优势连续买卖，并在其控制的账户之间交易，影响两只股票的交易价格和交易量，分别获利约1.797亿元和8802万元。</p> <p> 　　3月30日，证监会对鲜言操纵“多伦股份”行为作出处罚，没收违法所得5.78亿元，并处以28.91亿元罚款。总计超过34亿元的巨额罚单，在A股历史上很是罕见。</p> <p> 　　此外，今年证监会还公布了另外两宗较为典型的操纵市场案件，即唐汉博等跨境操纵“小商品城”案和唐汉博等操纵“同花顺”等股票案，两案罚没款合计逾12亿元。</p> <p> 　　证监会执法人员介绍，证监会2013年作出3份处罚决定，2014年是8份，2015年是17份，2016年是23份，而今年仅前4个月，就已经达到11份。不仅处罚案件数量不断增加，量罚尺度也在不断加大。在有违法所得的案件中，根据违法情节的严重程度，证监会采取了“没一罚一”到“没一罚五”的量罚尺度。</p> <p> 　　市场操纵手法花样翻新</p> <p> 　　据介绍，以前，国内市场操纵行为从“建仓—拉升股价—出货”的操纵，到蛊惑交易操纵、抢帽子交易操纵、尾市交易操纵，再到近几年来的虚假申报型操纵、信息型操纵、跨市场型操纵、技术优势型操纵逐步出现，操纵手段大有“推陈出新”之势，旧的操纵模式在不断消亡，新的操纵模式在不断进化。</p> <p> 　　证监会执法人员介绍，近年查处的操纵案件，既有公司操纵，也有个人操纵；既有单独操纵，也有合谋操纵，如涂忠华等操纵“九鼎新材”“新海股份”案；既有股票操纵，也有债券操纵；既有做多获利型操纵，也有做空获利型操纵；既有使用自有实名账户操纵，也有使用借用的或管理的账户操纵，如骄龙资产管理公司控制“骄龙1号资产管理计划”等账户操纵“广汽集团”案。</p> <p> 　　尤为引起监管部门重视的是，2015年以来除传统长线操纵外，具有新型短线操纵特点的案件占比越来越大。在马信琪操纵“暴风科技”案中，“切片式”超短线操纵的最短时间仅为30秒。</p> <p> 　　操纵市场会扭曲市场价量关系，误导和欺骗其他投资者，破坏市场资源配置功能，损害投资者信心，历来是资本市场稽查执法的重点。然而，由于操纵手段的变化，监管者“打怪兽”的技能也需要不断升级。</p> <p> 　　升级市场监管应对新挑战</p> <p> 　　“市场操纵手法在不断变化、不断升级，从某种程度上说，市场是老师，我们是学生，监管者要一直保持学习的状态，不停奔跑，才能对变化多端的操纵行为形成遏制。”执法人员说。虽然这几年执法力度在加大，但从监管者的角度，面对市场操纵这一全世界难题，也有不少难处。</p> <p> 　　据介绍，市场操纵者大多是有知识、有能力、懂法律、善博弈、有资源的专业人士，具有一定的反调查能力和规避法律技巧，在实施操纵前会做一些预防调查的工作。现在证券交易都是电子化的，新的交易方式不断涌现，尤其是程序化交易应用越来越普遍，也给市场监管带来不少挑战。</p> <p> 　　“通过人工下单能完成的操纵行为，电脑都能实现，而且电脑没有人的生理约束，速度更快，全天无休。”执法人员介绍，2015年股市异常波动后破获的伊世顿操纵期货市场案，就是通过程序化交易软件自动批量下单、快速下单，抢占其他市场参与者的交易机会，并利用保证金杠杆交易规则，以较小的资金投入反复开仓、平仓，使盈利在短期内快速放大的典型案件。</p> <p> 　　随着市场不断发展，传统的长期坐庄操纵越来越难以达到盈利目的，通过“短频快”的操纵来实现盈利成为一种趋势，证监会目前处罚的这类操纵案件最短的片段甚至只有几秒钟，对这种行为进行打击有利于保护中小投资者利益。</p> <p> 　　但另一方面，短线操纵也正是因为其短而快，与一般的市场投机和套利行为关系模糊，如何划定操纵行为尤其是短线操纵和合法交易行为的界限，是摆在监管者面前的一道难题。此外，账户控制关系的确定、跨境操纵证据的调取，共同操纵中合谋的认定、行为与价量变化间的因果关系等，也都是监管执法中的难点。</p> <p> 　　面对新问题、新形势，证监会积极应对，从基本法理、立法背景、处罚原则等角度论证、分析，形成了统一的执法认定标准，并得到司法机关认可。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[保护投资者 机制补短板]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29290024.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>新华社记者 黄安琪 潘 清</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　“判决鲜言等责任人赔偿投资者损失合计233.89万元。”5月19日，上海市第一中级人民法院依法对鲜言等证券虚假陈述纠纷案作出一审宣判，支持原告全部诉请。</p> <p> 　　国内首例证券支持诉讼胜诉，无疑是一个标志：在行政处罚、刑事追究之外，中国证券市场正尝试通过强化民事追责，弥补投资者保护机制的“短板”。</p> <p> <strong>　　首例诉讼从“破冰”到胜诉</strong></p> <p> 　　《民事诉讼法》规定，机关、社会团体、企业事业单位对损害国家、集体或者个人民事权益的行为，可以支持受损害的单位或者个人向人民法院起诉，这是我国支持诉讼制度的主要法律依据。</p> <p> 　　2016年3月，上海证监局发布行政处罚决定，认定多伦股份——现为匹凸匹金融信息服务（上海）股份有限公司，存在未及时披露多项对外重大担保、重大诉讼事项等违法违规事实，属于虚假陈述行为。</p> <p> 　　同年7月，多位投资者委托中证中小投资者服务中心向法院提起诉讼，成为全国法院系统受理的第一例证券支持诉讼。</p> <p> 　　原告认为，匹凸匹公司未及时披露其子公司荆门汉通置业有限公司对外担保事项的虚假陈述行为造成了其损失，故诉请判令匹凸匹公司及其实际控制人鲜言和时任公司董事、财务总监恽燕桦作为共同被告赔偿经济损失，其余被告承担连带赔偿责任。</p> <p> 　　上海市一中院一审支持了14位原告的全部诉讼请求，判决被告鲜言应当对原告方的投资差额损失、佣金及印花税损失、利息损失进行赔偿，共计233万余元。被告匹凸匹公司及恽燕桦对上述赔偿责任承担连带责任。</p> <p> 　　至此，国内证券支持诉讼“破冰”10个月后，迎来了首个案例的胜诉。</p> <p> <strong>　　开“追责到人”先河</strong></p> <p> 　　作为首例证券支持诉讼，“匹凸匹案”受各方关注的另一个原因在于开“追责到人”的先河。</p> <p> 　　上海市一中院表示，被告鲜言时任匹凸匹公司董事长、法定代表人，应当明知公司重大担保事项应按《证券法》相关规定对外披露，但其未尽管理职责，系涉案虚假陈述行为的直接责任人，应对原告损失承担首要赔偿责任。被告匹凸匹公司作为被处罚的上市公司，应承担连带赔偿责任。被告恽燕桦系《行政处罚决定书》中认定的虚假陈述行为其他直接责任人员，亦应当承担相应连带赔偿责任。</p> <p> 　　在屡见不鲜的证券市场虚假陈述案例中，上市公司实际控制人或董监高作为直接负责的主管人员，利用上市公司的法人人格进行虚假陈述，以此获取非法利益。对于这种侵害投资者利益、损害市场诚信文化的行为，行政处罚对相关责任主体的经济惩戒相当有限。以“匹凸匹案”为例，鲜言虽遭证券监管部门顶格罚款，金额也仅为区区30万元。</p> <p> 　　“从以往虚假陈述违规侵权的诉讼案例看，上市公司往往是唯一被告。即使相关高管承担责任，也只是连带赔偿责任，经济方面的惩戒与警示效果有限。”投服中心总经理徐明说。</p> <p> 　　法律界人士评价认为，“匹凸匹案”将“维权对象”由上市公司转向直接责任人，首次以司法案例的形式明确直接责任人的首要赔偿责任。</p> <p> <strong>　　补投资者保护机制“短板”</strong></p> <p> 　　在A股市场上，通过讲故事、玩概念、规避不利事项披露等行为炒作股票谋利的行为不少。处于相对弱势的中小投资者，往往受限于知识、经验、精力、资金等因素，不得不为违法违规行为“埋单”。</p> <p> 　　2001年至2015年间，共有214家上市公司因虚假陈述被行政处罚。但公开信息显示，其间仅有65家公司被投资者提起民事赔偿诉讼，占比约为三成。</p> <p> 　　虚假陈述等证券欺诈行为发生后，投资者若选择自行起诉，不仅面临调查取证难、周期长、成本高等问题，在法律适用、事实认定等专业性方面也有明显欠缺。</p> <p> 　　面对中小投资者的维权困境，作为由证监会批准设立的证券金融类公益性机构，投服中心以接受投资者委托的方式“试水”证券支持诉讼，为投资者提供了新的救济渠道。</p> <p> 　　中国社科院法学所商法研究室主任陈洁等法律专家表示，发展公益性维权组织、探索证券支持诉讼，有助于在行政处罚、刑事追究之外，通过强化民事追责弥补投资者保护机制的“短板”。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[扶残助残 爱心相伴]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29289995.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>本报记者 潘 跃</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　今年5月21日是第二十七次全国助残日，主题为“推进残疾预防，健康成就小康”。据了解，我国每年新增残疾人近200万，有46%的残疾人有康复需求。第二次全国残疾人抽样调查显示，我国有0岁至6岁残疾儿童约167.8万人，占残疾人总数的2.02%，每年新增0岁至6岁残疾儿童约19.9万人，康复是残疾人的急迫需求。</p> <p> 　　十八大以来，以习近平同志为核心的党中央推进健康中国建设，对残疾预防和残疾人康复工作格外关心，格外关注。同时，在社会各界的支持下，我国残疾预防和残疾人康复工作正扎实、全面地向前推进。</p> <p> 　　政策——</p> <p> 　　加强顶层设计，提供服务保障</p> <p> 　　党和政府始终关心、支持残疾人事业，残疾预防和残疾人康复法规政策不断完善。</p> <p> 　　30年前，我国创建中国康复研究中心，组织开展了白内障复明、小儿麻痹症矫治和聋儿听力语言康复“三项重点康复工程”，揭开了中国残疾人康复事业发展的序幕。</p> <p> 　　国家先后制定、实施了7个残疾人事业发展五年规划，残疾人康复工作全面推进。“十二五”期间，40多万残疾儿童得到免费康复救助。</p> <p> 　　在有关方面共同努力下，残疾人医疗康复保障政策陆续出台。运动疗法、康复综合评定等29项医疗康复项目纳入城乡基本医疗保障范围；重性精神疾病患者日常服药费用纳入城镇基本医疗门诊统筹或门诊特殊病种费用支付范围，贫困和重度残疾人参加城乡基本医疗保险个人缴费得到资助；重度残疾人医疗报销制度进一步完善。</p> <p> 　　2016年8月，国务院办公厅印发《国家残疾预防行动计划（2016—2020年）》，这是我国首个在残疾预防领域的国家级政策文件。《行动计划》要求，孕前健康检查率80%以上，产前筛查率60%以上，已管理高血压、糖尿病患者的规范管理率60%以上，生产安全事故发生起数、伤亡人数均下降10%以上，登记在册的严重精神障碍患者管理率80%以上……这些指标性规定，就是要从出生缺陷、发育障碍、慢性病、生产事故、精神疾病管理等方面控制致残风险。</p> <p> 　　2017年1月11日，《残疾预防和残疾人康复条例》获得通过，进一步将残疾人康复工作纳入法制化轨道。《条例》强调加大对残疾人康复服务的保障和对相关事业的扶持力度。</p> <p> 　　中央财政和地方各级财政不断加大支持力度，初步建立了以社区康复为基础、康复机构为骨干、残疾人家庭为依托的残疾人康复服务体系，省、市、县三级残疾人专业康复服务机构达到7000多个，2000多个县（市、区）普遍开展社区康复服务。最近4年来，累计1300多万人次残疾人获得康复服务。</p> <p> 　　预防——</p> <p> 　　降低致残风险，着力强基固本</p> <p> 　　对残疾人的关爱，是现代文明社会的标志之一。这种关爱，不仅体现在救助上，同时也体现在预防上。</p> <p> 　　“如果没有新生儿耳聋基因筛查，后果不敢想象。” 刚刚喜得千金的山东青岛市晓梅夫妇说。经过筛查得知，他们的女儿携带致聋基因，如果不注意，造成听力语言残疾的可能性非常大。现在经过筛查，有了医生的专业指导，可以有效避免致聋因素，孩子可以健康成长，夫妻俩别提多高兴了。</p> <p> 　　我们每一个人在人生特定阶段都有可能面临残疾风险。北京大学人口研究所所长郑晓瑛教授说，调查显示，后天性因素是目前中国人的主要致残因素，采取适当预防措施，可以有效减少和控制多数残疾的发生发展。</p> <p> 　　肢残一级的胡雄华，今年61岁，32岁时因病高位截瘫，是杭州市首批责任医生签约服务对象。社区医生将为其提供上门诊疗服务，针对病情设定康复方案，两年一次的免费体检，还实施健康管理、社区医疗和双向转诊、家庭病床、健康评估等个性化、多层次的医养护一体化服务。经过个性化的康复训练，胡雄华现在已经恢复了生活自理能力。当地残联还为其进行了两次家庭无障碍改造，方便其生活和出行。</p> <p> 　　大部分残疾是可防可控的，现代医学科技也为预防残疾提供了技术支持。一份来自世界卫生组织残疾预防与康复专家委员会的报告认为，利用现有技术可以使至少50%的残疾得以控制或者延迟发生。</p> <p> 　　“对于残疾人来说，康复是生命的重建，早一天得到有效康复，生命就会多一分希望。残疾人要实现小康，康复是非常迫切的需求，是所有残疾人和他们家庭的梦想，是他们接受教育、实现就业和充分融入社会的前提。”中国残联主席张海迪说。</p> <p> 　　关爱——</p> <p> 　　创造良好条件，营造助残氛围</p> <p> 　　关心残疾人、尊重残疾人、以平等的眼光看待残疾人的观念愈加深入人心。</p> <p> 　　今年全国助残日期间，全国各地通过多种形式广泛开展残疾预防宣传教育活动——</p> <p> 　　中国残疾人福利基金会于助残日当天举办“爱心随行 一路相伴”——2017年全国助残日公益徒步活动，通过徒步健走的方式向社会宣传残疾预防相关知识，倡导全社会了解、关注残疾人群，营造扶残助残的良好社会氛围。</p> <p> 　　北京市发布《北京市残疾预防行动计划（2017—2020年）》，加强残疾预防工作，有效减少、控制残疾的发生、发展。</p> <p> 　　河北通过图片展览、发放知识册、传单等方式，向孕妇和新生儿家长普及残疾预防和康复知识。通过媒体和组织医学院大学生上街宣传等方式，普及残疾预防和残疾康复知识。</p> <p> 　　辽宁省开展辅助器具推广服务月活动，推广辅具科普知识，现场指导辅具验配、使用及维修；并在当天开通了《共享阳光》残疾人电视专题节目。</p> <p> 　　上海市在助残日当天举行上海市第九届残疾人运动会，展示广大残疾人通过参加体育健身活动，走出家庭、走进社区、融入社会，实现平等、参与、共享。</p> <p> 　　湖北省开展志愿助残残疾预防“阳光行动”，广泛发挥科教助残志愿者、大学生志愿者作用，于助残日期间走进校园，宣传残疾预防知识。</p> <p> 　　甘肃省将贫困残疾人精准脱贫“百千万”行动列入2017年为民办实事计划，在全省扶持100个残疾人托养服务机构、100个残疾人就业创业基地、100个盲人按摩示范机构，培训1000名残疾人服务机构专业人才，组织1000名听障儿童人工耳蜗术后康复强化训练，开展万人精准助听康复扶贫项目听力筛查，为1.3万名智力精神残疾人发放爱心定位卡。</p> <p> 　　……</p> <p> 　　2020年全面建成小康社会，不能让残疾人掉队。残疾人事业如同肩负重任的大船，满载着广大残疾人的炽热梦想，驶向更加美好的明天。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[拉网式排查 整治假种子]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29289991.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报合肥5月21日电 （记者孙振）近日，安徽省农委在太和县举办农作物新品种展示示范现场会，部署从5月至10月在全省开展种子市场专项整治行动，严厉打击制售假劣种子、套牌侵权等违法行为，整顿和规范种子市场秩序。</p> <p> 　　专项整治行动从春耕覆盖到秋种，确保农民全年用种安全。行动针对当前市场主要问题，重点打击以下违法行为：制售假劣种子、套牌侵权种子，销售未经审定通过主要农作物种子，制售未经许可转基因种子，无证或租、借许可证生产经营种子，销售白皮包装种子或拆包装销售散种子，走村串户销售来源不明种子，生产经营的种子未按规定制作标签或夸大宣传，未按规定建立种子生产经营档案，无法予以追溯等。</p> <p> 　　根据专项整治行动的部署，整治行动在组织好拉网式排查的同时，要把省际之间、市县之间交界监管薄弱区域，问题较多的种子集散地和大型农资批发市场，边远农村集贸市场，多次被举报或被查处的企业和经营门店作为重点，加大执法检查力度和频率。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[农垦国有土地直接纳入不动产登记明年底将基本完成确权发证]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29289976.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报南昌5月21日电 （记者高云才）在近日召开的全国农垦国有土地使用权确权登记发证现场推进会上，国土资源部副部长王广华表示，农垦国有土地将直接纳入不动产登记，不设过渡期。</p> <p> 　　去年，国土资源部、农业部在摸底调查的基础上，与财政部联合印发《关于加快推进农垦国有土地使用权确权登记发证工作的通知》，要求确保到2018年底，基本完成全国农垦国有土地使用权确权登记发证任务。王广华说，加快推进农垦国有土地使用权确权登记发证，是落实不动产统一登记制度的重要内容。与会专家表示，国有农用地直接纳入不动产登记，不设过渡期，这是我国不动产登记制度在改革中不断深化的重要标志。</p> <p> 　　全国农垦国有土地总面积5.49亿亩。截至目前，确权登记发证1.73亿亩，发证率仅为31.5%。在未登记发证的3.76亿亩农垦国有土地中还有3100万亩存在权属争议。</p> <p> 　　农业部副部长屈冬玉说，推进农垦国有土地确权发证是农垦改革发展的关键举措，是维护农垦国有土地合法权益的根本途径。要尽快完成权属清晰、界址清楚、无争议土地的确权发证，着力解决土地权属纠纷问题，因地制宜开展确权，争取对每宗地都进行精准定位、精准测量。要在土地确权发证基础上，进一步完善农垦农地经营制度，并积极推动有条件的农垦企业土地资源资产化、资本化，为做强做优做大国有农垦企业奠定更加坚实的物质基础。</p> <p> 　　据悉，为进一步推动农垦国有土地确权登记发证，中央财政计划今明两年共安排财政资金8.72亿元。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“蛟龙”号将于23日在世界最深处下潜]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29289969.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>刘诗平</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 中国大洋38航次第三航段现场总指挥邬长斌表示，搭载“蛟龙”号载人潜水器的“向阳红09”科学考察船预计22日凌晨抵达马里亚纳海沟作业区，“蛟龙”号计划于23日在世界最深处的马里亚纳海沟“挑战者深渊”进行本航段第一潜。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “向阳红09”船是5月16日从深圳起航向作业区进发的。本航段是“蛟龙”号自2013年进入试验性应用阶段以来的最后一个航段。现场指挥部与深潜作业部门、科学家团队对本航段潜次进行了详细设计和安排，计划“蛟龙”号23日在马里亚纳海沟“挑战者深渊”北坡进行本航段首潜，届时新华社记者将搭乘“蛟龙”号深潜。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者所见“蛟龙”号第三航段工作计划表显示，本航段将在马里亚纳海沟和雅浦海沟共进行10次深潜，每次下潜作业的具体日期和潜航员已经做出安排，以利于科学家与潜航作业部门人员沟通，提前做好准备。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 邬长斌表示，细化每个潜次作业计划，更好地提高潜水器水下作业能力和作业效率，科学家团队应提前与深潜作业部门做好沟通，按设定的潜水器水下作业时间安排作业任务，确保作业安全、计划合理高效。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 自今年2月6日开始的中国大洋38航次科考，共分三个航段，前两个航段已分别在西北印度洋和我国南海进行了相关科学调查。（记者刘诗平）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[不让一个学生因家庭困难而失学]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29289958.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>韩洁、胡浩</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京５月２１日电（记者韩洁、胡浩）治贫先治愚，扶贫先扶智。教育是阻断贫困“代际传递”的治本之策。近年来，国家教育经费不断向贫困地区倾斜，打响了教育脱贫攻坚战。</p> <p> 　　记者日前赴河北贫困山区采访，苍翠巍峨的太行山间，一座座崭新校舍承载着大山深处孩子们的希望，彰显国家“不让一个学生因家庭困难而失学”的坚强决心。</p> <p> 　　<strong>让山里孩子能在家门口有学上</strong></p> <p> 　　上学住校不再翻山越岭，吃饭免费管饱还吃得好，除了学课本还有兴趣班——对１５岁的时跃南来说，这样的初中生活以前想都不敢想。</p> <p> 　　时跃南是河北省石家庄市赞皇县赞皇二中的一名初二学生，家住３０多里外的赞皇县许亭乡北水峪。“姐姐以前在山里读初中，上学翻山走很远的路，每天早晨五点起床，放学回家天都黑了。”时跃南对记者说。</p> <p> 　　地处太行山脉的赞皇县素有“七山二滩一分田”之说。山里孩子上学动辄走十几里山路，当地人形容“过了一道山又一道山，学校就在山那边”，披星戴月、跋山涉水的走读上学之苦导致当地学生辍学现象严重。</p> <p> 　　大山的出路是教育。２０１１年，赞皇县被纳入石家庄市“山区教育扶贫工程”试点，新建赞皇二中，把深山５个乡镇４所中学近３０００名中学生集中起来寄宿读书，再把山里的初中学校改成寄宿制小学。</p> <p> 　　如今的赞皇二中校园环境优美，教学楼、宿舍楼、实验楼、餐厅、综合楼一应俱全，砖红色的外墙配上宽敞明亮的窗户，成为当地标准最高、规模最大的一所全封闭寄宿制中学。</p> <p> 　　各级财政的专项补助，有效解除了贫困山区娃上不起学的担忧。记者从赞皇县教育局了解到，除了免住宿费、学杂费外，从２０１２年开始家庭困难初中生每年有２４００元补助生活费，还有４５０元交通补助，这些补助金基本能满足上学期间费用，不用从家里拿钱了。</p> <p> 　　赞皇的探索，是河北省推进教育扶贫的缩影。</p> <p> 　　目前，教育已成为河北脱贫攻坚的突破口。２０１４至２０１６年，该省累计投入１５４．６亿元用于薄弱学校改造，共支持１１９个县改善基本办学条件；山区教育扶贫投入３．９３亿元，将３７个贫困山区县纳入实施范围。</p> <p> 　　<strong>不让山里孩子输在起跑线上</strong></p> <p> 　　２０１７年４月，河北保定阜平县的龙泉关镇龙泉关学校与保定名校——保定师范附属学校签约，开启了优质教育资源辐射贫困地区教育的新探索。</p> <p> 　　龙泉关学校是国家级贫困县阜平２０１３年起异地迁建改扩建的１３所农村义务教育寄宿制学校之一。这所各级财政投入５０００万元建成的九年制农村学校环境优美，硬件设施丝毫不差于县城学校。</p> <p> 　　“硬件改善了，如何提升学校的软实力满足孩子们发展需求是我们合作的重点。”保定师范附属学校副校长高彦芹说，一方面引入艺术、体育、科技等课程提升教学水平；另一方面派驻专职校长带动学校整体理念转变，提升管理水平。</p> <p> 　　“不能让山里孩子们输在起跑线上。”阜平县副县长张风毅说，通过引入衡水中学、石家庄２８中、保师附校等外部名校对接山区学校，有效推动教育均衡发展。１３所寄宿学校投入使用后，离开山村到县城上学的压力也减轻了，也缓解了县城大班额的问题。</p> <p> 　　发展农村教育，教师是关键。２０１７年５月，河北省实现了乡村教师生活补助政策在山区贫困县全部落地。</p> <p> 　　“基本工资加上乡镇补贴和农村生活补贴，现在每月收入能到４０００多元。”在龙泉关镇当了２０多年乡村教师的赵建珍说，待遇的提升让越来越多乡村教师留得住、留得下。</p> <p> 　　记者从财政部了解到，２０１７年中央财政进一步加大投入支持乡村教师队伍建设，提升教师队伍素质。其中，安排３８亿元对各地落实乡村教师生活补助政策给予综合奖补。</p> <p> 　　目前，全国有６６５个连片特困地区县实施了乡村教师生活补助政策，占片区县总数的９７％；惠及１３０万乡村教师，占片区县乡村教师总数的９６％，绝大多数县补助标准超过年人均２４００元，有的甚至高达６０００元。</p> <p> 　　<strong>“小手拉大手”用教育拔除“穷根”</strong></p> <p> 　　穆银虎是赞皇二中初二学生穆晓峰的父亲，自打孩子下山到县城读寄宿中学，他也告别务农跟着进城开始打工。</p> <p> 　　“新的初中条件好，孩子上学家里一分钱不用掏，还让我们有精力出来打工。”穆银虎告诉记者，进城搞建筑两年，一年收入从以前几千元增加到几万元，他还计划在城里买房，一边陪孩子一边继续打工。</p> <p> 　　赞皇县常务副县长宫国恩说，第二中学投入使用以来，通过“小手拉大手，学生带家长”，已累计带动１１０１户家长下山创业就业致富，１８８户家庭进城买房落户，山区教育扶贫工程的良好社会效益不断延伸。</p> <p> 　　在阜平县龙泉关镇，５２岁的李瑞风自打女儿顾真进入龙泉关学校读初中后，去年开始在顾家台村一家私人开办的皮包厂打工，一年能有七八千元的收入。和她一样，当地很多没了后顾之忧的农民跟随孩子走出大山，有的进入蘑菇大棚打工，一天能赚七八十元。</p> <p> 　　张风毅说，实施山区教育扶贫工程，可以使山区孩子接受良好教育，逐步引导山区人走出大山，到城镇安家置业，走上彻底脱贫致富的路子。与以往“输血”式的扶贫不同，它从根本上改变了山区人民的生存生活方式，是一项精准有效的“造血”工程。</p> <p> 　　“用教育拔除‘穷根’。”河北省财政厅教科文处调研员宋华说，教育扶贫工程降低了山区群众的教育支出，直接促进了学生家长进城务工、创业致富。以教育为支点，彻底改变了一个家庭的命运，从“经济扶贫”到“智力扶贫”的探索也为扶贫工作注入了强大的生命力。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[解码中国大客机:突破100多项技术，是纯"中国造"]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29289952.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>余建斌 喻思娈</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20170522/13/5442669129676155489.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 制图：郭 祥</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>原标题：解码中国大客机（经济热点）</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> C919大型客机首飞成功已然过去一段时间，但人们对国产大客机的讨论热度不减。按计划，第二架试飞飞机将在今年下半年完成首次飞行。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对这样一架对标欧美主流机型的中国喷气式大客机来说，首飞成功只是通往商业运营的第一步。从首飞到试飞，再到适航取证，还有一段较长的路要走。最终能否获得商业成功，一路还将面临很多挑战。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>C919是“中国制造”还是“中国组装”？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>突破100多项关键技术，无疑是“中国制造”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>引入许多外国系统供应商是全球通例，以便降低项目风险、缩短项目周期</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> C919机型相当于波音737和空客320，也就是单排通道的干线飞机，经济舱布置150座，全经济级客舱布置168座，高密度级布置174座。C919的标准航程4075公里，相当于北京到新加坡的直线距离，其增大航程5555公里。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在此前的C919总装下线和这次首飞后，有人认为，我国在上世纪80年代初期就研制了第一架喷气式大客机“运十”，C919只不过是在此基础上购买了一些国外先进部件进行组装，难说有多大的进步和技术成就。更有人讽刺，C919不过是造了一个壳。</p> <p style="text-indent: 2em;"> C919是“中国制造”还是“中国组装”？和“运十”相比，C919的直接竞争对手是空客的A320neo和波音的B737MAX两种新机型，一先一后的时代差异是巨大的。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 上海飞机设计研究院C919型号副主任设计师张淼说，C919是我国拥有完全自主知识产权的干线飞机，从机头、机身、机翼到翼吊发动机等设计均由中国自己的团队完成。在某些关键部件上，我们和世界先进水平相比仍然差距不小，但判断一架飞机是否本国制造通常看三个标准，即整机产权归属、研制整机的核心团队、整机研制的关键环节。整体机型设计本身是大型客机的关键技术，而C919实现了100多项关键技术的攻关突破，无疑属于“中国制造”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 所谓的“造外壳”也是高精尖的技术活。中国航空学会科普工作委员会委员、《航空知识》主编王亚男评论说，所谓的造“外壳”，即飞机的主体结构，更是飞机重要的组成部分，它要承载飞机所有升力系统，是乘客和货运载荷的承力结构，涉及先进力学结构设计、空气动力学优化、大型结构件制造、先进金属加工工艺等技术，是飞机关键技术之一，绝不像一般人理解的“造外壳”那样简单轻松。C919的主翼、尾翼等升力部件，以及部分其他功能系统，也都是中国自主研制制造，这是相当了不起的成就。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据介绍，当前民用干线飞机的制造基本已被波音和空客垄断，但几乎没有一架飞机完全在一家工厂里生产。如空客的客机是由德、法等国的航空工业公司联合研制的，空客飞机有30%的制造是在美国进行的，而波音飞机35%的制造是在日本完成的。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 专家认为，我国发展大型客机拥有20世纪七八十年代研制“运十”以及作为波音、空客转包生产商积累的宝贵经验，但由于起步较晚，基础相对薄弱，在一些子系统和重要部件的设计研制上，与发达国家相比依然差距明显。在动力、电子设备和材料等领域，我国大部分企业还未得到美国联邦航空管理局或欧洲航空安全局这些国际主流标准控制方的适航认证。因此在发展初期，通过全球优选供应商的方式可以使我国的大型客机在较短时间内赶上国际先进水平。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “主制造商—供应商”模式是目前全球大型客机制造企业普遍采取的一种运作模式，作为实施国家大型飞机重大专项里大型客机项目的主体，中国商飞也选择这一模式，走“中国设计、系统集成、全球招标，逐步提升国产化”发展道路，选择“自主研制、国际合作、国际标准”技术路线，最大限度聚集国内外资源打造中国民用飞机品牌。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 航空专家认为，C919引入许多外国系统供应商，这是大型客机研发的全球通例，也是降低项目风险、缩短项目周期的可行方式。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 比如，当前我国还不具备生产适合民用大型客机发动机的能力，国际民用飞机制造商的发动机也是采购自供应商。目前国际上民用航空发动机制造商主要有英国的罗·罗、美国的通用和普拉特·惠特尼、法国的斯奈克玛，以及多国合作的IAE和CFMI。专家认为，能用中国的发动机当然最好，但先有大飞机，才能带动民航发动机产业的发展。没有大飞机就没有需求，就不会有平台，这是产业龙头和产业链的关系。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 目前，“以中国商飞为核心，联合中航工业，辐射全国，面向全球”的较为完整的具有自主创新能力和自主知识产权的产业链正在形成。国内36所高等院校、242家大中型企业、数十万产业工人参与C919大型客机研制，并推动16家国际航空企业与国内企业组建了16家合资企业，带动动力、航电、飞控、电源、燃油、起落架等机载系统产业发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>作为首款的C919安全吗？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>首飞证明飞机“可飞”，适航证明飞机“能飞”，市场检验则决定飞机是否“好飞”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>和国际上同级别的主流机型相比，C919在许多指标上都相当接近，并有自己的优势</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> C919大型客机是我国首款完全按照国际适航标准和主流市场需求研制的干线飞机，那么“第一个型号”C919安全吗？</p> <p style="text-indent: 2em;"> C919总设计师吴光辉表示，C919大型客机按照更加先进的技术标准设计，采用世界一流供应商提供的最先进的动力、航电、飞控等系统，完全按照国际适航标准设计生产，安全性有充分保障。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 商用飞机体积庞大，技术复杂，是面向市场的航空产品，其研制难度极大。为了按时、按质、按预算将飞机交付给第一家用户，往往需要成千上万的人协同工作。波音777项目投入了大约6500名员工，而空客公司为了制造出超大型的A380飞机，动用了约6000名员工，如果算上供应商员工，意味着还有34000名员工直接参加了该项目。此外，飞机的零件数量也非常庞大。一位参加过波音777项目的工程师曾形象地描述：波音777是400多万个、排成密集队形、一起运动的零件。商用飞机系统也必须适应高低温极限、振动、潮湿、液体污染等非常严酷的条件，才能成为合格的适合商用飞机使用的系统。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 和国际上同级别的主流机型相比，C919在许多指标上都相当接近，并有自己的优势。吴光辉介绍说，C919采用了先进气动布局、结构材料和机载系统，设计性能比同类现役机型减阻5％，外场噪声比国际民用航空组织第四阶段要求低10分贝以上，二氧化碳排放低12%至15%，氮氧化物排放比相关规定的排放水平低50%以上，直接运营成本降低10%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “搞好第一个型号太重要，第一个型号的研制成功具有基石性和战略性作用。”航空专家说，波音737系列和空客A320系列从立项到首飞平均历时三至四年。他们能在如此短的时间内实现一种新型号的首飞完全得益于前续飞机系列的成功研制，为新机型的推出打下了良好基础。就波音来说，进行战略转移的第一个型号是707，它的成功激发了波音公司研制好大客机的动力，才有后续7字号大客机系列的发展。可以说，C919也正在扮演这样的角色，它的研制成功和发展顺利，对中国的大飞机事业至关重要。波音、空客等成熟飞机制造商在拥有完善的设计研发和试验试飞设施的基础上启动新型号研制，中国商飞与他们有本质区别，因此目前C919项目并不能按照国际常规方式进行成本测算。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 现代民用飞机发展历史表明，一款飞机的研制历程往往就是一条陡峭曲折的曲线，它每向上、向前一步都要面对一个新的看似不可逾越的障碍。空客公司第一个民机型号A300从酝酿到真正实现商业的成功（销售出300架）经过了15年的坎坷起伏，其过程可用“一步三摇”来形容。一个型号和一个企业的最终成功，往往是在系列化持续发展的过程中实现的。波音公司成为现代民机制造的“主角”是从波音707开始的，此时公司成立已经近40年，其最成功的型号737、747则分别是在公司成立50多年后取得的。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 不过，最终飞机是否安全不是制造商中国商飞公司自己说了算，而是要通过中国民航局的适航认证。中国民用航空局已于2010年受理了C919型号合格证申请，全面开展适航审查工作。只有经过适航审定和验证并取得适航合格证的产品，才能进入市场。</p> <p style="text-indent: 2em;"> C919首飞成功后，还有不少人期待，今后的国际航空市场可以形成空客、波音、中国商飞“ABC三足鼎立”之势。实际上，C919首飞之时已经有国内外23家客户570架订单，包括来自美国GECAS和东方航空公司以及德国普仁航空的订单，是个不错的开始。这一订单数字远远超过1984年空客320项目96架的启动订单，而波音707的初始订单也只有20架。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 然而，C919要顺利走出国门，还要跨越国际适航审定标准和商业市场运营检验两大关。众所周知，凭借先发优势和几十年市场运营经验，欧美适航审定体系早已被全球市场广泛接受，成为国际通行标准。2016年，欧洲航空安全局受理了C919型号合格证申请。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “如果说首飞证明飞机‘可飞’，适航证明飞机‘能飞’，那么市场检验则决定这架飞机是否‘好飞’。这一个‘好’字最为金贵。”王亚男说，这对飞机制造商提出了最为严苛的要求，因为“好飞”的参照系是那些早已在市场上历练数十年、技术雄厚且经验丰富的航空产业巨头的招牌产品，而这些招牌产品的最新改进型还在不断涌现。这样的市场现状要求中国民机产业不仅要具备研制优秀产品的能力，还要具备高效的全球服务支援体系。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>进口和研制到底哪个性价比更高？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>民用飞机销售额每增长1%，可拉动国民经济增长0.714%</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>大型飞机技术的突破，能倒逼我国工业标准升级，带动工业制造能力和水平全面提升</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 研制大飞机耗资巨大、耗时弥久，进入全球市场可能还将面临很多难题，那么我们能否只买不造？</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一组数据很说明问题。仅在2005年一年内，中国就向波音、空客两个国际民航制造业巨头订购了442架飞机，总价值高达2000亿元左右。与此形成鲜明对比的是，2005年国内各大航空公司总利润仅16.5亿元，竟然都不够买一架空客A380飞机。而根据预测，未来20年，仅中国市场就将接收5500多架新机，总价值高达6700多亿美元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 大飞机的研发不仅事关民机产业自身的发展，更是民族工业再次飞跃的跳板。大型客机被称为“现代工业之花”。伴随着ARJ21新支线飞机交付运营、C919大型客机首飞试飞，我国掌握了五大类、20个专业、6000多项民用飞机技术，加快了新材料、现代制造、先进动力等领域关键技术的群体突破，推进了流体力学、固体力学、计算数学等诸多基础学科的发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 例如，以第三代铝锂合金、复合材料为代表的先进材料首次在国产民机大规模应用，总占比达到飞机结构重量的26.2%；推动了起落架300M钢等特种材料制造和工艺体系的建立，促进了钛合金3D打印、蒙皮镜像铣等“绿色”先进加工方法的应用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 航空专家介绍说，大型飞机是现代高新技术的高度集成。一架大型商用飞机集成300万到500万个零部件，这些零部件需要数千个供应商生产。日本曾做过一次技术扩散案例分析，发现有60%的技术源于航空工业。大型飞机技术的突破，能够倒逼我国工业标准的升级，从而带动我国工业制造能力和水平的全面提升。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “放弃了大型民用客机的研发，就意味着放弃了其所涉及的众多创新性技术的直接推动机会。尽管也可以通过特定技术专项研究的形式加以发展，但没有大飞机这样顶层项目的‘虹吸作用’，千头万绪的单一技术很可能最终因‘目标方向不明确’而‘迷失’。”王亚男说，未来，先进的航空器需要更加先进的信息技术、纳米技术、微机械技术和人工智能技术等的新突破，也会带动这些技术领域的快速发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 民机项目对经济发展同样具有巨大的带动辐射作用。据波音公司测算，民用飞机销售额每增长1%，对国民经济增长拉动0.714%。在美国，出口一架波音747客机，可以弥补进口12000辆小汽车造成的贸易逆差。因此，民机项目具有其他工业产品所不可比拟的高价格，可实现巨大的工业产值。联合国相关数据也显示，向航空工业每投入1亿美元，10年后航空及相关产业能产出80亿美元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 大飞机项目一旦形成产业，1名飞机制造厂工人的背后，需要80名下游零部件领域的工人。因此，发展民机项目将为上下游企业提供更多的就业机会。例如，波音在2012年增加航空产业相关就业岗位超过130万个。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 专家认为，对C919来说，目前可以说已打破了大飞机研制的全球垄断局面，但要真正形成“ABC”的竞争格局，还为时尚早甚至未知。不过，大飞机项目对进一步提升中国制造的整体水平和能级的效应，确实已初见端倪。（记者 余建斌 喻思娈）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[残疾人实现“升学梦”还要跨过哪些坎？]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29289947.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 全国助残日到来之际，残疾人群体考试升学问题再度引发人们关注。保障残疾人接受高等教育权利的现状如何，还面临哪些痛点？记者展开采访调查。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>从“不让考”到“推着考”　“政策壁垒”已打破</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 前不久，一名长春大学特殊教育学院针灸推拿专业大四视障女生，因申请全国大学英语四级考试盲文卷屡遭拒绝，对教育部门提起行政诉讼。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，四年前因盲文试卷尚未启用，该女生与普通高考失之交臂，只得通过“单考单招”选择特点专业。四年间，她同时自学了应用心理学的几乎全部本科课程，并计划报考心理学专业研究生，而大学英语四六级考试是录取的重要参考条件。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 长期以来，我国普遍实行残疾人特殊教育“单考单招”制度，残疾人参加普通高考、被高校录取受阻的情况并非个例。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “１９７９、１９８０、１９８１年我三次参加高考，前两次的成绩分别可以上厦大、复旦，第三次我是福建省英语单科状元。但是因为患小儿麻痹双腿残疾，都没上成大学。”闽南师范大学外国语学院教授郑声涛告诉记者。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三十多年来，国家不断完善相关机制建设，阻碍残疾人参加普通高考的“政策壁垒”已逐渐破除。“实现了从‘政策不让你考’到‘政策推着你考’的巨大进步。”郑声涛说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者梳理发现，１９８５年，中国残疾人福利基金会与原国家教委共同下发文件，要求各地教育部门、高校招办在招生中对生活能够自理、不影响所报专业的学习及毕业后所从事工作的肢残考生，在德、智条件相同的情况下，不应仅因残疾而不予录取。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ２００８年，新修订的《残疾人保障法》颁布，规定国家举办的各类升学考试、职业资格考试和任职考试，有盲人参加的，应当为盲人提供盲文试卷、电子试卷或者由专门的工作人员予以协助。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ２０１５年，教育部、中国残疾人联合会２０１５年联合印发《残疾人参加普通高等学校招生全国统一考试管理规定（暂行）》，明确了合理便利措施的详细内容及申请程序，如为视力残疾考生提供现行盲文试卷、大字号试卷（含大字号答题卡），为听力残疾考生免除外语听力考试，适当延长考试时间，允许行动不便的残疾考生使用轮椅、助行器等。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 而对于此次视障女生事件，教育部考试中心１６日回应称，将于今年６月进行的全国大学英语四级考试中，为视障人士提供盲文试卷的各项准备工作已经就绪。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>“６．３４％与０．１２％”　政策落地仍有难度</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 虽然２００８年修订的《残疾人保障法》已明确规定要保障盲人参加各类考试的权利，但类似长春视障女生的遭遇仍时有发生，盲人想参加高考但常被考试机构一句“没有盲文试卷”给顶回来。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这种情况在２０１４年有了根本性改变，当年我国首次在普通高考中提供盲文试卷，河南考生李金生是唯一一名报名参考的盲人考生。２０１５年，共有８位盲人考生参加高考，其中７人考入大学。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 根据第二次全国残疾人抽样调查数据，我国各类残疾人总数为８２９６万人，占全国人口总数的６．３４％。而根据中国残联统计，２０１５年全国有８５０８名残疾人被普通高等院校录取，约占当年普通高等教育本专科录取总数７３７．８５万人的０．１２％。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者采访发现，在国家政策全面“开绿灯”的情况下，残疾人参加高考并被录取仍面临着多重困难。其中，高校招收意愿不高的问题尤为突出。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ２０１５年，浙江视障考生郑荣权参加高考并取得５７０分的高分，但在填报志愿期间，多所高校因视力原因拒绝了他，所幸最终被温州大学录取。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “即便分数过了录取线，但很多大学不愿意招收残疾学生。”郑声涛说，学校的担心主要是出于残疾学生在校学习生活不方便，而改造校园无障碍环境是一项耗时耗力耗财的系统工程。此外，怕影响就业率，也是大学对残疾考生“说不”的原因之一。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 另一方面，能否将国家政策贯彻落实到位，也成为影响残疾人上大学的关键。尽管针对残疾人考生特殊命题、制作试卷、改造考场等，需要额外的经济和行政成本，但这并非推脱卸责的理由。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 四川省政协委员丁二中表示，我国保障残疾人权益的政策逐渐完善，但落地仍有难度，根源在于一些地方认识不足导致执行不力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>改善残疾人受教育环境仍需各方共同努力</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> “为什么盲人只能做按摩呢？”“世界上不应该有残疾人，我们只是切换到另外一种活法。”今年年初，从小失明的蔡聪在一档网络节目中的演讲感动了很多人，引发人们反思“坐轮椅无法上大学”等偏见。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国残联副主席吕世明介绍，我国在２００８年签署并正式批准了联合国《残疾人权利公约》，该公约的目标是改变人们对残疾人的看法，不再把他们当成“社会扶助的对象”，而是“享受各项权利的主体”。“接受高等教育，是残疾人应享有的权利，也是教育公平、社会文明的体现。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> “残疾人也有为社会创造价值的能力。由于身体有缺陷，他们更需要用教育激活脑力，去实现个人和社会价值。”吕世明说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 受访专家认为，残疾人接受高等教育意味着从特殊教育到融合教育的跨越，需要学校、相关政府部门以及全社会的共同努力。除了倡导更加包容的观念意识，还要搭建更为完善的机制平台。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近年来，越来越多的综合类大学对残疾学生敞开大门，残疾考生的入学比例总体在上升。清华大学党委副书记邓卫介绍，无障碍校园建设已被写入清华“十三五”规划。“提供更包容的教学环境，让更多的残疾人能够享受到最优质的教育资源，让他们的大学梦变成现实。”邓卫说，“只要勤奋好学，残疾学生一样能在清华园中健康成长。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，由于众多残疾人的中小学教育是在特殊学校进行的，基础教育课程设置不规范，与后续教育融合度较低，进而影响残疾人不敢或不能选择报考普通高校，而是依旧选择专业设置单一的“单考单招”，限制了此后的职业选择。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国教育科学研究院研究员储朝晖等专家认为，要发挥高考对残疾人群体的积极作用，还需要从根本上改善特殊教育的现状，解决义务教育阶段入学难、学校特殊教育师资不足、特教随班就读呈现萎缩态势等问题。专家们建议，在确保现行法规政策实施效果的同时，加快推动特殊教育立法，改革特殊教育管理体制。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京治理“五毛零食” 将严格儿童食品准入]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29289940.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>毛伟豪</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京5月21日电（记者毛伟豪）记者21日从北京市食药监局获悉，北京市近期连续开展对农村、学校周边销售“五毛零食”的“飞行检查”和监督抽检。截至20日，水屯市场等五大批发市场主动清退“五毛零食”，两家小食品生产企业被责令停业整顿。北京市将根据检查结果对存在较大风险隐患的“五毛零食”追根溯源，严格儿童食品准入，保障青少年身体健康。</p> <p> 　　“五毛零食”是流行于儿童特别是小学生群体的所谓“休闲食品”，该类食品往往在包装标签上冠以一些奇特的吸引青少年眼球的名称，如“唐僧肉”“片甲不留”等，并以价格低廉、口味新奇受到学生的喜爱，主要在学校周边的一些小食杂店销售。“五毛零食”多次被曝光存在超范围、超限量使用食品添加剂或菌落总数超标等食品安全隐患。</p> <p> 　　食药监部门对批发市场开展暗访或突击式的“飞行检查”发现，市场上销售调味面（肉）制品、膨化食品、果冻、饮料等“五毛零食”，部分存在着ＳＣ（ＱＳ）、厂名、厂址等标签标识内容缺失或不全及食品供应商资质、产品质量合格证明文件不全等问题。目前，水屯市场、八里桥市场、石门市场、大洋路市场、三旗百汇市场等五大批发市场内商户主动清退“五毛零食”销售。</p> <p> 　　在对休闲食品生产企业的检查中发现，北京祥隆宫食品有限公司第一分公司和北京华飞食品有限公司两家企业在产品出厂检验、物料管理、包装标签、供应商管理方面存在问题，已被责令暂停生产活动，立即组织整改。执法部门还对企业涉嫌违法的行为立案调查。</p> <p> 　　食药监部门还启动了校园周边“五毛零食”专项治理行动，共对校园周边的4896家商户开展地毯式、拉网式排查，对食品的甜味剂、防腐剂等项目进行了现场快速监测，共检验食品172件。对在检查中发现的不能提供合法票据、合格证明，以及快检初判不合格的“五毛食品”采取下架措施，对74家食品经营户给予警告、责令整改、立案等行政处理措施。</p> <p> 　　北京市食药监局相关负责人表示，针对小包装调味面制品等主要以儿童为消费对象的产品，为确保儿童食品安全无风险，今后将严格其市场准入标准，严查滥用“三剂”，即脱氢乙酸、苯甲酸等防腐剂，甜蜜素、安赛蜜、糖精钠等甜味剂，以及胭脂红、日落黄等人工合成着色剂的“五毛零食”，严格规范产品标签标识，严查生产经营企业供应资质，发现问题食品一律下架退市，并通报生产企业所在地监管部门。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[脱贫攻坚彰显中国力量（砥砺奋进的5年）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29289734.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>本报记者 杨俊峰</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> “人民对美好生活的向往，就是我们的奋斗目标。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 5年前，在第十八届中共中央政治局常委与中外记者见面会上，习近平总书记向全世界发出庄严的承诺。19个字，字字千钧。从2013年至今，5564万中国人摆脱贫困，相当于一个欧洲大国的人口总数；未来3年，还将有4335万人脱贫。举世瞩目的成就向世界展示了这份承诺的分量。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 绝不让一个贫困群众掉队，确保到2020年农村贫困人口全部脱贫，让中国人民共同迈入全面小康社会——对于中国共产党而言，这不仅仅是一个目标、一份承诺，更是一片饮水思源的初心，一个矢志不渝的决心，一份舍我其谁的信心，一颗志在必得的雄心。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>初心&nbsp;&nbsp;实现民族复兴的使命担当</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 在河南舞阳县文峰乡李斌庄村西边，有一所收拾得干净整齐的农家小院，新刷的院墙，明亮的门厅，里面还有辆崭新的三轮摩托车，这就是李斌庄香菇种植户张国聚的家。2017年4月下旬，人民日报记者闫旭参加“砥砺奋进的5年·驻村蹲点话脱贫”报道活动，来到老张家里进行蹲点报道。在老张身上，闫旭看到了李斌庄村精准扶贫的喜人成果。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张国聚家曾是村里有名的贫困户，20多年前，张国聚就在自家屋里养香菇，规模上不去，还经常坏掉一半多。1998年香菇市场行情不太好，种了两年香菇的张国聚赔光了本。养活不起家庭的他不得不进城打工。变化始于2015年。当时，《中共中央国务院关于打赢脱贫攻坚战的决定》印发，村干部响应党中央号召，从香菇种植入手开始扶贫，组织村民利用科技手段改善香菇种植方式，提高了产量，才让像张国聚家这样的香菇种植户摘掉了贫困的帽子。现在，张国聚靠种植香菇，不仅可以养活家人，还能保证在天津读大学的儿子的日常学习和生活费用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “李斌庄村是靠种植香菇的产业脱了贫。产业脱贫的背后，离不开李斌庄人的勤劳，更离不开我们党为人民服务的初心。”这是闫旭在蹲点采访的过程中最深刻的体会。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2012年12月，刚刚担任中共中央总书记40多天的习近平在河北阜平考察时说，全面建成小康社会，最艰巨最繁重的任务在农村、特别是在贫困地区。没有农村的小康，特别是没有贫困地区的小康，就没有全面建成小康社会。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 扶贫是习近平高度重视的工作。4年多来，他30多次到国内各地考察，几乎走遍全国14个集中连片特困地区。连续5年，每年春节前夕，习近平总书记都要专门看望贫困群众。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “习近平始终高度重视脱贫攻坚，亲力亲为抓扶贫工作。这源于他40多年来从农村到县、市、省、中央的工作过程中始终牵挂贫困群众的扶贫情结，源于他全面建成小康社会、实现中华民族伟大复兴的使命担当。”国务院扶贫办主任刘永富说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>决心&nbsp;&nbsp;不让一个地区、一个民族掉队</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2015年11月27日，中央扶贫开发工作会议在北京召开。习近平在会上强调，脱贫攻坚的冲锋号已经吹响。我们要坚决打赢脱贫攻坚战，确保到2020年所有贫困地区和贫困人口一道迈入全面小康社会。会上，中西部22个省区市的党政主要负责同志向党中央签署了脱贫攻坚责任书。省、市、县、乡、村五级书记紧随其后，层层签订了脱贫攻坚责任书。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “五级书记抓扶贫”，这是中国的特色，更是中国的决心。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 行动是决心最好的体现。中共十八大以后，全面扶贫工作在中国以惊人的速度展开。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “扶真贫，真扶贫”。2014年4月至10月，全国扶贫系统组织了80万人进村入户，共识别12.8万个贫困村、8962万贫困人口，建档立卡、录入信息，把真正需要扶贫的人扶起来。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2016年10月，中办、国办印发《脱贫攻坚责任制实施办法》，按照中央统筹、省负总责、市县抓落实的工作机制，对构建脱贫攻坚责任体系全面作出部署，让党中央决策部署有效传导到最末梢的基层干部。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年元旦后，2016年省级党委和政府扶贫工作成效正式考核开始。476名司处级干部组成交叉考核工作组分赴各地，对22个省份的2016年脱贫攻坚成效进行综合分析。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 为了使脱贫成效更客观真实，今年1月，有关机构组织了1756名评估人员，对15000个建档立卡贫困户和6600个脱贫户开展第三方评估。不久前，国务院扶贫办组织各地对2016年脱贫真实性开展自查自纠，建档立卡，使我国贫困数据第一次实现了到村、到户、到人。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “决不让一个地区、一个民族掉队。”这是《中共中央国务院关于打赢脱贫攻坚战的决定》中的承诺。在如今的中国，这一承诺正在迅速变为现实。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>信心&nbsp;&nbsp;2020年全面建成小康社会</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 到2020年全面建成小康社会，让农村贫困人口全面摆脱贫困，在这么短的时间之内实现如此宏伟的目标，中国有信心。因为在过去的时间里，中国的扶贫工作，正在年复一年的努力中加速推进。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从2013年至2016年，农村贫困人口每年都减少超过1000万人，累计脱贫5564万人；</p> <p style="text-indent: 2em;"> 贫困发生率从2012年底的10.2%下降到2016年底的4.5%，下降5.7个百分点；贫困地区农村居民收入增幅高于全国平均水平，贫困群众生活水平明显提高，贫困地区面貌明显改善。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年2月26日，江西井冈山宣告在全国率先脱贫摘帽，以此告慰长眠在这块红土地上的4.8万多名革命烈士。一个月后，河南兰考也宣布摘下贫困的帽子。昔日最苦最穷的革命老区、黄河滩区，率先脱掉了贫困帽。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 成就让中国更有信心，也令世界为之瞩目和赞叹。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 世界银行中国蒙古韩国局局长郝福满表示：“毫无疑问，中国将继续推动全球消除贫困的进程，并向世界表明，实现包容性增长和为最贫困人口提供更好的机会皆有可能。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在意大利罗马举行的全球减贫伙伴研讨会上，来自世界银行、联合国粮农组织、国际农发基金等国际机构的代表认为，中国精准扶贫的理论和实践表明，良好的政治愿景、科学的扶贫战略、适宜的政策措施，实现整体脱贫是完全可能的。中国的成功实践，对推进世界减贫事业具有启示作用。</p> <p style="text-align: center;"> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="411" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvLzIwMTcvNS8yMS8xZDgwMTM2OS0zZmJjLTQ0MDUtYjQ5OS00NWM3MzNjNzBhYWUueG1s/skin/2/norecomm/1/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="548"></embed></p> <div class="playerActTitle" style="text-align: center;"> <a href="http://tv.people.com.cn/n1/2017/0521/c39805-29289367.html" target="_blank">砥砺奋进的五年·扶贫蹲点日记：宁夏赵楼村——小山村的脱贫攻坚路</a></div> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[深化石油天然气体制改革]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29289626.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京5月21日电&nbsp;近日，中共中央、国务院印发了《关于深化石油天然气体制改革的若干意见》（以下简称《意见》），明确了深化石油天然气体制改革的指导思想、基本原则、总体思路和主要任务。</p> <p> 　　《意见》指出，深化石油天然气体制改革，要全面贯彻党的十八大和十八届三中、四中、五中、六中全会精神，深入贯彻习近平总书记系列重要讲话精神和治国理政新理念新思想新战略，认真落实党中央、国务院决策部署，统筹推进“五位一体”总体布局和协调推进“四个全面”战略布局，牢固树立和贯彻落实新发展理念，全面实施国家能源战略，坚持社会主义市场经济改革方向，正确处理好企业、市场、政府之间的关系，发挥市场在资源配置中的决定性作用和更好发挥政府作用，以保障国家能源安全、促进生产力发展、满足人民群众需要为目标，建立健全竞争有序、有法可依、监管有效的石油天然气体制，实现国家利益、企业利益、社会利益有机统一。</p> <p> 　　《意见》强调，深化石油天然气体制改革要坚持问题导向和市场化方向，体现能源商品属性；坚持底线思维，保障国家能源安全；坚持严格管理，确保产业链各环节安全；坚持惠民利民，确保油气供应稳定可靠；坚持科学监管，更好发挥政府作用；坚持节能环保，促进油气资源高效利用。</p> <p> 　　《意见》明确，深化石油天然气体制改革的总体思路是：针对石油天然气体制存在的深层次矛盾和问题，深化油气勘查开采、进出口管理、管网运营、生产加工、产品定价体制改革和国有油气企业改革，释放竞争性环节市场活力和骨干油气企业活力，提升资源接续保障能力、国际国内资源利用能力和市场风险防范能力、集约输送和公平服务能力、优质油气产品生产供应能力、油气战略安全保障供应能力、全产业链安全清洁运营能力。通过改革促进油气行业持续健康发展，大幅增加探明资源储量，不断提高资源配置效率，实现安全、高效、创新、绿色，保障安全、保证供应、保护资源、保持市场稳定。</p> <p> 　　《意见》部署了8个方面的重点改革任务。</p> <p> 　　一是完善并有序放开油气勘查开采体制，提升资源接续保障能力。实行勘查区块竞争出让制度和更加严格的区块退出机制，加强安全、环保等资质管理，在保护性开发的前提下，允许符合准入要求并获得资质的市场主体参与常规油气勘查开采，逐步形成以大型国有油气公司为主导、多种经济成分共同参与的勘查开采体系。</p> <p> 　　二是完善油气进出口管理体制，提升国际国内资源利用能力和市场风险防范能力。建立以规范的资质管理为主的原油进口动态管理制度。完善成品油加工贸易和一般贸易出口政策。</p> <p> 　　三是改革油气管网运营机制，提升集约输送和公平服务能力。分步推进国有大型油气企业干线管道独立，实现管输和销售分开。完善油气管网公平接入机制，油气干线管道、省内和省际管网均向第三方市场主体公平开放。</p> <p> 　　四是深化下游竞争性环节改革，提升优质油气产品生产供应能力。制定更加严格的质量、安全、环保和能耗等方面技术标准，完善油气加工环节准入和淘汰机制。提高国内原油深加工水平，保护和培育先进产能，加快淘汰落后产能。加大天然气下游市场开发培育力度，促进天然气配售环节公平竞争。</p> <p> 　　五是改革油气产品定价机制，有效释放竞争性环节市场活力。完善成品油价格形成机制，发挥市场决定价格的作用，保留政府在价格异常波动时的调控权。推进非居民用气价格市场化，进一步完善居民用气定价机制。依法合规加快油气交易平台建设，鼓励符合资质的市场主体参与交易，通过市场竞争形成价格。加强管道运输成本和价格监管，按照准许成本加合理收益原则，科学制定管道运输价格。</p> <p> 　　六是深化国有油气企业改革，充分释放骨干油气企业活力。完善国有油气企业法人治理结构，鼓励具备条件的油气企业发展股权多元化和多种形式的混合所有制。推进国有油气企业专业化重组整合，支持工程技术、工程建设和装备制造等业务进行专业化重组，作为独立的市场主体参与竞争。推动国有油气企业“瘦身健体”，支持国有油气企业采取多种方式剥离办社会职能和解决历史遗留问题。</p> <p> 　　七是完善油气储备体系，提升油气战略安全保障供应能力。建立完善政府储备、企业社会责任储备和企业生产经营库存有机结合、互为补充的储备体系。完善储备设施投资和运营机制，加大政府投资力度，鼓励社会资本参与储备设施投资运营。建立天然气调峰政策和分级储备调峰机制。明确政府、供气企业、管道企业、城市燃气公司和大用户的储备调峰责任与义务，供气企业和管道企业承担季节调峰责任和应急责任，地方政府负责协调落实日调峰责任主体，鼓励供气企业、管道企业、城市燃气公司和大用户在天然气购销合同中协商约定日调峰供气责任。</p> <p> 　　八是建立健全油气安全环保体系，提升全产业链安全清洁运营能力。加强油气开发利用全过程安全监管，建立健全油气全产业链安全生产责任体系，完善安全风险应对和防范机制。</p> <p> 　　《意见》强调，深化石油天然气体制改革关系国家安全、经济发展、人民福祉和社会稳定，要按照整体设计、重点突破、稳妥推进、务求实效的要求，确保改革规范有序进行。各地区各部门及重点油气企业要切实增强大局意识，坚决贯彻落实党中央决策部署，制定切实可行的专项工作方案及相关配套措施，确保深化石油天然气体制改革的各项工作顺利有序推进。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年05月22日 01 版）</span></p> <p style="text-align: center;"> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="411" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvLzIwMTcvNS8yMS8wZTNhMGY5YS1hMWI3LTRlZmQtOTBlMi01MjZhYWExNjY3NTIueG1s/norecomm/1/skin/2/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="548"></embed></p> <div class="playerActTitle" style="text-align: center;"> <a href="http://tv.people.com.cn/n1/2017/0521/c61600-29289542.html" target="_blank">中共中央 国务院印发《关于深化石油天然气体制改革的若干意见》</a></div> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[《习近平论强军兴军》印发全军团以上领导干部]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29289624.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新华社北京5月21日电&nbsp;&nbsp;为帮助团以上领导干部原原本本、全面系统学习习主席国防和军队建设重要论述，更好地夯实忠诚核心、拥戴核心、维护核心的思想政治根基，更好地武装头脑、加强修养、指导工作，经中央军委批准，军委政治工作部组织编印《习近平论强军兴军》（团以上领导干部使用），最近由解放军出版社出版，印发全军团以上领导干部。</P><P>　　全书采用文献汇编形式，按时间顺序排列，收录习主席2012年11月至2017年4月期间的重要文稿67篇，集中体现了习主席强军兴军的一系列重大战略思想、重大理论观点、重大决策部署。学好用好《习近平论强军兴军》（团以上领导干部使用），对于进一步深入学习党的十八大以来国防和军队建设新理念新思想新战略，进一步熟悉掌握习主席系列重要讲话蕴含的马克思主义立场、观点、方法，在新的起点上不断推进强军事业，具有十分重要的意义。</P><P>　　军委政治工作部近日发出通知，要求全军和武警部队认真组织学习《习近平论强军兴军》（团以上领导干部使用）。要以《习近平论强军兴军》（团以上领导干部使用）印发为契机，持续兴起学习贯彻热潮，进一步把认识向高处提领、学习向信仰扎根、工作向纵深推进，切实在掌握体系、改造学风、维护核心、引领发展上下功夫见成效。要增强学习贯彻整体性系统性，把《习近平论强军兴军》（团以上领导干部使用）与《习主席国防和军队建设重要论述读本（2016年版）》结合起来学习，读原著、学原文、悟原理，紧贴实际学、带着问题学、不断跟进学，系统学习认清理论全貌，深刻领悟吃透内在逻辑，研机析理掌握科学方法，实现融会贯通。各级党委理论学习中心组学习、干部理论轮训、部队思想政治教育和院校政治理论课教学，特别是正在开展的维护核心、听从指挥主题教育活动和推进“两学一做”学习教育常态化制度化，都要把学习《习近平论强军兴军》（团以上领导干部使用）作为重要内容，引导全军官兵更好地用习主席系列重要讲话精神特别是国防和军队建设重要论述统一思想和行动，为实现强军目标、建设世界一流军队努力奋斗。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月22日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[庄严的承诺 历史的跨越（砥砺奋进的五年）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29289625.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　这是举世关注的减贫实践——党的十八大以来短短4年，5564万中国人摆脱贫困，相当于一个欧洲大国的人口总数。未来3年，还将有4335万人脱贫。</P> <P>　　这是掷地有声的庄严承诺——绝不让一个贫困群众掉队，确保到2020年农村贫困人口全部脱贫，让中国人民共同迈入全面小康社会。</P> <P>　　立下愚公志，啃下硬骨头。</P> <P>　　党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央把脱贫攻坚摆到治国理政突出位置，打响了一场脱贫攻坚战，迎来了历史性的跨越和巨变。</P> <P>　　不忘初心&nbsp;驰而不息</P> <P>　　——消除贫困，实现共同富裕，这是社会主义的本质要求，是中国共产党人的使命担当</P> <P>　　历史常常在开启时就昭示了方向。</P> <P>　　2012年12月29日，担任中共中央总书记40多天的习近平冒着零下十几摄氏度的严寒，赶赴地处集中连片特困地区的河北省阜平县。</P> <P>　　29日下午3时从北京出发，30日下午1时离开，20多个小时，往来奔波700多公里，习近平总书记为看真贫。他踏着皑皑白雪，走进龙泉关镇骆驼湾村、顾家台村这两个特困村。在村民家中，他盘腿坐在炕上，同乡亲们手拉手，嘘寒问暖，了解他们日子过得怎么样。</P> <P>　　习近平总书记指出，全面建成小康社会，最艰巨最繁重的任务在农村、特别是在贫困地区。没有农村的小康，特别是没有贫困地区的小康，就没有全面建成小康社会。</P> <P>　　习近平总书记强调，只要有信心，黄土变成金。各级党委和政府要把帮助困难群众特别是革命老区、贫困地区的困难群众脱贫致富摆在更加突出位置。</P> <P>　　这是向全党全国发出了脱贫攻坚的进军令！</P> <P>　　回望来路，脱贫成绩举世瞩目。新中国成立以来，特别是改革开放以来，我国组织大规模有计划的扶贫开发，7亿多农村贫困人口摆脱贫困。</P> <P>　　前瞻未来，脱贫攻坚依然面临任务艰巨紧迫的形势。按照新的扶贫标准，2012年扶贫对象仍有1.22亿人。贫困人口大多数分布在革命老区、民族地区、边疆地区。集中连片特困地区农民人均纯收入仅为全国农村水平的六成。贫困发生率比全国平均水平高近16个百分点。</P> <P>　　而此时，距离全面建成小康社会只有8年时间。</P> <P>　　扶贫开发进入啃硬骨头、攻坚拔寨的冲刺期。</P> <P>　　怀着对这片土地最深的爱，怀着对人民最浓的情，党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央着眼于全面建成小康社会，把扶贫开发工作纳入“四个全面”战略布局，推动贫困地区和贫困群众加快脱贫致富奔小康的步伐。</P> <P>　　4年多来，习近平总书记30多次到国内各地考察，几乎每次都提到扶贫。从黄土高坡到茫茫林海，从雪域高原到草原牧区，从西北边陲到云贵高原，习近平总书记几乎走遍全国14个集中连片特困地区。</P> <P>　　2016年春节前，习近平总书记赴江西井冈山看望慰问困难群众。在茅坪乡神山村，他一边看规划、看手册、看记录，一边询问村民们生活情况，还给贫困户送去年货。</P> <P>　　人民不会忘记——连续5年，每年春节前夕，习近平总书记都要专门看望贫困群众。</P> <P>　　天地之大，黎元为先。</P> <P>　　“我到过中国绝大部分最贫困的地区，包括陕西、甘肃、宁夏、贵州、云南、广西、西藏、新疆等地。”习近平总书记曾满怀深情地说，“他们的生活存在困难，我感到揪心。他们生活每好一点，我都感到高兴。”</P> <P>　　“习近平总书记始终高度重视脱贫攻坚，亲力亲为抓扶贫工作。这源于他40多年来从农村到县、市、省、中央的工作过程中始终牵挂贫困群众的扶贫情结，源于他全面建成小康社会、实现中华民族伟大复兴的使命担当。”国务院扶贫办主任刘永富说。</P> <P>　　2015年11月27日，中央扶贫开发工作会议召开。习近平总书记强调，脱贫攻坚的冲锋号已经吹响。我们要立下愚公移山志，咬定目标，苦干实干，坚决打赢脱贫攻坚战，确保到2020年所有贫困地区和贫困人口一道迈入全面小康社会。</P> <P>　　会上，中西部22个省区市的党政主要负责同志向党中央签署了脱贫攻坚责任书。在此基础上，省、市、县、乡、村层层签订脱贫攻坚责任书。</P> <P>　　“五级书记抓扶贫”，这是中国的特色，更是中国的决心。</P> <P>　　今年2月21日，习近平总书记在主持中共中央政治局第三十九次集体学习时指出，要强化领导责任、强化资金投入、强化部门协同、强化东西协作、强化社会合力、强化基层活力、强化任务落实。</P> <P>　　“在实践中，我们形成了不少有益经验，概括起来主要是加强领导是根本、把握精准是要义、增加投入是保障、各方参与是合力、群众参与是基础。”习近平总书记指出。</P> <P>　　这“七个强化”和“五条经验”，是以战略思维谋大局，以系统思维汇合力，为打赢脱贫攻坚战提供了重要方法论指导。</P> <P>　　亲自挂帅、亲自出征、亲自督战。在以习近平同志为核心的党中央坚强指挥下，全党全社会广泛动员、合力攻坚的局面迅速形成。</P> <P>　　《中共中央&nbsp;国务院关于打赢脱贫攻坚战的决定》发布，成为指导脱贫攻坚的纲领性文件。</P> <P>　　国务院印发“十三五”脱贫攻坚规划，细化落实中央决策部署。中办、国办出台11个配套文件。中央和国家机关各部门出台118个政策文件或实施方案。全国各地相继出台和完善“1+N”的脱贫攻坚系列举措……</P> <P>　　产业扶贫、易地扶贫搬迁、劳务输出扶贫、交通扶贫、水利扶贫、教育扶贫、健康扶贫、金融扶贫、农村危房改造、土地增减挂钩、水电矿产资源开发资产收益扶贫……因地制宜，种种“加强版”“创新版”的脱贫攻坚方法不断推出，很多“老大难”问题有了针对性解决方案。</P> <P>　　今天的脱贫攻坚道路上，一套中国特色、行之有效的脱贫攻坚责任体系、政策体系、投入体系等四梁八柱性质的顶层设计谋篇布局基本完成，一块块硬骨头正在啃下来：</P> <P>　　——2013年至2016年，农村贫困人口每年都减少超过1000万人，累计脱贫5564万人；</P> <P>　　——贫困发生率从2012年底的10.2%下降到2016年底的4.5%，下降5.7个百分点；</P> <P>　　——贫困地区农村居民收入增幅高于全国平均水平，贫困群众生活水平明显提高，贫困地区面貌明显改善。</P> <P>　　世界银行中国蒙古韩国局局长郝福满表示：“毫无疑问，中国将继续推动全球消除贫困的进程，并向世界表明，实现包容性增长和为最贫困人口提供更好的机会皆有可能。”</P> <P>　　找准“穷根”&nbsp;合力攻坚</P> <P>　　——精准扶贫，精准脱贫，这是扶贫实践的中国智慧，是世界减贫事业的中国贡献</P> <P>　　湖南省花垣县排碧乡十八洞村。走进村民杨秀富的农家小院，五张餐桌摆放整齐，冰柜、碗柜等物品一应俱全。游客们在这里大快朵颐的同时，还能细细品味独具特色的苗家美景。</P> <P>　　“农家乐是去年1月份开的。”杨秀富笑呵呵地说。他之前养过羊，随着村子里游客越来越多，便开始“转型”做起了农家乐，没想到生意出奇的好。“去年最多的一天来了50位客人，要请乡亲们过来帮忙才行。”</P> <P>　　杨秀富夫妇不会忘记，这个农家乐是在扶贫工作队和村支两委的帮助下建起来的。2016年，杨秀富一家收入达到4万元，成了村里根据自身情况精准脱贫的典型。</P> <P>　　产业兴村、旅游兴村全面发力，由深度贫困村到136户贫困户全部脱贫摘帽，十八洞村气象一新。</P> <P>　　3年多前，习近平总书记翻山越岭来到这个贫困村，走进多个低保户、特困户家，仔细了解村民的生产生活情况，提出了“精准扶贫”理念，成为扶贫工作的基本方略。</P> <P>　　为什么讲要精准扶贫？习近平总书记形象地指出，“手榴弹炸跳蚤”是不行的。抓扶贫切忌喊大口号，也不要定那些好高骛远的目标，要一件事一件事做。</P> <P>　　2015年6月，习近平总书记在贵州召开部分省区市党委主要负责同志座谈会时强调，要“做到对症下药、精准滴灌、靶向治疗，不搞大水漫灌、走马观花、大而化之”。</P> <P>　　当中国全面吹响脱贫攻坚战的号角时，这一理念上升到打赢脱贫攻坚战的基本方略，对农村扶贫开发的瞄准机制、扶贫手段、组织体制等都产生了决定性影响。</P> <P>　　对精准脱贫、摘掉穷帽子，习近平总书记具体提出了四点要求：</P> <P>　　——设定时间表，实现有序退出，既要防止拖延病，又要防止急躁症。</P> <P>　　——留出缓冲期，在一定时间内实行摘帽不摘政策。</P> <P>　　——实行严格评估，按照摘帽标准验收。</P> <P>　　——实行逐户销号，做到脱贫到人，脱没脱贫要同群众一起算账，要群众认账。</P> <P>　　今年全国两会期间，习近平总书记在与人大代表讨论时再度强调，当前脱贫工作，关键要精准发力，向基层聚焦聚力，有的需要下一番“绣花”功夫。</P> <P>　　从精准扶贫到精准脱贫，重在提高脱贫攻坚成效，关键是找准路子、构建好的体制机制，在精准施策上出实招、在精准推进上下实功、在精准落地上见实效。</P> <P>　　——解决好“扶持谁”的问题。习近平总书记指出，确保把真正的贫困人口弄清楚，把贫困人口、贫困程度、致贫原因等搞清楚，以便做到因户施策、因人施策。</P> <P>　　2014年4月至10月，全国扶贫系统组织了80万人进村入户，共识别12.8万个贫困村、8962万贫困人口，建档立卡、录入信息，实行有进有出的动态管理，把真正需要扶贫的人扶起来。</P> <P>　　2015年8月至2016年6月，全国扶贫系统又动员了近200万人开展建档立卡“回头看”，补录贫困人口807万，剔除识别不准人口929万，识别精准度进一步提高，精确锁定了脱贫攻坚的主战场。</P> <P>　　不久前，国务院扶贫办组织各地对2016年脱贫真实性开展自查自纠，245万标注脱贫人口重新回退为贫困人口。建档立卡使我国贫困数据第一次实现了到村到户到人。</P> <P>　　各地还总结出诸如“先看房，次看粮，再看学生郎，四看技能强不强，五看有没有残疾重病躺在床”等评定程序，让扶贫工作更具操作性。</P> <P>　　——解决好“谁来扶”的问题。习近平总书记指出，加快形成中央统筹、省（自治区、直辖市）负总责、市（地）县抓落实的扶贫开发工作机制，做到分工明确、责任清晰、任务到人、考核到位。</P> <P>　　打赢脱贫攻坚战，关键在党，在党的各级干部。</P> <P>　　2016年10月，中办、国办印发《脱贫攻坚责任制实施办法》，从中央统筹、省负总责、市县落实、合力攻坚、奖惩等方面对落实脱贫攻坚责任制全面作出安排部署。务实有效的扶贫管理体制安排，让党中央决策部署有效传导到最末梢的基层干部。</P> <P>　　为确保脱贫成效经得起实践、人民、历史检验，党中央明确要求实行最严格的考核评估制度。2015年，国务院扶贫开发领导小组首次组织开展了对省级党委和政府扶贫工作成效的试考核，根据试考核情况对中西部20个省份开展了督查，对2个省份开展了巡查。</P> <P>　　今年元旦后，又组织开展了2016年省级党委和政府扶贫工作成效正式考核。476名司处级干部组成交叉考核工作组分赴各地，对22个省份的2016年脱贫攻坚成效进行综合分析。</P> <P>　　为了使脱贫成效更客观真实，今年1月，有关机构组织了1756名评估人员，对15000个建档立卡贫困户和6600个脱贫户开展第三方评估。</P> <P>　　——解决好“怎么扶”的问题。习近平总书记指出，按照贫困地区和贫困人口的具体情况，实施“五个一批”工程：发展生产脱贫一批、易地搬迁脱贫一批、生态补偿脱贫一批、发展教育脱贫一批、社会保障兜底一批。</P> <P>　　这是精准施策、全方位出击的基本战术。</P> <P>　　产业扶贫、教育扶贫、健康扶贫、金融扶贫、生态扶贫、电商扶贫、光伏扶贫……在精准扶贫、精准脱贫基本方略的统领下，社会各界、各行各业的力量都动员起来了，因地制宜因人而异采用多种手段，一系列脱贫创新实践正在各地蓬勃开展，众人拾柴汇聚起澎湃的“巨能量”。</P> <P>　　在精准扶贫实践中，东西部扶贫协作和对口支援承担了重要使命。在东部地区支援西部地区20周年的重要节点上，2016年7月20日，习近平总书记在银川主持召开东西部扶贫协作座谈会并发表重要讲话强调，东西部扶贫协作和对口支援，是推动区域协调发展、协同发展、共同发展的大战略，是加强区域合作、优化产业布局、拓展对内对外开放新空间的大布局，是实现先富帮后富、最终实现共同富裕目标的大举措。</P> <P>　　此后，东西部扶贫协作向纵深推进，东部发达地区267个经济较强县市区结对帮扶西部地区406个贫困县，并实现对30个民族自治州全覆盖，增强了扶贫的针对性有效性。</P> <P>　　积土而为山，积水而为海。实施精准扶贫、精准脱贫，带来的是实实在在的成效。去年我国减少农村贫困人口1240万人，这是党的十八大以来连续第四年减贫超过1000万人。</P> <P>　　面对中国反贫困的巨大成就，全球为之瞩目和赞叹。</P> <P>　　不久前，在意大利罗马举行的全球减贫伙伴研讨会上，来自世界银行、联合国粮农组织、国际农发基金等国际机构的代表认为，中国精准扶贫的理论和实践表明，良好的政治愿景、科学的扶贫战略、适宜的政策措施，实现整体脱贫是完全可能的。中国的成功实践，对推进世界减贫事业具有重要启示。</P> <P>　　实字当头&nbsp;以干为先</P> <P>　　——坚持党的领导，坚持群众主体，这是实现全面小康的动力源泉，是走向伟大复兴的可靠保障</P> <P>　　在波澜壮阔的脱贫攻坚战中，这是两个意义深远的节点——</P> <P>　　今年2月26日，江西井冈山宣告在全国率先脱贫摘帽，向长眠在这块红土地上的4.8万多名革命烈士奉上最好的告慰。</P> <P>　　一个月后，河南兰考也宣布摘下贫困的帽子。曾经的风沙盐碱地，如今经济社会繁荣、百姓安居乐业。</P> <P>　　昔日最苦最穷的革命老区、黄河滩区，如今率先脱掉了贫困帽。探究两个地方的脱贫密码，最根本的是中国共产党坚强领导，党员干部冲在第一线、干在最前列，凝聚起广大人民群众改变命运的斗志和力量。</P> <P>　　“火车跑得快、全靠车头带。脱贫攻坚的火车头就是党支部。”今年春节前夕，习近平总书记到河北省张北县小二台镇德胜村考察时说，“派扶贫工作队、第一书记，这些举措都有了，关键是要夯实，发挥实效。第一书记要真扶贫，扑下身子在这里干”。</P> <P>　　壮志如铁，万里豪情同日月。打赢脱贫攻坚战，党员干部把职责扛在肩上，把任务抓在手上——</P> <P>　　六盘水市大湾镇海嘎村海拔2900多米，是贵州海拔最高的自然村。2010年，28岁的杨波从六盘水市钟山区民宗局的一名干部，成为这个山村的第一书记。那一年，村里的人均收入才1600多元，远低于全国平均水平。村民大多住茅草屋、吃望天水。没有路、没有网、没有手机信号。</P> <P>　　6年的时间，杨波带领全村干部群众一起引进项目、发展产业、引水灌溉……这个“藏在”石旮旯中的山寨发生了巨大变化：1325个贫困人口减少到163人，村集体经济从零增长到30万元，村民人均年纯收入增长到7230元。</P> <P>　　在全国各地脱贫攻坚战场上，活跃着一大批像杨波这样的扶贫干部。从西海固到西南边陲，从乌蒙山区到秦巴腹地，贫困村里的“新面孔”渐渐成了乡亲们喜爱的老熟人。</P> <P>　　党中央要求，每个贫困村都有驻村工作队（组），每个贫困户都有帮扶责任人，要实现全覆盖。截至2016年末，全国共选派77.5万名干部驻村帮扶，选派18.8万名优秀干部到贫困村和基层党组织软弱涣散村担任第一书记。</P> <P>　　他们推动各项扶贫措施落实落地，打通精准扶贫“最后一公里”，如同星星之火一般燃起了贫困群众的脱贫之梦。一些扶贫干部甚至还把生命献给了自己奋斗过的那片热土。</P> <P>　　2016年4月，中央组织部、国务院扶贫办印发《关于脱贫攻坚期内保持贫困县党政正职稳定的通知》，明确贫困县党政正职在完成脱贫任务前原则上不得调离。脱贫摘帽后，仍要保持稳定一段时间。830个贫困县党政正职脱贫攻坚期内保持稳定，为打赢脱贫攻坚战提供了坚强的组织保证。</P> <P>　　万夫一力，天下无敌。打赢脱贫攻坚战，社会各界形成强大的动员力——</P> <P>　　“扶贫开发是全党全社会的共同责任，要动员和凝聚全社会力量广泛参与。”习近平总书记指出，要坚持专项扶贫、行业扶贫、社会扶贫等多方力量、多种举措有机结合和互为支撑的“三位一体”大扶贫格局。</P> <P>　　今年3月，三峡集团收到来自云南中医学院的大学生汉庆梅的一封来信。她是三峡集团资助云南省怒江傈僳族自治州贡山独龙族怒族自治县140名大学生的其中之一。正是这份助学金，让她得以走出大山，开启多彩人生。“十三五”期间，三峡集团计划投入20亿元支持云南省的怒族、普米族和景颇族3个人口较少民族脱贫攻坚。</P> <P>　　党政机关定点扶贫、社会扶贫也快马加鞭推进。全国17.68万个党政机关、企事业单位参加，帮扶覆盖全国12.8万个建档立卡贫困村；68家中央企业开展“百县万村”行动，全国工商联动员2.65万家民营企业开展“万企帮万村”行动……</P> <P>　　人人皆愿为，人人皆可为，人人皆能为。即使相距千里、山水相隔，人们却因一个共同目标心手相连，改变着共同的命运。扶贫协作道路集中展现了中国特色社会主义制度的巨大优越性，是中国特色扶贫开发道路的重要特征。</P> <P>　　千淘万漉虽辛苦，吹尽狂沙始到金。</P> <P>　　调动扶贫对象的积极性，发挥其主体作用，提高其发展能力，既是关键，更是目的——</P> <P>　　习近平总书记一再强调：“我们坚持开发式扶贫方针，把发展作为解决贫困的根本途径，既扶贫又扶志，调动扶贫对象的积极性，提高其发展能力，发挥其主体作用。”</P> <P>　　今年4月，贵州省遵义市播州区平正仡佬族乡团结村正值春耕，田野里一片忙碌。村民徐国太从田边的蓄水池中取水浇灌秧苗。稻田里养点鱼，今年预计能产2000多斤。</P> <P>　　幸福地看着满眼新绿，徐国太忘不了往昔在贫穷日子里的挣扎：“以前我们这个地方有个顺口溜——干包沙（玉米）梗死人，要吃大米饭，只有（年）三十晚。”</P> <P>　　没有水，老村支书黄大发带着数百个村民，钢钎凿、风钻敲，硬是在峭壁悬崖间挖出一条10公里的“天渠”，润泽了当地1200多人。</P> <P>　　如今，村头村尾，新栽下的柚子树已吐新芽，翠绿欲滴。一条清澈的“大发渠”，滋润着这个小山村。田野里孕育着新的希望。</P> <P>　　从“要我干”到“我要干”，再也没有比幸福的追求更能凝聚巨大的热情与能量。</P> <P>　　把人民放在心上，把使命扛在肩上，没有什么力量比上下同欲更为气势磅礴。</P> <P>　　党的十九大将要召开，第一个百年奋斗目标近在眼前。在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我们一定能打赢脱贫攻坚战，如期实现全面建成小康社会宏伟目标，中华民族必将在复兴伟业的历史进程中书写光辉灿烂的新篇章！</P> <P>　　（新华社北京5月21日电&nbsp;&nbsp;记者陈二厚、董峻、侯雪静）</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月22日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平电贺鲁哈尼再次当选伊朗总统]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29289735.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新华社北京5月20日电&nbsp;&nbsp;5月20日，国家主席习近平致电鲁哈尼，祝贺他再次当选伊朗伊斯兰共和国总统。</P><P>　　习近平在贺电中指出，过去4年来，在总统先生领导下，伊朗取得了经济社会发展新成就。在双方共同努力下，中伊关系发展势头良好。去年1月，我对伊朗进行国事访问，同你进行了深入会谈，就中伊关系达成重要共识。两国正式宣布建立全面战略伙伴关系。我高度重视发展中伊关系，愿同你携手努力，推动中伊全面战略伙伴关系向前发展。</P>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平电贺吴敦义当选中国国民党主席]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29289736.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京5月20日电&nbsp;&nbsp;中共中央总书记习近平20日致电吴敦义，祝贺其当选中国国民党主席，希望两党以两岸同胞福祉为念，坚持“九二共识”，坚定反对“台独”，把握两岸关系和平发展正确方向，同为中华民族伟大复兴而奋斗之。</P><P>　　同日，新当选的中国国民党主席吴敦义复电，对习近平总书记表示感谢，期盼两党持续深化“九二共识”，推动两岸和平制度化，弘扬中华文化，促进两岸永续发展，合作走向康庄大道。</P>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[深化石油天然气体制改革]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29289737.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　据新华社北京5月21日电&nbsp;&nbsp;近日，中共中央、国务院印发了《关于深化石油天然气体制改革的若干意见》，明确了深化石油天然气体制改革的指导思想、基本原则、总体思路和主要任务。</P><P>　　《意见》指出，深化石油天然气体制改革，要牢固树立和贯彻落实新发展理念，全面实施国家能源战略，坚持社会主义市场经济改革方向，正确处理好企业、市场、政府之间的关系，发挥市场在资源配置中的决定性作用和更好发挥政府作用，以保障国家能源安全、促进生产力发展、满足人民群众需要为目标，建立健全竞争有序、有法可依、监管有效的石油天然气体制，实现国家利益、企业利益、社会利益有机统一。</P><P>　　《意见》强调，深化石油天然气体制改革要坚持问题导向和市场化方向，体现能源商品属性；坚持底线思维，保障国家能源安全；坚持严格管理，确保产业链各环节安全；坚持惠民、利民，确保油气供应稳定可靠；坚持科学监管，更好发挥政府作用；坚持节能环保，促进油气资源高效利用。</P>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阳光照亮脱贫路（打赢脱贫攻坚战）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29289627.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>本报记者 刘志强 丁怡婷</author>
            <description><![CDATA[<P>　　“要是没这个‘蓝板板’，我还真不知道咋脱贫哩！”在山东省济南市平阴县安城乡皂火村，年过半百的江广路正弓着腰仔细擦拭着光伏电板。正午的阳光打在电板上又反射出来，映得他额头上的汗珠更亮了。</P><P>　　在皂火村，江广路是脱贫的“老大难”。这位单身汉自幼残疾，干不了重活累活，无力打理家里的地，只好流转出去，过日子就靠吃低保和残疾人补贴，年收入不过4000元。转变发生在去年底——济南市政府出资在村里建起50千瓦的光伏电站后，一年能创造6万元左右的发电收益，惠及全村180多人。江广路也终于有了份像样的工作：每周擦拭一次光伏电板，一年工钱有3000多元，再加上电站收益分配向贫困户倾斜，他终于脱了贫！</P><P>　　去年8月，济南市政府利用财政资金建设的首批288个村级光伏电站开建，到去年底，全部建成并网发电。村级电站使用村集体的未利用地建设，建成后产权归村集体所有，收益优先分配给建档立卡贫困户，还能作为村集体扶贫资金使用。“村集体有了钱，大家伙可以挖口水井，种些经济作物，全村摘帽问题也不大啦。”皂火村村支书江广福高兴地说。</P><P>　　一块块闪亮的“蓝板板”，咋就能成贫困户们依赖的“金罐罐”？</P><P>　　“光伏发电是可持续的清洁能源，还具有安装使用便捷、规模可大可小等优点，能为贫困户快速创造稳定收入；电站就在老百姓身边，就近负责管理的贫困户也更有参与感。”国家能源局新能源司有关负责同志认为，光伏扶贫集产业扶贫、农村经济和清洁能源创新发展于一体，很好地适应了精准扶贫的现实需要。更值得称道的是，光伏扶贫重点采用资产收益扶贫的方式，帮助那些建档立卡无劳动能力的贫困户增加资产性收入，让扶贫对象中最难脱贫的群体看到希望。</P><P>　　去年3月，随着国家能源局会同四部门联合印发《关于实施光伏发电扶贫工作的意见》，光伏扶贫工程在全国全面推开。去年10月，首批共计516万千瓦的光伏扶贫项目启动，受益贫困户55万户。去年底发布的可再生能源、太阳能等发展规划也明确提出，要帮扶280万户建档立卡贫困户。</P><P>　　各地近年来因地制宜地探索出一些光伏扶贫的有效模式。对这些模式，新能源司有关负责同志总结道：最简单的是户用式，即直接在老百姓的房顶上安装设备，建好后送给住户，收益归贫困户；在贫困村建设村级小电站更具有普遍性，单个电站规模在100—300千瓦；一些地区也在建设集中式电站，与设施农业结合，不仅能稳定获得发电收益用于扶贫，而且可以发展特色农业。</P><P>　　这两年，“光伏+”模式成为光伏扶贫的创新之举。比如“光伏+农业”“农光互补”，在建设集中式电站的同时发展农业，既提高了土地利用效益，也增加了农业产值，成为扶贫的有效助力方式。</P><P>　　据了解，国家能源局、国务院扶贫办今年将持续组织光伏扶贫建设，预计2017年光伏扶贫项目建设总规模将达800万千瓦左右。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月22日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[深化石油天然气体制改革]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29289658.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新华社北京5月21日电&nbsp;近日，中共中央、国务院印发了《关于深化石油天然气体制改革的若干意见》（以下简称《意见》），明确了深化石油天然气体制改革的指导思想、基本原则、总体思路和主要任务。</P> <P>　　《意见》指出，深化石油天然气体制改革，要全面贯彻党的十八大和十八届三中、四中、五中、六中全会精神，深入贯彻习近平总书记系列重要讲话精神和治国理政新理念新思想新战略，认真落实党中央、国务院决策部署，统筹推进“五位一体”总体布局和协调推进“四个全面”战略布局，牢固树立和贯彻落实新发展理念，全面实施国家能源战略，坚持社会主义市场经济改革方向，正确处理好企业、市场、政府之间的关系，发挥市场在资源配置中的决定性作用和更好发挥政府作用，以保障国家能源安全、促进生产力发展、满足人民群众需要为目标，建立健全竞争有序、有法可依、监管有效的石油天然气体制，实现国家利益、企业利益、社会利益有机统一。</P> <P>　　《意见》强调，深化石油天然气体制改革要坚持问题导向和市场化方向，体现能源商品属性；坚持底线思维，保障国家能源安全；坚持严格管理，确保产业链各环节安全；坚持惠民利民，确保油气供应稳定可靠；坚持科学监管，更好发挥政府作用；坚持节能环保，促进油气资源高效利用。</P> <P>　　《意见》明确，深化石油天然气体制改革的总体思路是：针对石油天然气体制存在的深层次矛盾和问题，深化油气勘查开采、进出口管理、管网运营、生产加工、产品定价体制改革和国有油气企业改革，释放竞争性环节市场活力和骨干油气企业活力，提升资源接续保障能力、国际国内资源利用能力和市场风险防范能力、集约输送和公平服务能力、优质油气产品生产供应能力、油气战略安全保障供应能力、全产业链安全清洁运营能力。通过改革促进油气行业持续健康发展，大幅增加探明资源储量，不断提高资源配置效率，实现安全、高效、创新、绿色，保障安全、保证供应、保护资源、保持市场稳定。</P> <P>　　《意见》部署了8个方面的重点改革任务。</P> <P>　　一是完善并有序放开油气勘查开采体制，提升资源接续保障能力。实行勘查区块竞争出让制度和更加严格的区块退出机制，加强安全、环保等资质管理，在保护性开发的前提下，允许符合准入要求并获得资质的市场主体参与常规油气勘查开采，逐步形成以大型国有油气公司为主导、多种经济成分共同参与的勘查开采体系。</P> <P>　　二是完善油气进出口管理体制，提升国际国内资源利用能力和市场风险防范能力。建立以规范的资质管理为主的原油进口动态管理制度。完善成品油加工贸易和一般贸易出口政策。</P> <P>　　三是改革油气管网运营机制，提升集约输送和公平服务能力。分步推进国有大型油气企业干线管道独立，实现管输和销售分开。完善油气管网公平接入机制，油气干线管道、省内和省际管网均向第三方市场主体公平开放。</P> <P>　　四是深化下游竞争性环节改革，提升优质油气产品生产供应能力。制定更加严格的质量、安全、环保和能耗等方面技术标准，完善油气加工环节准入和淘汰机制。提高国内原油深加工水平，保护和培育先进产能，加快淘汰落后产能。加大天然气下游市场开发培育力度，促进天然气配售环节公平竞争。</P> <P>　　五是改革油气产品定价机制，有效释放竞争性环节市场活力。完善成品油价格形成机制，发挥市场决定价格的作用，保留政府在价格异常波动时的调控权。推进非居民用气价格市场化，进一步完善居民用气定价机制。依法合规加快油气交易平台建设，鼓励符合资质的市场主体参与交易，通过市场竞争形成价格。加强管道运输成本和价格监管，按照准许成本加合理收益原则，科学制定管道运输价格。</P> <P>　　六是深化国有油气企业改革，充分释放骨干油气企业活力。完善国有油气企业法人治理结构，鼓励具备条件的油气企业发展股权多元化和多种形式的混合所有制。推进国有油气企业专业化重组整合，支持工程技术、工程建设和装备制造等业务进行专业化重组，作为独立的市场主体参与竞争。推动国有油气企业“瘦身健体”，支持国有油气企业采取多种方式剥离办社会职能和解决历史遗留问题。</P> <P>　　七是完善油气储备体系，提升油气战略安全保障供应能力。建立完善政府储备、企业社会责任储备和企业生产经营库存有机结合、互为补充的储备体系。完善储备设施投资和运营机制，加大政府投资力度，鼓励社会资本参与储备设施投资运营。建立天然气调峰政策和分级储备调峰机制。明确政府、供气企业、管道企业、城市燃气公司和大用户的储备调峰责任与义务，供气企业和管道企业承担季节调峰责任和应急责任，地方政府负责协调落实日调峰责任主体，鼓励供气企业、管道企业、城市燃气公司和大用户在天然气购销合同中协商约定日调峰供气责任。</P> <P>　　八是建立健全油气安全环保体系，提升全产业链安全清洁运营能力。加强油气开发利用全过程安全监管，建立健全油气全产业链安全生产责任体系，完善安全风险应对和防范机制。</P> <P>　　《意见》强调，深化石油天然气体制改革关系国家安全、经济发展、人民福祉和社会稳定，要按照整体设计、重点突破、稳妥推进、务求实效的要求，确保改革规范有序进行。各地区各部门及重点油气企业要切实增强大局意识，坚决贯彻落实党中央决策部署，制定切实可行的专项工作方案及相关配套措施，确保深化石油天然气体制改革的各项工作顺利有序推进。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月22日 06 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[食品安全将纳入地方领导班子考核]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/0522/c1001-29289716.html</link>
            <pubDate>2017-05-22</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报杭州5月21日电&nbsp;&nbsp;（记者方敏）浙江省政府办公厅近日发布《2017年浙江省食品安全工作要点》，提出将完善食品安全督查考评制度，把食品安全工作纳入年度目标责任制考核、地方领导班子及领导干部综合考核评价、平安浙江建设等考核内容，并适当提高权重。</P><P>　　《工作要点》还明确，各级政府部门要完善食品药品安全监管体制，加强统一性、专业性、权威性，充实基层监管力量。各地要认真落实“有责任、有岗位、有人员、有手段”要求，支持监管部门切实履行日常监管和监督抽检职责，保障经费投入，健全事权明晰、权责匹配的监管体系，积极探索建立职业化检查员队伍制度。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年05月22日 11 版）</span>]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
